<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2015" srclang="english" trglang="french" refid="ref">
<doc docid="2183" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/marc_kushner_why_the_buildings_of_the_future_will_be_shaped_by_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: « L'architecture, ce n'est pas des maths ou de la géographie, ce sont des émotions viscérales », d'après Marc Kushner. De manière souvent amusante, Marc balaye les 30 dernières années architecturales pour montrer comment le grand public, autrefois déconnecté, est devenu un élément essentiel du processus de conception. Grâce aux médias sociaux, l'architecte a un avis sur son projet des années avant sa construction. Résultat ? Une architecture qui fera plus pour nous que jamais auparavant.</description>
 <keywords>talks, TED Books, architecture, design, social media</keywords>
 <talkid>2183</talkid>
 <title>Marc Kushner: Pourquoi les bâtiments du futur seront façonnés par... vous</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/356667">Shadia Ramsahye</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/244060">eric vautier</translator>
<seg id="1">  Je vais vous parler aujourd'hui des 30 dernières années de l'histoire architecturale.  </seg>
<seg id="2">  Ça fait beaucoup à faire tenir en 18 minutes.  </seg>
<seg id="3">  C'est un sujet complexe, nous allons donc aller directement dans un endroit complexe : le New Jersey.  </seg>
<seg id="4">  J'en suis, et il y a 30 ans, j'avais 6 ans, je vivais dans la maison de mes parents, dans une ville appelée Livingston. Voici ma chambre à l'époque.  </seg>
<seg id="5">  Juste à côté de ma chambre se trouvait la salle de bains que je partageais avec ma sœur.  </seg>
<seg id="6">  Entre ma chambre et la salle de bains se trouvait un balcon qui surplombait le salon.  </seg>
<seg id="7">  C'était là où on traînait, où on regardait la télé, donc, à chaque fois que j'allais de ma chambre à la salle de bains, tout le monde me regardait. A chaque fois que je prenais une douche et revenais avec ma serviette, tout le monde me regardait.  </seg>
<seg id="8">  Et je ressemblais à ça.  </seg>
<seg id="9">  Je me sentais bizarre, mal à l'aise, et je détestais ça.  </seg>
<seg id="10">  Je détestais ce trajet, je détestais ce balcon, je détestais cette chambre, je détestais cette maison.  </seg>
<seg id="11">  Et c'est de l'architecture.  </seg>
<seg id="12">   Ça, c'est fait.  </seg>
<seg id="13">  Ces sentiments, ces émotions, c'est la force de l'architecture. L'architecture, ce n'est pas que des maths, ni que du zonage. Ce sont ces connexions émotionnelles viscérales que nous ressentons dans les lieux que nous habitons.  </seg>
<seg id="14">  Ce n'est pas une surprise. Selon l'Agence de Protection de l'Environnement, les Américains passent 90% de leur temps à l'intérieur.  </seg>
<seg id="15">  90% de notre temps entourés par l'architecture.  </seg>
<seg id="16">  C'est énorme.  </seg>
<seg id="17">  L'architecture nous influence selon des manières insoupçonnées.  </seg>
<seg id="18">  Cela nous rend donc un peu crédules et très très prévisibles.  </seg>
<seg id="19">  Si je vous montre un bâtiment comme celui-ci, je sais ce que vous pensez : vous pensez « puissance », « stabilité » et « démocratie ».  </seg>
<seg id="20">  Je sais que vous pensez ça parce qu'il s'inspire d'un édifice qui a été construit par les Grecs il y a 2 500 ans.  </seg>
<seg id="21">  C'est un truc  </seg>
<seg id="22">  que les architectes utilisent pour que vous créiez un lien émotionnel avec les formes que nous utilisons.  </seg>
<seg id="23">  C'est un lien prévisible et nous l'utilisons depuis très longtemps.  </seg>
<seg id="24">  Nous l'avons utilisé il y a 200 ans pour construire des banques,  </seg>
<seg id="25">  au XIXe siècle pour construire des musées,  </seg>
<seg id="26">  et au XXe siècle, aux États-Unis, pour construire des maisons.  </seg>
<seg id="27">  Regardez ces petits soldats, solides et stables, face à l'océan, repoussant les éléments.  </seg>
<seg id="28">  C'est vraiment très utile, car construire est terrifiant.  </seg>
<seg id="29">  C'est cher, ça prend du temps et c'est très compliqué.  </seg>
<seg id="30">  Les gens qui construisent -- les promoteurs et les gouvernements -- ont naturellement peur de l'innovation, ils préfèrent les formes auxquelles ils vous savent réceptifs.  </seg>
<seg id="31">  On finit donc avec des bâtiments comme ça.  </seg>
<seg id="32">  Il est pas mal.  </seg>
<seg id="33">  C'est la bibliothèque municipale de Livingston qui a été achevée en 2004. Elle a un dôme, et ce truc rond, des colonnes, de la brique rouge. Vous devinez que Livingston essaie de dire grâce à elle : enfants, propriété et histoire.  </seg>
<seg id="34">  Mais ça n'a rien à voir avec ce qu'est une bibliothèque de nos jours.  </seg>
<seg id="35">  La même année, à l'autre bout du pays, on terminait une autre bibliothèque qui ressemblait à ça.  </seg>
<seg id="36">  C'est à Seattle.  </seg>
<seg id="37">  Elle montre comment on consomme les médias dans une époque numérique.  </seg>
<seg id="38">  C'est un nouveau type d'espace public pour la ville, un lieu de réunion, de lecture et de partage.  </seg>
<seg id="39">  Comment est-il possible que la même année, dans le même pays, deux bâtiments, tous deux nommés bibliothèques, soient complètement différents ?  </seg>
<seg id="40">  Parce que l'architecture fonctionne comme un balancier.  </seg>
<seg id="41">  D'un côté, l'innovation, les architectes poussant constamment vers de nouvelles technologies, de nouvelles typologies, de nouvelles solutions pour la vie d'aujourd'hui.  </seg>
<seg id="42">  On pousse, encore et encore, jusqu'à perdre tout le monde.  </seg>
<seg id="43">  On broie du noir, on devient très déprimés, vous pensez qu'on nous envie, mais nous sommes morts à l'intérieur parce que nous n'avons pas le choix.  </seg>
<seg id="44">  On doit passer de l'autre côté et se réapproprier les symboles que nous savons que vous aimez.  </seg>
<seg id="45">  Donc, on fait comme ça et vous êtes contents. On a l'impression d'avoir capitulé, on recommence donc à expérimenter. Et le balancier va et vient, et recommence... Ça vaut pour les 300 dernières années, et sûrement pour les 30 dernières.  </seg>
<seg id="46">  Il y a 30 ans, on sortait des années 70.  </seg>
<seg id="47">  Les architectes s'étaient essayés à ce qu'on a appelé le brutalisme.  </seg>
<seg id="48">  C'était béton.  </seg>
<seg id="49">   Vous l'aviez deviné.  </seg>
<seg id="50">  De petites fenêtres, une taille déshumanisante.  </seg>
<seg id="51">  C'était vraiment brutal.  </seg>
<seg id="52">  En se rapprochant des années 80, on commence à se réapproprier ces symboles.  </seg>
<seg id="53">  On lance le balancier dans l'autre direction.  </seg>
<seg id="54">  On prend les formes que vous aimez et on les met au goût du jour.  </seg>
<seg id="55">  On ajoute les néons, les pastels, on utilise de nouveaux matériaux.  </seg>
<seg id="56">  Et vous aimez ça.  </seg>
<seg id="57">  On n'arrive pas à vous en donner assez.  </seg>
<seg id="58">  On prend des armoires Chippendale qu'on transforme en gratte-ciel, et les gratte-ciel peuvent être des châteaux médiévaux en verre.  </seg>
<seg id="59">  Les formes deviennent immenses, osées et colorées.  </seg>
<seg id="60">  Les 7 nains deviennent des colonnes.  </seg>
<seg id="61">   Les cygnes prennent la taille des immeubles.  </seg>
<seg id="62">  C'était fou.  </seg>
<seg id="63">  Mais c'est les années 80, c'est funky.  </seg>
<seg id="64">   On traînait dans les centres commerciaux, on déménageait tous en banlieue, et là-bas, en banlieue, on pouvait créer nos propres délires architecturaux.  </seg>
<seg id="65">  Ça pouvait être méditerranéen, ou français, ou italien.  </seg>
<seg id="66">   Avec des gressins infinis.  </seg>
<seg id="67">  C'est le problème avec le post-modernisme,  </seg>
<seg id="68">  avec les symboles :  </seg>
<seg id="69">  c'est facile et pas cher. Au lieu de créer des lieux, on crée des réminiscences de lieux.  </seg>
<seg id="70">  Car je le sais, et vous le savez tous, ce n'est pas la Toscane,  </seg>
<seg id="71">  c'est l'Ohio.  </seg>
<seg id="72">   Les architectes sont frustrés et recommencent à pousser le balancier dans l'autre sens.  </seg>
<seg id="73">  A la fin des années 80, début 90, on s'essaye au déconstructivisme.  </seg>
<seg id="74">  On se débarrasse des symboles historiques, on se sert des nouvelles techniques de conception assistée par ordinateur et on obtient de nouvelles compositions : des formes s'encastrant dans d'autres formes.  </seg>
<seg id="75">  C'est académique et intellectuel, très impopulaire, on perd tout le monde.  </seg>
<seg id="76">  Normalement, le balancier repartirait dans l'autre sens.  </seg>
<seg id="77">  Mais là, quelque chose d'étonnant se passe.  </seg>
<seg id="78">  On inaugure cet immeuble en 1997.  </seg>
<seg id="79">  C'est le Musée Guggenheim, à Bilbao, par Frank Gehry.  </seg>
<seg id="80">  Et ce musée change fondamentalement la relation du monde à l'architecture.  </seg>
<seg id="81">  Paul Goldberger a dit que Bilbao avait été un de ces rares moments où la critique, les universitaires et le grand public étaient tous tombés d'accord.  </seg>
<seg id="82">  Le New York Times l'a appelé un miracle.  </seg>
<seg id="83">  Le tourisme à Bilbao a augmenté de 2 500% après sa construction.  </seg>
<seg id="84">  Et tout d'un coup, tout le monde voulait un de ces bâtiments : Los Angeles, Seattle, Chicago, New York, Cleveland, Springfield.  </seg>
<seg id="85">   Tout le monde en voulait un, Gehry était donc partout.  </seg>
<seg id="86">  Il est notre tout premier starchitecte.  </seg>
<seg id="87">  Mais comment est-il possible que ces formes -- sauvages et radicales -- soient devenues si omniprésentes dans le monde entier ?  </seg>
<seg id="88">  C'est arrivé car les médias se sont si bien emparés du sujet qu'ils nous ont vite appris que ces formes signifiaient culture et tourisme.  </seg>
<seg id="89">  Nous avons créé une réaction émotionnelle à ces formes.  </seg>
<seg id="90">  Tous les maires du monde l'ont fait aussi.  </seg>
<seg id="91">  Chaque maire savait que si sa ville avait ces formes, elle aurait la culture et le tourisme.  </seg>
<seg id="92">  Ce phénomène, au changement de millénaire, s'est déroulé pour quelques starchitectes.  </seg>
<seg id="93">  Zaha, Libeskind. Ce qui est arrivé à ces architectes hors du commun, au début du nouveau millénaire, pourrait arriver à l'architecture tout entière, les médias numériques augmentant la vitesse de consommation de l'information.  </seg>
<seg id="94">  Pensez à la manière dont vous consommez l'architecture.  </seg>
<seg id="95">  Il y a mille ans, vous auriez dû marcher jusqu'au village d'à côté pour voir un bâtiment.  </seg>
<seg id="96">  Le transport s'accélère : vous pouvez prendre un bateau, un avion, devenir un touriste.  </seg>
<seg id="97">  La technologie aussi : vous le voyez dans un journal, à la télé. Et finalement, nous sommes tous des photographes architecturaux : le bâtiment est décorrélé de son site.  </seg>
<seg id="98">  L'architecture est partout de nos jours. La vitesse de communication a finalement rattrapé la vitesse de l'architecture.  </seg>
<seg id="99">  L'architecture évolue plutôt rapidement, en fait.  </seg>
<seg id="100">  Il faut peu de temps pour imaginer un bâtiment.  </seg>
<seg id="101">  Il en faut pour le construire -- trois ou quatre ans -- et pendant ce temps-là, un architecte va concevoir deux, huit ou cent autres bâtiments avant de savoir si celui conçu quatre ans auparavant sera un succès ou non.  </seg>
<seg id="102">  C'est dû à l'absence de boucle de retour en architecture.  </seg>
<seg id="103">  C'est pour ça qu'on se retrouve avec des bâtiments comme celui-ci.  </seg>
<seg id="104">  Le brutalisme n'a pas duré deux ans, mais vingt.  </seg>
<seg id="105">  Pendant 20 ans, on a construit des bâtiments comme ça parce qu'on ne savait pas à quel point vous les haïssiez.  </seg>
<seg id="106">  Ça n'arrivera plus jamais, je pense, car nous sommes sur le point de vivre la plus grande révolution de l'architecture depuis l'invention du béton, de l'acier, ou de l'ascenseur : celle des médias.  </seg>
<seg id="107">  Ma théorie est qu'en ajoutant les médias dans ce mouvement de balancier, vous l'accélérez toujours plus jusqu'à ce qu'il se retrouve aux deux extrémités en même temps, ce qui brouille la frontière entre innovation et symbolisme, entre nous, les architectes, et vous, le grand public.  </seg>
<seg id="108">  Nous pouvons créer instantanément des symboles chargés émotionnellement, basés sur quelque chose de nouveau.  </seg>
<seg id="109">  Laissez-moi vous montrer ça sur un projet récemment fini par ma société.  </seg>
<seg id="110">  On était mandaté pour remplacer ce bâtiment, qui avait brûlé.  </seg>
<seg id="111">  C'est le centre-ville de The Pines, sur Fire Island, État de New York.  </seg>
<seg id="112">  C'est une station balnéaire.  </seg>
<seg id="113">  Nous avons proposé un bâtiment audacieux, différent de tous les autres auxquels la ville était habituée. Nous avions peur que notre client ait peur, que la ville ait peur, nous avons donc créé des photomontages que nous avons mis sur Facebook et sur Instagram, et nous avons laissé les gens faire. Ils les ont partagés, commentés, likés, détestés.  </seg>
<seg id="114">  Mais du coup, deux ans avant que le bâtiment soit fini, il faisait déjà partie de la ville. Quand les photomontages ressemblent au produit final, il n'y a pas de surprises.  </seg>
<seg id="115">  Le bâtiment faisait déjà partie de la ville, donc le premier été, quand les gens sont venus et l'ont publié sur les réseaux sociaux, il a cessé d'être un simple édifice pour devenir un média, parce que ça, ce ne sont pas seulement des photos d'un bâtiment, ce sont vos photos.  </seg>
<seg id="116">  Comme vous vous en servez pour raconter votre histoire, elles deviennent un élément de votre narration court-circuitant ainsi toute notre mémoire collective. Vous créez ces symboles que nous devons comprendre.  </seg>
<seg id="117">  Nous n'avons plus besoin des Grecs pour nous dire quoi penser en architecture.  </seg>
<seg id="118">  Nous pouvons nous le dire entre nous. Les médias numériques n'ont pas changé seulement les relations entre individus, mais aussi celles entre les individus et les bâtiments.  </seg>
<seg id="119">  Pensez un instant aux bibliothécaires de Livingston.  </seg>
<seg id="120">  Si on devait construire ce bâtiment aujourd'hui, ils commenceraient par chercher « nouvelle bibliothèque » sur Internet.  </seg>
<seg id="121">  Ils seraient noyés sous les exemples expérimentaux, innovants, repoussant les limites de ce que peut être une bibliothèque.  </seg>
<seg id="122">  Ce sont des éléments  </seg>
<seg id="123">  qu'ils peuvent apporter au maire de Livingston, aux gens de Livingston, pour montrer qu'il n'y a pas qu'un seul type de bibliothèque aujourd'hui.  </seg>
<seg id="124">  Participons à ce projet.  </seg>
<seg id="125">  Cette profusion d'expérimentations leur offre la liberté de tenter la leur.  </seg>
<seg id="126">  Tout a changé.  </seg>
<seg id="127">  Les architectes ne sont plus ces créatures mystérieuses qui sortent de grands mots et des dessins compliqués, vous n'êtes plus le malheureux public, le consommateur qui refusera tout ce qu'il n'a jamais vu.  </seg>
<seg id="128">  Les architectes savent vous écouter, et l'architecture ne vous intimide plus.  </seg>
<seg id="129">  Ça signifie que le mouvement de balancier d'un style à l'autre, d'un mouvement à l'autre, ne veut plus rien dire.  </seg>
<seg id="130">  On peut aller de l'avant et trouver des solutions pertinentes aux problèmes de notre société.  </seg>
<seg id="131">  C'est la fin de l'histoire architecturale. Les bâtiments de demain seront très différents de ceux d'aujourd'hui.  </seg>
<seg id="132">  Un espace public dans la vieille ville de Séville peut être unique et adapté au mode de vie moderne.  </seg>
<seg id="133">  Un stade à Brooklyn peut être un stade à Brooklyn et pas une imitation en brique rouge de ce qu'on pense devoir être un stade.  </seg>
<seg id="134">  Les robots vont construire nos bâtiments car nous sommes finalement prêts pour ce qu'ils vont produire.  </seg>
<seg id="135">  Les bâtiments vont se plier au bon vouloir de la nature, et non l'inverse.  </seg>
<seg id="136">  Un parking à Miami Beach peut aussi être un lieu de sport, de yoga, voire le lieu de votre mariage.  </seg>
<seg id="137">   Trois architectes peuvent rêver nager dans l'East River à New York, et lever près de 500 000 dollars auprès de gens réunis autour de ce projet, on n'a plus un unique client.  </seg>
<seg id="138">  Aucun bâtiment n'est trop petit pour l'innovation comme ce petit observatoire à rennes, qui est aussi musculeux et nerveux que les animaux qu'il permettra d'observer.  </seg>
<seg id="139">  Un bâtiment n'a pas besoin d'être beau pour être apprécié, comme celui-ci en Espagne, petit et moche. Les architectes ont creusé un trou qu'ils ont rempli de foin, puis entouré de béton. Une fois ce béton sec, ils ont demandé à quelqu'un de retirer le foin. Tout ce qu'il reste finalement, c'est ce petit espace hideux plein des traces et des rayures qui montrent comment ça a été fait.  </seg>
<seg id="140">  C'est devenu le plus bel endroit pour voir un coucher de soleil en Espagne.  </seg>
<seg id="141">  Aucune importance si nos bâtiments sont construits par une vache ou par des robots.  </seg>
<seg id="142">  Peu importe la manière, seul importe ce que nous construisons.  </seg>
<seg id="143">  Les architectes savent déjà construire des bâtiments plus écologiques, plus intelligents, plus accueillants.  </seg>
<seg id="144">  Nous attendons juste que vous les désiriez.  </seg>
<seg id="145">  Finalement, nous ne sommes plus en opposition.  </seg>
<seg id="146">  Trouvez un architecte, embauchez-le, travaillons à concevoir des bâtiments, des villes et un monde meilleurs. Les enjeux sont colossaux.  </seg>
<seg id="147">  Les bâtiments ne reflètent pas seulement notre société, ils la façonnent. Jusque dans les plus petits espaces : les bibliothèques municipales, les maisons où nous élevons nos enfants, et le chemin entre la chambre et la salle de bains.  </seg>
<seg id="148">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2102" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/meaghan_ramsey_why_thinking_you_re_ugly_is_bad_for_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Environ 10 000 personnes par mois tapent sur Google « Suis-je laid ? ». Meaghan Ramsey du projet Dove de confiance en soi a le sentiment que beaucoup d'entre elles sont des jeunes filles. Dans un discours profondément dérangeant, elle nous explique les impacts surprenants d'un faible niveau de confiance en soi lié au corps et l'apparence -- d'une moyenne plus basse à l'école jusqu'à une consommation risquée de drogues et d'alcool. Puis elle partage les choses clés que nous pouvons tous faire pour changer cette réalité.</description>
 <keywords>talks, beauty, life, women</keywords>
 <talkid>2102</talkid>
 <title>Meaghan Ramsey: Pourquoi penser que vous êtes laid est mauvais pour vous</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/356667">Shadia Ramsahye</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  Voici ma nièce, Stella.  </seg>
<seg id="2">  Elle vient d'avoir un an et elle commence à marcher.  </seg>
<seg id="3">  Elle marche comme tous les autres enfants de son âge, en titubant, du genre : « Mon corps bouge trop vite pour mes jambes ».  </seg>
<seg id="4">  C'est absolument magnifique.  </seg>
<seg id="5">  Et ce qu'elle préfère faire en ce moment, c'est de fixer son reflet dans le miroir.  </seg>
<seg id="6">  Elle adore son reflet.  </seg>
<seg id="7">  Elle rigole, elle crie, et se fait de gros bisous baveux.  </seg>
<seg id="8">  C'est beau.  </seg>
<seg id="9">  Apparemment, ses amis le font et ma mère m'a dit que je le faisais aussi, alors je me suis demandée : Quand est-ce que j'ai arrêté de faire ça ?  </seg>
<seg id="10">  Quand cessons-nous soudainement d'aimer notre apparence ?  </seg>
<seg id="11">  Parce qu'apparemment, on n'aime pas notre apparence.  </seg>
<seg id="12">  Tous les mois, dix mille personnes tapent sur Google : « Est-ce que je suis laid ? »  </seg>
<seg id="13">  Voici Faye. Faye a 13 ans et elle habite à Denver.  </seg>
<seg id="14">  Et comme toutes les adolescentes, elle veut être aimée et s'intégrer.  </seg>
<seg id="15">  C'est dimanche soir.  </seg>
<seg id="16">  Elle se prépare pour une semaine d'école.  </seg>
<seg id="17">  Ça l'angoisse un peu, et elle est troublée car, bien que sa mère lui dise tout le temps qu'elle est belle, tous les jours à l'école, quelqu'un lui dit qu'elle est laide.  </seg>
<seg id="18">  À cause de l'écart entre ce que sa mère et ce que ses amis lui disent à l'école, ou ce que ses camarades de classe lui disent, elle ne sait pas qui croire.  </seg>
<seg id="19">  Donc elle fait une vidéo d'elle et elle la poste sur YouTube. Elle demande aux gens de laisser un commentaire : « Suis-je belle ou laide ? »  </seg>
<seg id="20">  Jusqu'ici, Faye a reçu plus de 13 000 commentaires.  </seg>
<seg id="21">  Certains d'entre eux sont si méchants que je ne veux même pas en parler.  </seg>
<seg id="22">  C'est une jeune fille ordinaire et en bonne santé qui reçoit ces commentaires à un moment de sa vie où elle est le plus émotionnellement vulnérable.  </seg>
<seg id="23">  Des milliers de gens postent ce genre de vidéos, la plupart étant des jeunes filles, essayant d'avoir une réponse.  </seg>
<seg id="24">  Qu'est-ce qui les amène à faire ça ?  </seg>
<seg id="25">  Les jeunes d'aujourd'hui sont rarement seuls.  </seg>
<seg id="26">  On les pousse à être connectés et disponibles tout le temps, à parler, envoyer des messages, aimer, commenter, partager, poster -- ça ne s'arrête jamais.  </seg>
<seg id="27">  Nous n'avons jamais été aussi connectés auparavant, de manière si continue, si instantanée et à un si jeune âge.  </seg>
<seg id="28">  Une mère m'a dit : « C'est comme s'il y avait tous les soirs une fête dans leur chambre. »  </seg>
<seg id="29">  Il n'y a tout simplement plus de vie privée.  </seg>
<seg id="30">  Une pression sociale sans relâche en résulte.  </seg>
<seg id="31">  Cet environnement entraîne nos enfants à mesurer leur valeur en fonction du nombre de « J'aime » obtenus et du genre de commentaires reçus.  </seg>
<seg id="32">  Il n'y a pas de frontière entre vie réelle et vie virtuelle.  </seg>
<seg id="33">  Il est difficile de différencier ce qui est vrai de ce qui ne l'est pas.  </seg>
<seg id="34">  Et c'est aussi compliqué de repérer ce qui est authentique et ce qui est retouché par ordinateur.  </seg>
<seg id="35">  Ce qui est normal dans la vie quotidienne et ce qui est extraordinaire.  </seg>
<seg id="36">  Et de qui s'inspirent-ils ?  </seg>
<seg id="37">  Vous pouvez voir le genre d'images qui remplissent le fil d'actualité des filles aujourd'hui.  </seg>
<seg id="38">  Les modèles de taille 0 dominent toujours nos défilés.  </seg>
<seg id="39">  Le photomontage fait partie de la routine.  </seg>
<seg id="40">  Et des hashtags comme #thinspiration, #thighgap, #bikinibridge et #proana.  </seg>
<seg id="41">  Pour ceux qui ne le savent pas, #proana signifie pro-anorexie.  </seg>
<seg id="42">  Ces modes s'allient aux stéréotypes et à la flagrante objectivation des femmes dans la culture populaire actuelle.  </seg>
<seg id="43">  Il n'est pas dur de voir à quoi les filles se comparent.  </seg>
<seg id="44">  Mais les garçons n'en sont pas immunisés.  </seg>
<seg id="45">  Aspirant à des mâchoires carrées et des abdominaux ressemblant à ceux de leurs super-héros : les athlètes et les stars de la musique.  </seg>
<seg id="46">  Mais quel est le problème dans tout cela ?  </seg>
<seg id="47">  Nous voulons que nos enfants deviennent des adultes sains, en bonne santé.  </seg>
<seg id="48">  Mais dans une culture obsédée par l'image, nous poussons nos enfants à passer plus de temps et à faire plus d'efforts pour leur apparence aux dépens de tous les autres aspects de leur identité.  </seg>
<seg id="49">  Des choses comme leurs relations, le développement de leurs capacités physiques et leurs études commencent à en souffrir.  </seg>
<seg id="50">  Maintenant, 6 filles sur 10 choisissent de ne pas faire quelque chose parce qu'elles pensent ne pas être assez jolies.  </seg>
<seg id="51">  Ce ne sont pas des activités banales.  </seg>
<seg id="52">  Ce sont des activités fondamentales à leur développement en tant qu'humains et en tant que contributrices à la société et au monde du travail.  </seg>
<seg id="53">  31 %, presque un tiers des adolescents, s'effacent lors des débats en classe. Ils ne s'engagent pas dans ces débats car ils ne veulent pas attirer l'attention sur ce à quoi ils ressemblent.  </seg>
<seg id="54">  Un ado sur cinq ne va pas du tout en cours les jours où il ne se sent pas bien.  </seg>
<seg id="55">  En ce qui concerne les examens, si vous ne vous trouvez pas assez beau, particulièrement si vous pensez ne pas être assez mince, vous aurez en moyenne un point de moins que vos camarades qui ne s'en inquiètent pas.  </seg>
<seg id="56">  Et ceci est valable en Finlande, aux États-Unis, en Chine,  </seg>
<seg id="57">  et vrai quel que soit votre poids.  </seg>
<seg id="58">  Pour être vraiment clair, nous parlons de ce que vous pensez de votre allure et non de votre allure réelle.  </seg>
<seg id="59">  Une faible confiance en votre corps diminue votre réussite académique.  </seg>
<seg id="60">  Mais cela détériore aussi la santé.  </seg>
<seg id="61">  Les adolescents qui ont peu confiance en leur corps, font moins de sport, mangent moins de fruits et légumes, se prêtent plus à des pratiques malsaines de contrôle du poids qui peuvent amener des désordres alimentaires.  </seg>
<seg id="62">  Ils ont moins confiance en eux,  </seg>
<seg id="63">  sont plus influençables par les gens autour d'eux, et ont plus de risque de dépression.  </seg>
<seg id="64">  Et nous pensons que c'est pour toutes ces raisons qu'ils prennent plus de risques avec des choses comme l'alcool, les drogues, les régimes sévères, la chirurgie plastique, les rapports sexuels non protégés précoces et l'automutilation. La poursuite du corps parfait exerce une pression sur notre système de santé et coûte des milliards tous les ans aux gouvernements.  </seg>
<seg id="65">  Et nous n'en sortons pas avec l'âge.  </seg>
<seg id="66">  Les femmes qui pensent être en surpoids -- à nouveau, qu'elles le soient ou non -- ont des taux d'absentéisme plus élevés.  </seg>
<seg id="67">  17 % des femmes n'iraient pas à un entretien d'embauche un jour où elles ne se sentent pas en confiance vis-à-vis de leur apparence.  </seg>
<seg id="68">  Réfléchissez à ce que cela fait à notre économie.  </seg>
<seg id="69">  Si nous pouvions dépasser cela, à quoi ressemblerait cette opportunité ?  </seg>
<seg id="70">  Débloquer ce potentiel est dans l'intérêt de chacun d'entre nous.  </seg>
<seg id="71">  Mais comment le faire ?  </seg>
<seg id="72">  Parler, tout seul, a un impact limité.  </seg>
<seg id="73">  Ce n'est pas assez.  </seg>
<seg id="74">  Pour faire une différence, vous devez faire quelque chose.  </seg>
<seg id="75">  Et nous avons appris qu'il y avait trois façons clés : La première est d'apprendre à accepter son corps.  </seg>
<seg id="76">  Nous devons aider nos adolescents à développer des stratégies pour dépasser les pressions liées à l'image et construire leur confiance en eux.  </seg>
<seg id="77">  La bonne nouvelle est qu'il y a de nombreux programmes pour y parvenir.  </seg>
<seg id="78">  La mauvaise est que la majorité ne fonctionne pas.  </seg>
<seg id="79">  J'étais choquée d'apprendre que beaucoup de programmes bien intentionnés rendent la situation pire par inadvertance.  </seg>
<seg id="80">  Nous devons nous assurer que les programmes enseignés à nos enfants, n'ont pas seulement un impact positif mais également un impact qui dure.  </seg>
<seg id="81">  Et la recherche montre que les meilleurs programmes jouent sur six aspects clés : le premier est l'influence de la famille, des amis et relations.  </seg>
<seg id="82">  Le second est les médias et les célébrités, puis la façon de gérer les commentaires et le harcèlement, la manière dont on se met en compétition sur notre allure, dont en parle d'apparence -- certains parlent de « discussion de corps » ou de « discussion de gros » -- et enfin, les fondations pour respecter et prendre soin de nous.  </seg>
<seg id="83">  Ces six choses sont des points de départ cruciaux pour quiconque prenant au sérieux de promouvoir la notion d'image corporelle saine.  </seg>
<seg id="84">  Une éducation est critique, mais régler ce problème va nécessiter que chacun d'entre nous s'engage et soit un meilleur exemple pour les femmes et filles dans nos vies.  </seg>
<seg id="85">  Défier le statu quo de comment les femmes sont vues et évoquées dans nos propres cercles.  </seg>
<seg id="86">  Il n'est pas acceptable que nous jugions la contribution de nos politiciennes à leur coupe de cheveux ou à la taille de leur poitrine, ou de dire que la détermination ou le succès d'une athlète olympique tient à son apparence.  </seg>
<seg id="87">  Nous devons commencer à juger les gens pour ce qu'ils font, et non pour leur apparence.  </seg>
<seg id="88">  Nous pouvons commencer en prenant la responsabilité du type de photos et de commentaires que nous postons sur les réseaux sociaux.  </seg>
<seg id="89">  Nous pouvons faire des compliments basés sur les efforts des gens et leurs actions, et non sur leur apparence.  </seg>
<seg id="90">  J'aimerais vous demander : quelle était la dernière fois où vous avez embrassé un miroir ?  </seg>
<seg id="91">  Et finalement, nous devons travailler ensemble, en tant que communautés, gouvernements et entreprises, pour vraiment changer notre culture, pour que nos enfants grandissent en s'appréciant entièrement, valoriser l'individualité, la diversité, l'inclusion.  </seg>
<seg id="92">  Nous devons mettre sur un piédestal les gens qui font une vraie différence, qui font une différence dans le vrai monde.  </seg>
<seg id="93">  Leur accorder le temps de parole, parce que seuls eux créeront un monde différent.  </seg>
<seg id="94">  Un monde où nos enfants sont libres de devenir la meilleure version d'eux-mêmes, où ce qu'ils pensent de leur apparence ne les empêche pas d'être eux-mêmes ou d'accomplir ce qu'ils souhaitent dans la vie.  </seg>
<seg id="95">  Pensez à ce que cela signifierait pour quelqu'un dans votre vie.  </seg>
<seg id="96">  Qui avez-vous en tête ?  </seg>
<seg id="97">  Est-ce votre femme ?  </seg>
<seg id="98">  Votre sœur ?  </seg>
<seg id="99">  Votre fille ?  </seg>
<seg id="100">  Votre nièce ? Votre amie ?  </seg>
<seg id="101">  Cela pourrait être la femme assise à quelques sièges de vous aujourd'hui.  </seg>
<seg id="102">  Qu'est-ce que cela signifierait pour elle, si elle était libérée de cette voix, de sa critique intérieure, lui répétant sans fin d'avoir des jambes plus longues, des cuisses plus minces, moins de ventre, des pieds plus petits ?  </seg>
<seg id="103">  Qu'est-ce que cela signifierait pour elle si nous dépassions cela et que nous déverrouillions son potentiel de cette façon ?  </seg>
<seg id="104">  Actuellement, l'obsession de notre culture envers l'apparence nous en empêche.  </seg>
<seg id="105">  Mais montrons la vérité à nos enfants.  </seg>
<seg id="106">  Montrons-leur que notre apparence est seulement une partie de notre identité, et que la vérité est que nous les aimons pour qui ils sont, et ce qu'ils font, et comment cela nous fait nous sentir.  </seg>
<seg id="107">  Incluons la confiance en soi dans nos programmes scolaires.  </seg>
<seg id="108">  Changeons tous et chacun la façon dont nous parlons et nous comparons aux autres.  </seg>
<seg id="109">  Travaillons ensemble en tant que communautés, des associations aux gouvernements, pour que les enfants heureux d'un an aujourd'hui deviennent demain les contributeurs du changement.  </seg>
<seg id="110">  Faisons-le.  </seg>
</doc>
<doc docid="2024" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/zak_ebrahim_i_am_the_son_of_a_terrorist_here_s_how_i_chose_peace</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Après avoir été élevé dans la haine et l'endoctrinement, peut-on choisir une autre voie ? Zak Ebrahim avait juste 7 ans quand son père a aidé à perpétrer l'attentat contre le World Trade Center en 1993. Son histoire est choquante, puissante et, finalement, édifiante.</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Books, peace, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2024</talkid>
 <title>Zak Ebrahim: Je suis fils de terroriste. Voici comment j'ai choisi la paix.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/356667">Shadia Ramsahye</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/244060">eric vautier</translator>
<seg id="1">  Le 5 novembre 1990, un homme, El-Sayyid Nosair, est entré dans le hall d'un hôtel à Manhattan et a assassiné le rabbin Meir Kahane, le leader de la Ligue de Défense Juive.  </seg>
<seg id="2">  Nosair a d'abord été reconnu non coupable du meurtre, mais, alors qu'il était en prison pour des charges mineures, lui et d'autres hommes ont commencé à planifier des attaques sur une dizaine de sites à New York, des tunnels, des synagogues et le siège de l'ONU.  </seg>
<seg id="3">  Heureusement, ces plans ont été déjoués par un informateur du FBI.  </seg>
<seg id="4">  Malheureusement, l'attentat de 1993 contre le World Trade Center ne l'a pas été.  </seg>
<seg id="5">  Nosair a finalement été condamné pour son implication dans ce complot.  </seg>
<seg id="6">  El-Sayyid Nosair est mon père.  </seg>
<seg id="7">  Je suis né à Pittsburgh, en Pennsylvanie, en 1983, fils de lui-même, ingénieur égyptien, et d'une mère américaine aimante, institutrice en primaire, qui ont ensemble fait de leur mieux pour rendre mon enfance heureuse.  </seg>
<seg id="8">  Ce n'est qu'à partir de mes 7 ans que notre dynamique familiale a changé.  </seg>
<seg id="9">  Mon père m'a présenté un visage de l'Islam que peu de gens, dont la majorité des musulmans, sont amenés à voir.  </seg>
<seg id="10">  Mon expérience est que, quand les gens prennent le temps d'interagir les uns avec les autres, il ne faut pas longtemps pour comprendre qu'en majorité, nous voulons tous les mêmes choses dans la vie.  </seg>
<seg id="11">  Cependant, dans chaque religion, dans chaque population, vous retrouvez le même faible pourcentage de gens qui ont une telle ferveur en leurs croyances qu'ils se sentent obligés de tout faire pour que les autres vivent de la même manière qu'eux.  </seg>
<seg id="12">  Quelques mois avant son arrestation, il m'a expliqué que lui et quelques amis avaient, les derniers week-ends, été dans un club de tir de Long Island pour s'entraîner à tirer.  </seg>
<seg id="13">  Il m'a demandé de venir avec lui le lendemain.  </seg>
<seg id="14">  Nous sommes arrivés au club de tir Calverton, qui, à l'insu de notre groupe, était surveillé par le FBI.  </seg>
<seg id="15">  Quand ce fut mon tour de tirer, mon père m'aida à caler le fusil contre mon épaule et m'expliqua comment viser la cible à environ 30 mètres.  </seg>
<seg id="16">  Ce jour-là, la dernière balle que j'ai tirée a touché la petite lumière orange située au-dessus de la cible. Et, à la surprise générale, et surtout à la mienne, la cible a complètement explosé en flammes.  </seg>
<seg id="17">  Mon oncle s'est tourné vers les autres et a dit en arabe : « Ibn abuh ».  </seg>
<seg id="18">  Tel père, tel fils.  </seg>
<seg id="19">  Ils ont tous semblé trouver cette remarque très amusante, mais ce n'est que quelques années plus tard que j'ai totalement compris pourquoi ils trouvaient ça si amusant.  </seg>
<seg id="20">  Ils pensaient me voir aussi à même de détruire que mon père l'était.  </seg>
<seg id="21">  Ils allaient finalement être condamnés pour avoir garé une camionnette chargée d'une tonne d'explosifs dans le parking souterrain de la tour Nord du World Trade Center, dont l'explosion a causé la mort de 6 personnes et blessé plus de 1 000 autres.  </seg>
<seg id="22">  C'était des hommes pour qui j'avais du respect.  </seg>
<seg id="23">  C'était des hommes que j'appelais « ammu », ce qui veut dire « oncle ».  </seg>
<seg id="24">  A l'âge de 19 ans, j'avais déjà déménagé 20 fois, et cette instabilité pendant l'enfance ne m'a pas vraiment permis de me faire beaucoup d'amis.  </seg>
<seg id="25">  A chaque fois que je commençais à me sentir à l'aise avec quelqu'un, c'était le moment de déménager dans une autre ville.  </seg>
<seg id="26">  Étant perpétuellement le petit nouveau, j'ai souvent été harcelé à l'école.  </seg>
<seg id="27">  Je tenais secrète mon identité, afin de ne pas être embêté par mes camarades, mais il s'avère qu'être le petit nouveau, sage, rondouillard, est suffisant pour être une cible.  </seg>
<seg id="28">  Donc je passais la plupart de mon temps à la maison, à lire des livres, à regarder la télévision ou à jouer aux jeux vidéo.  </seg>
<seg id="29">  Pour ces raisons, je n'étais pas très sociable, c'est le moins qu'on puisse dire, et, en grandissant dans une famille sectaire, je n'étais pas préparé à la vraie vie.  </seg>
<seg id="30">  J'ai été élevé pour juger les gens sur des critères arbitraires, tels que sa race ou sa religion.  </seg>
<seg id="31">  Alors, qu'est-ce qui m'a ouvert les yeux ?  </seg>
<seg id="32">  L'une des premières expériences qui a mis en doute cette manière de penser a eu lieu pendant les élections présidentielles de 2000.  </seg>
<seg id="33">  Grâce à un projet en classe prépa, j'ai pu participer à la Convention Nationale de la Jeunesse à Philadelphie.  </seg>
<seg id="34">  Le sujet de mon groupe était la violence des jeunes. Ayant été la victime de harcèlement presque toute ma vie, ce sujet m'intéressait particulièrement.  </seg>
<seg id="35">  Les membres du groupe venaient de différents horizons.  </seg>
<seg id="36">  Un jour vers la fin de la convention, j'ai découvert qu'un des jeunes avec qui j'avais sympathisé était juif.  </seg>
<seg id="37">  Cela avait pris plusieurs jours pour que ce détail apparaisse, je me suis rendu compte qu'il n'y avait pas d'animosité naturelle entre nous deux.  </seg>
<seg id="38">  Je n'avais jamais eu d'ami juif auparavant, et, franchement, j'étais plutôt fier d'avoir pu franchir une barrière que, toute ma vie, on m'avait fait croire qu'elle était infranchissable.  </seg>
<seg id="39">  Un autre tournant a eu lieu quand j'ai trouvé un job d'été à Busch Gardens, un parc d'attraction.  </seg>
<seg id="40">  Là-bas, je côtoyais des gens de toutes religions et cultures, et cette expérience a été déterminante pour mon développement personnel.  </seg>
<seg id="41">  Toute ma vie, on m'avait appris que l'homosexualité était un péché, et par extension, que tous les homosexuels avaient une mauvaise influence.  </seg>
<seg id="42">  Par hasard, j'ai eu l'opportunité de travailler avec certains des artistes homosexuels sur un spectacle, et j'ai vite pensé qu'ils étaient les personnes les plus gentilles, les moins prompts à juger, que j'aie jamais rencontrées.  </seg>
<seg id="43">  Avoir été un enfant harcelé a créé en moi un sentiment d'empathie envers la souffrance des autres, et il m'est totalement impossible de traiter des gens gentils d'une autre manière que celle selon laquelle je voudrais qu'ils me traitent.  </seg>
<seg id="44">  Ce sentiment m'a permis de comparer les stéréotypes que l'on m'avait enseignés pendant mon enfance et ces expériences et interactions réelles.  </seg>
<seg id="45">  Je ne sais pas ce qu'est être homosexuel, mais je sais très bien ce que c'est que d'être jugé pour quelque chose hors de mon contrôle.  </seg>
<seg id="46">  Puis, il y a eu l'émission « The Daily Show ».  </seg>
<seg id="47">  Tous les soirs, Jon Stewart m'a obligé à être intellectuellement honnête avec moi-même quant à mon fanatisme et m'a aidé à comprendre que la race, la religion ou l'orientation sexuelle d'un individu n'a rien à voir avec sa qualité.  </seg>
<seg id="48">  Il fut de bien des façons la figure du père dont j'avais désespérément besoin.  </seg>
<seg id="49">  L'inspiration peut souvent venir d'une source inattendue, et le fait qu'un humoriste juif ait fait plus pour influencer de manière positive mon opinion sur le monde que mon propre père extrémiste ne m'a pas échappé.  </seg>
<seg id="50">  Un jour, j'ai eu une conversation avec ma mère sur la manière dont ma vision du monde commençait à changer. Elle m'a dit quelque chose que je conserverai précieusement dans mon cœur jusqu'à la fin de mes jours.  </seg>
<seg id="51">  Elle m'a regardé avec les yeux las de quelqu'un qui a rencontré suffisamment de dogmatisme pour toute une vie, et m'a dit : « Je suis fatiguée de détester les gens. »  </seg>
<seg id="52">  A cet instant-là, j'ai compris combien d'énergie négative il faut pour tenir la haine à l'intérieur de soi.  </seg>
<seg id="53">  Zak Ebrahim n'est pas mon vrai nom.  </seg>
<seg id="54">  Je l'ai changé quand ma famille a décidé de couper les ponts avec mon père et de démarrer une nouvelle vie.  </seg>
<seg id="55">  Alors, pourquoi me dévoiler et mettre potentiellement ma vie en danger ?  </seg>
<seg id="56">  Eh bien, c'est très simple.  </seg>
<seg id="57">  Je fais cela dans l'espoir que peut-être, un jour, quelqu'un qui se sent poussé à user de violence entendra mon histoire et comprendra qu'il y a mieux à faire, que, bien que soumis à cette idéologie violente, intolérante, je ne suis pas devenu un fanatique.  </seg>
<seg id="58">  Au contraire, j'ai choisi de mettre à profit mon expérience pour combattre le terrorisme, pour combattre le fanatisme.  </seg>
<seg id="59">  Je le fais pour les victimes du terrorisme et leurs proches, je le fais pour les pertes et les douleurs horribles, que le terrorisme a fait entrer de force dans nos vies.  </seg>
<seg id="60">  Au nom des victimes du terrorisme, je veux m'élever contre ces actes insensés et condamner les actes de mon père.  </seg>
<seg id="61">  Et avec cet acte simple, je suis la preuve que la violence n'est pas inhérente à la religion ou à la race de quelqu'un, et que le fils n'a pas à suivre les traces du père.  </seg>
<seg id="62">  Je ne suis pas mon père.  </seg>
<seg id="63">  Merci.  Merci à vous.  Merci à tous.  Merci beaucoup.   </seg>
</doc>
<doc docid="2045" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/david_chalmers_how_do_you_explain_consciousness</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: La conscience est un aspect fondamental de notre existence, dit le philosophe David Chalmers : "Il n'y a rien d'autre dont nous ayons une connaissance aussi directe.... mais, en même temps, c'est le phénomène le plus mystérieux de l'univers." Il nous fait partager certaines façons d'expliquer ce film qui passe dans nos têtes .</description>
 <keywords>talks, brain, consciousness, neuroscience, philosophy</keywords>
 <talkid>2045</talkid>
 <title>David Chalmers: Comment expliquer la conscience ?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2888353">JeanChristophe Houzel</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2597259">Jehanne Almerigogna</translator>
<seg id="1">  En ce moment même, il y a un film qui passe dans votre tête.  </seg>
<seg id="2">  C'est un incroyable film multi-pistes.  </seg>
<seg id="3">  Il vous passe ce que vous voyez et entendez en ce moment même en images 3D, et avec le son surround, mais ce n'est que le début.  </seg>
<seg id="4">  Votre film a l'odorat, le goût et le sens du toucher.  </seg>
<seg id="5">  Il vous fait ressentir votre corps, la douleur, la faim, les orgasmes.  </seg>
<seg id="6">  Il a des émotions : la colère et le bonheur.  </seg>
<seg id="7">  Il a des souvenirs, comme des scènes de votre enfance qui se jouent devant vous.  </seg>
<seg id="8">  Et il a cette voix off permanente dans votre flux de pensées conscientes.  </seg>
<seg id="9">  Le centre de ce film, c'est vous, en train de faire l'expérience directe de tout ceci.  </seg>
<seg id="10">  Ce film, c'est votre flux de conscience, le sujet qui fait l'expérience de l’esprit et du monde.  </seg>
<seg id="11">  La conscience est l'un des faits essentiels de l'existence humaine.  </seg>
<seg id="12">  Nous sommes tous conscients.  </seg>
<seg id="13">  Nous avons tous notre propre film intérieur, vous, vous et vous aussi.  </seg>
<seg id="14">  Il n'y a rien d'autre dont nous ayons une connaissance aussi directe.  </seg>
<seg id="15">  Au moins, moi, j'ai une connaissance directe de ma conscience.  </seg>
<seg id="16">  Je ne peux pas être sûr que vous autres soyez conscients.  </seg>
<seg id="17">  La conscience est aussi ce qui fait que la vie vaut la peine d'être vécue.  </seg>
<seg id="18">  Sans conscience, rien dans nos vies n'aurait de sens ou de valeur.  </seg>
<seg id="19">  Mais, en même temps, c'est aussi le phénomène le plus mystérieux de tout l'univers.  </seg>
<seg id="20">  Pourquoi sommes-nous conscients ?  </seg>
<seg id="21">  Pourquoi avons-nous ces films intérieurs ?  </seg>
<seg id="22">  Pourquoi ne sommes nous pas de simples robots qui traitent toutes ces données, produisent ces résultats, sans faire l'expérience de ce film intérieur ?  </seg>
<seg id="23">  Aujourd'hui, personne ne connait la réponse à ces questions.  </seg>
<seg id="24">  Je vais avancer l'idée que, pour pouvoir intégrer la conscience à la science, quelques idées radicales sont nécessaires.  </seg>
<seg id="25">  Certains disent qu'une science de la conscience est impossible.  </seg>
<seg id="26">  La science, par nature, est objective.  </seg>
<seg id="27">  La conscience, par nature, est subjective.  </seg>
<seg id="28">  Donc, il ne pourra jamais exister une science de la conscience.  </seg>
<seg id="29">  Ça a été la vision dominante pendant presque tout le 20ème siècle.  </seg>
<seg id="30">  Les psychologues étudiaient objectivement le comportement, les neuroscientifiques étudiaient objectivement le cerveau, et personne ne parlait jamais de la conscience.  </seg>
<seg id="31">  Même il y 30 ans, quand TED a débuté, il y avait très peu de travaux scientifiques sur la conscience.  </seg>
<seg id="32">  Mais il y a une vingtaine d'années, ça a commencé à changer.  </seg>
<seg id="33">  Des neuroscientifiques comme Francis Crick et des physiciens comme Roger Penrose ont dit qu'il était temps pour la science de s'attaquer à la conscience.  </seg>
<seg id="34">  Et depuis, il y a eu une explosion, une éclosion de travaux scientifiques sur la conscience.  </seg>
<seg id="35">  Ce travail est extraordinaire. C'est super.  </seg>
<seg id="36">  Mais il souffre encore de certaines limitations fondamentales.  </seg>
<seg id="37">  des sciences de la conscience a été la recherche de corrélations, de corrélations entre certaines zones du cerveau et certains états de conscience.  </seg>
<seg id="38">  Nous avons eu un aperçu de ce genre de recherches avec le magnifique travail que Nancy Kanwisher nous a présenté il y a quelques minutes.  </seg>
<seg id="39">  Maintenant nous comprenons beaucoup mieux quelles zones du cerveau s'activent lorsque, par exemple, nous voyons des visages de manière consciente, ou lorsque nous souffrons, ou lorsque nous sommes heureux.  </seg>
<seg id="40">  Mais, ça reste une science des corrélations.  </seg>
<seg id="41">  Ce n'est pas une science d'explications.  </seg>
<seg id="42">  Nous savons que ces zones du cerveau s'activent avec certains types d'expériences conscientes, mais nous ne savons pas pourquoi.  </seg>
<seg id="43">  Autrement dit, ce type de recherches en neurosciences répondent à quelques-unes des questions que nous nous posons sur la conscience, comme quelles parties du cerveau font quoi et avec quoi sont-elles liées.  </seg>
<seg id="44">  Mais en un sens, ce sont là des problèmes faciles.  </seg>
<seg id="45">  Sans vouloir heurter les neuroscientifiques.  </seg>
<seg id="46">  Il n'y a pas vraiment de problème facile avec la conscience.  </seg>
<seg id="47">  Mais ça ne questionne pas le vrai mystère, au cœur de cette question : pourquoi donc tout ces processus physiques du cerveau devraient-ils être accompagnés par la conscience ?  </seg>
<seg id="48">  Pourquoi ce film intérieur existe-t-il ?  </seg>
<seg id="49">  Aujourd'hui, on n'a pas la moindre idée là-dessus.  </seg>
<seg id="50">  Et vous pourriez dire : Laissons encore quelques années aux neurosciences.  </seg>
<seg id="51">  On finira par découvrir que ce n'est qu'un autre phénomène émergent comme les embouteillages, les ouragans, la vie, et on finira bien par le comprendre.  </seg>
<seg id="52">  Les cas classiques d'émergences sont tous des cas de comportement émergent. Comment les embouteillages se forment, comment les ouragans fonctionnent, comment un organisme vivant se reproduit s'adapte et métabolise. Ce sont toutes des questions sur le fonctionnement objectif.  </seg>
<seg id="53">  On pourrait appliquer ça au cerveau humain en expliquant certains comportements et certaines fonctions du cerveau humain comme des phénomènes émergents : comment on marche, comment on parle, comment on joue aux échecs, toutes ces questions sur le comportement.  </seg>
<seg id="54">  Mais quand on en vient à la conscience, ces questions sur le comportement sont en fait des problèmes simples.  </seg>
<seg id="55">  Le problème dificile c'est de savoir pourquoi tous ces comportements s'accompagnent d'expériences subjectives.  </seg>
<seg id="56">  Et là-dessus, ni le paradigme habituel de l'émergence, ni même les paradigmes habituels des neurosciences, ne nous ont appris grand chose, jusqu'à présent.  </seg>
<seg id="57">  Je suis un scientifique matérialiste pur et dur.  </seg>
<seg id="58">  Je veux une théorie scientifique de la conscience, une théorie qui fonctionne, et pendant longtemps, je me suis frappé la tête contre le mur à chercher une théorie de la conscience en termes purement physiques qui fonctionnerait.  </seg>
<seg id="59">  Je suis finalement arrivé à la conclusion que ça ne marche pas pour des raisons systématiques.  </seg>
<seg id="60">  C'est une longue histoire, mais l'idée principale est qu'avec des explications purement réductionnistes, en termes physiques, basées sur le cerveau, on ne peut obtenir que des histoires sur le fonctionnement d'un système, sa structure, sa dynamique, les comportements qu'il produit. C'est parfait pour résoudre les problèmes simples : comment on se comporte, comment on fonctionne. Mais dès qu'il s'agit d'expériences subjectives : pourquoi semblent-elles venir de l'intérieur ?  </seg>
<seg id="61">  c'est fondamentalement différent, et ça demeure une question en suspens.  </seg>
<seg id="62">  Je pense donc que nous sommes là dans une impasse.  </seg>
<seg id="63">  On a cette merveilleuse chaîne d'explications dont on a l'habitude : la physique explique la chimie, la chimie explique la biologie, la biologie explique une partie de la psychologie.  </seg>
<seg id="64">  Mais la conscience ne semble pas avoir sa place dans ce schéma.  </seg>
<seg id="65">  D'un côté : c'est un fait, nous sommes conscients.  </seg>
<seg id="66">  De l'autre côté : on ne sait pas comment l'accorder avec notre approche scientifique du monde.  </seg>
<seg id="67">  Je pense donc que la conscience, aujourd'hui, est une sorte d'anomalie, une anomalie qu'on doit intégrer dans notre vision du monde, mais on ne sait pas encore comment.  </seg>
<seg id="68">  Face à une telle anomalie, il faut sans doute des idées radicales. Je crois qu'on a besoin d'une ou deux idées qui, à première vue, paraissent un peu folles, avant qu'on ne puisse aborder la conscience de façon scientifique.  </seg>
<seg id="69">  Et il y a bien sûr quelques propositions pour ces idées folles.  </seg>
<seg id="70">  Mon ami Dan Dennett, ici présent, en a une.  </seg>
<seg id="71">  Son idée folle est qu'il n'y a pas de problème ardu de la conscience.  </seg>
<seg id="72">  Toute cette idée d'un film subjectif intérieur n'est qu'une espèce d'illusion ou de confusion.  </seg>
<seg id="73">  En fait, tout ce que nous avons à faire, c'est expliquer les fonctions objectives, les comportements du cerveau, et ainsi, nous aurons expliqué tout ce qu'il est nécessaire d'expliquer.  </seg>
<seg id="74">  Eh bien, donnons-lui plus de voix !  </seg>
<seg id="75">  C'est le genre d'idée radicale que nous devons explorer si nous voulons une théorie de la conscience purement réductionniste, fondée sur le cerveau.  </seg>
<seg id="76">  Mais en même temps, pour moi et pour beaucoup d'autres, cette vision ramène un peu trop à simplement nier le fait de la conscience pour être satisfaisante.  </seg>
<seg id="77">  Je pars donc dans une autre direction.  </seg>
<seg id="78">  Durant le temps qu'il me reste, je voudrais explorer deux idées folles qui me semblent prometteuses.  </seg>
<seg id="79">  La première idée folle est que la conscience est fondamentale.  </seg>
<seg id="80">  Les physiciens considèrent parfois certains aspects de l'univers comme des composant essentiel : l'espace, le temps, et la masse.  </seg>
<seg id="81">  Ils postulent des lois fondamentales qui les gouvernent, comme les lois de la gravitation ou de la mécanique quantique.  </seg>
<seg id="82">  Ces propriétés et ces lois fondamentales ne peuvent pas s'explique dans des termes plus basiques.  </seg>
<seg id="83">  Au contraire, elles sont considérées comme des primaires, et on construit le monde à partir d'elles.  </seg>
<seg id="84">  Mais, parfois, cette liste de fondamentales s'agrandit.  </seg>
<seg id="85">  Au 19ème siècle, Maxwell a découvert que l'on ne pouvait pas expliquer l'électromagnétisme avec les fondamentales de l'époque : l'espace, le temps, lamasse, les lois de Newton. Il a donc postulé les lois fondamentales de l'électromagnétisme et a proposé la charge électrique comme l'élément fondamental régi par ces lois.  </seg>
<seg id="86">  Je crois que nous en sommes au même point avec la conscience.  </seg>
<seg id="87">  Si on n'arrive pas à l'expliquer en termes des lois fondamentales existantes - espace, temps, masse, charge - logiquement, il faudrait donc agrandir la liste.  </seg>
<seg id="88">  Il est alors naturel de postuler que la conscience elle-même est un composant fondamental, un élément essentiel de construction de la nature.  </seg>
<seg id="89">  Ça ne veut pas dire qu'on ne peut plus l'étudier scientifiquement.  </seg>
<seg id="90">  Ça ouvre la voie à son étude scientifique.  </seg>
<seg id="91">  Ce que nous devons donc étudier sont les lois fondamentales qui gouvernent la conscience, les lois qui relient la conscience aux autres composants fondamentaux : l'espace, le temps, la masse, les phénomènes physiques.  </seg>
<seg id="92">  Les physiciens disent parfois que ces lois fondamentales doivent être suffisament simples pour pouvoir être écrites sur un T-shirt.  </seg>
<seg id="93">  Et je crois qu'il en va de même pour la conscience.  </seg>
<seg id="94">  Nous voulons des lois fondamentales suffisament simples pour qu'elles puissent tenir sur un T-shirt.  </seg>
<seg id="95">  Nous ne connaissons pas encore ces lois mais c'est ce que nous recherchons.  </seg>
<seg id="96">  La deuxième idée folle est que la conscience est peut-être universelle.  </seg>
<seg id="97">  Tous les systèmes pourraient posséder un certain degré de conscience.  </seg>
<seg id="98">  Cette notion est parfois appelée "panpsychisme" : "pan" pour tout, "psych" pour esprit ; tous les systèmes sont conscients, pas seulement les humains, les chiens, les souris ou les mouches, mais même les microbes de Rob Knight, et les particules élémentaires.  </seg>
<seg id="99">  Même un photon possède un certain degré de conscience.  </seg>
<seg id="100">  L'idée n'est pas que les photons sont intelligents, ou qu'ils pensent.  </seg>
<seg id="101">  Un photon n'est pas rempli de colère car il pense : "Ah, je bourdonne toujours à la vitesse de la lumière.  </seg>
<seg id="102">  Je ne peux jamais ralentir pour sentir le parfum des roses".  </seg>
<seg id="103">  Non, pas de cette façon.  </seg>
<seg id="104">  Mais les photons ont peut-être des éléments de sensations subjectives brutes, des précurseurs primitifs de la conscience.  </seg>
<seg id="105">  Vous trouvez peut-être ça un peu loufoque.  </seg>
<seg id="106">  Qui pourrait penser une chose pareille ?  </seg>
<seg id="107">  Cela découle partiellement de la première idée folle, que la conscience est fondamentale.  </seg>
<seg id="108">  Si elle est fondamentale, comme l'espace, le temps et la masse, il est naturel de penser qu'elle est aussi universelle, comme le sont les autres.  </seg>
<seg id="109">  Il faut aussi noter que, même si cette idée nous semble contraire au bon sens, elle l'est beaucoup moins pour des personnes d'autres cultures, où l'esprit humain est beaucoup plus considéré en continuité avec la nature.  </seg>
<seg id="110">  Une raison plus profonde vient de l'idée que, peut-être, la façon la plus simple de trouver des lois fondamentales qui relient la conscience aux processus physiques est de lier la conscience à l'information.  </seg>
<seg id="111">  Là où il y a traitement d'information, il y a conscience.  </seg>
<seg id="112">  Un traitement complexe d'information, comme chez l'homme, c'est une conscience complexe.  </seg>
<seg id="113">  Un traitement d'information simple, c'est une conscience simple.  </seg>
<seg id="114">  Ces dernières années, de façon vraiment passionnante, le neuroscientifique Giulio Tononi a pris cette espèce de théorie et l'a développée de manière rigoureuse avec une théorie mathématique.  </seg>
<seg id="115">  Il a une mesure mathématique de l'intégration de l'information qu'il appelle Phi, et qui mesure la quantité d'information intégrée dans un système.  </seg>
<seg id="116">  Et il suppose que Phi varie avec la conscience.  </seg>
<seg id="117">  Dans un cerveau humain, on a une intégration incroyable d'informations, et un niveau élevé de Phi, une conscience élevée.  </seg>
<seg id="118">  Chez une souris, un degré moyen d'intégration de l'information, mais pas négligeable, et un niveau assez sérieux de conscience.  </seg>
<seg id="119">  Mais lorsqu'on descend vers les vers, les microbes, ou les particules, le niveau de Phi dégringole.  </seg>
<seg id="120">  Le niveau d'intégration de l'information diminue, mais ça reste au dessus de zéro.  </seg>
<seg id="121">  Selon la théorie de Tononi, il y a toujours un degré de conscience supérieur à zéro.  </seg>
<seg id="122">  Il propose donc une loi fondamentale de la conscience : Phi élevé, conscience élevée.  </seg>
<seg id="123">  Je ne sais pas si cette théorie est exacte, mais, pour l'instant, c'est sans doute la théorie la plus avancée dans le domaine des sciences de la conscience, elle a été utilisée pour intégrer de nombreuses données scientifiques, et elle à l'avantage d'être en fait assez simple pour pouvoir être écrite sur un T-shirt.  </seg>
<seg id="124">  Une dernière raison est que le panspychisme peut nous aider à intégrer la conscience dans le monde physique.  </seg>
<seg id="125">  Les physiciens et les philosophes ont souvent remarqué que la physique est curieusement abstraite.  </seg>
<seg id="126">  Elle décrit la structure de la réalité en utilisant un tas d'équations, mais elle ne nous dit rien sur la réalité qui la sous-tend.  </seg>
<seg id="127">  Comme le dit Stephen Hawking : qu'est-ce qui met le feu aux équations ?  </seg>
<seg id="128">  Selon le panpsychisme, on peut laisser les équations de la physique telles qu'elles sont, mais on peut aussi les utiliser pour décrire le flux de conscience.  </seg>
<seg id="129">  C'est le but ultime de la physique : décrire le flux de conscience.  </seg>
<seg id="130">  Selon cette idée, c'est donc la conscience qui met le feu aux équations.  </seg>
<seg id="131">  Selon cette idée, la conscience ne pendouille pas en dehors du monde physique, comme une espèce d'appendice.  </seg>
<seg id="132">  Elle siège bien en son cœur.  </seg>
<seg id="133">  Je crois que cette vision panpsychique pourrait transformer notre relation avec la nature, et pourrait donc avoir de sérieuses implications sociales et éthiques.  </seg>
<seg id="134">  Certaines vont peut-être à l'encontre du sens commun.  </seg>
<seg id="135">  Je pensais que je ne devais pas manger quelque chose qui ait une conscience, et que je devais donc être végétarien.  </seg>
<seg id="136">  Mais si vous adoptez la vision panpsychique, vous allez vite mourir de faim.  </seg>
<seg id="137">  Je crois donc que, quand on y pense, cela peut transformer notre vision ; ce qui compte, pour l'éthique et la morale, n'est pas tant l'existence ou non d'une conscience, mais le degré et la complexité de la conscience.  </seg>
<seg id="138">  Il est également naturel de s'interroger sur la conscience dans d'autres systèmes, comme les ordinateurs.  </seg>
<seg id="139">  Et l'intelligence artificielle dans le film "Her", Samantha ?  </seg>
<seg id="140">  Est-elle consciente ?  </seg>
<seg id="141">  D'après la vision informationelle du panpsychisme, elle opère bien un traitement et une intégration complexes d'information. Donc la réponse est probablement : oui, elle est consciente.  </seg>
<seg id="142">  Si c'est vrai, cela soulève de sérieux problèmes éthiques sur la question du développement de systèmes informatiques intelligents et sur le fait de les éteindre.  </seg>
<seg id="143">  Enfin, on peut s'interroger sur la conscience de groupes entiers, voire de la planète.  </seg>
<seg id="144">  Le Canada a-t-il sa propre conscience ?  </seg>
<seg id="145">  Ou, d'un point de vue plus local, un groupe intégré, comme le public d'une conférence TED : avons nous, en ce moment même, une conscience collective TED, un film intérieur pour ce groupe collectif TED qui serait différent des films intérieurs de chacun d'entre nous ?  </seg>
<seg id="146">  Je ne connais pas la réponse à cette question, mais je crois que cela vaut la peine, de se la poser sérieusement.  </seg>
<seg id="147">  D'accord, cette vision du panpsychisme, est plutôt radicale, et je ne sais pas si elle est exacte.  </seg>
<seg id="148">  En fait, j'ai plus de certitudes à propos de la première idée folle, selon laquelle la conscience est fondamentale, qu'à propose de la seconde, selon laquelle elle est universelle.  </seg>
<seg id="149">  Cette idée soulève beaucoup de questions, et beaucoup de problèmes. Comment, par exemple, ces petits bouts de conscience s'additionnent-ils dans cette conscience complexe que nous connaissons et aimons ?  </seg>
<seg id="150">  Si on arrive à répondre à ces questions, on aura fait un bon bout de chemin vers une théorie sérieuse de la conscience.  </seg>
<seg id="151">  Si non, eh bien, il s'agit sans doute là du problème le plus ardu qui se soit jamais posé à la science et à la philosophie.  </seg>
<seg id="152">  On ne peut pas espérer le résoudre du jour au lendemain.  </seg>
<seg id="153">  Mais je crois que nous finirons pas le résoudre.  </seg>
<seg id="154">  Comprendre la conscience est la clé, selon moi, pour comprendre l'univers et pour nous comprendre nous-mêmes.  </seg>
<seg id="155">  Et pour ça, il nous faudra sans doute la bonne idée folle.  </seg>
<seg id="156">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2017" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/stella_young_i_m_not_your_inspiration_thank_you_very_much</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Stella Young est une humoriste et une journaliste qui commence sa journée dans un fauteuil roulant, un fait  qui ne la transforme pas automatiquement en noble source d'inspiration pour le reste de l'humanité. Dans ce discours très amusant, Young met à mal, l'habitude de la société à transformer les personnes handicapées en « porno inspirant » .</description>
 <keywords>talks, TEDx, activism, comedy, disability, humor, motivation</keywords>
 <talkid>2017</talkid>
 <title>Stella Young: Je ne suis pas votre source d'inspiration, merci.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1533836">Nhu PHAM</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1626709">Elise LeCamp</translator>
<seg id="1">  J'ai grandi dans une toute petite ville de campagne dans l'Etat de Victoria.  </seg>
<seg id="2">  J'ai eu une éducation tout à fait normale et tranquille.  </seg>
<seg id="3">  J'allais à l'école, je traînais avec mes amis, je me chamaillais avec mes plus jeunes sœurs.  </seg>
<seg id="4">  Tout était extrêmement normal.  </seg>
<seg id="5">  Quand j'avais 15 ans, un membre de ma communauté a contacté mes parents et voulait me nominer au prix de la réussite de la communauté.  </seg>
<seg id="6">  Mes parents ont répondu : « Hm, c'est très gentil, mais il y a comme un petit problème avec ça.  </seg>
<seg id="7">  Elle n'a vraiment rien réussi. »  Ils avaient raison, vous savez.  </seg>
<seg id="8">  J'allais à l'école, j'avais de bonnes notes, j'avais un petit boulot tranquille après les cours dans le salon de coiffure de ma mère, je passais beaucoup de temps à regarder « Buffy contre les Vampires » et « Dawson ».  </seg>
<seg id="9">  Oui, je sais. Quel éclectisme !  </seg>
<seg id="10">  Ils avaient raison, vous savez.  </seg>
<seg id="11">  Je ne faisais rien qui ne sortait de l'ordinaire, absolument rien.  </seg>
<seg id="12">  Je ne faisais rien qui pouvait être considéré comme une réussite, si l'on enlevait la question du handicap.  </seg>
<seg id="13">  Des années plus tard, j'étais en deuxième cycle d'enseignement dans un lycée de Melbourne, et ça faisait 20 minutes que je donnais un cours de droit à des secondes quand ce garçon a levé la main et dit : « Hey, Mademoiselle, quand est-ce que vous allez commencer votre discours ? »  </seg>
<seg id="14">  J'ai répondu : « Quel discours ? »  </seg>
<seg id="15">  Vous voyez, je leur parlais des lois sur la diffamation depuis près de 20 minutes.  </seg>
<seg id="16">  Il a dit : « Vous savez, votre discours de motivation.  </seg>
<seg id="17">  Quand les gens en fauteuil roulant viennent à l'école, ils disent souvent, des trucs inspirants ? »  </seg>
<seg id="18">   « Souvent c'est dans le grand hall. »  </seg>
<seg id="19">  C'est à cet instant que ça m'a frappée : les seules expériences que ce gamin avait eues avec des handicapés ne consistaient qu'à les voir comme des sources d'inspiration.  </seg>
<seg id="20">  Nous ne le sommes pas, pour ce gamin, ce n'est pas de sa faute, c'est vrai pour beaucoup d'entre nous.  </seg>
<seg id="21">  Pour beaucoup d'entre nous, les handicapés ne sont pas nos professeurs, nos docteurs ou nos manucures.  </seg>
<seg id="22">  Nous ne sommes pas de vraies personnes. Nous sommes là pour inspirer.  </seg>
<seg id="23">  En fait, je me tiens sur cette scène avec mon look, dans ce fauteuil roulant, vous attendez sûrement de moi que je vous inspire. Non ?  Oui.  </seg>
<seg id="24">  Eh bien, mesdames et messieurs, j'ai peur de vous décevoir de façon spectaculaire.  </seg>
<seg id="25">  Je ne suis pas là pour vous inspirer.  </seg>
<seg id="26">  Je suis ici pour vous dire que l'on vous a menti au sujet des handicaps.  </seg>
<seg id="27">  Oui, nous avons répandu ce mensonge disant que les handicaps sont des Mauvaises Choses, avec un grand M et un grand C.  </seg>
<seg id="28">  C'est une mauvaise chose et vivre avec un handicap vous rend exceptionnel.  </seg>
<seg id="29">  Ce n'est pas une mauvaise chose, ça ne vous rend pas exceptionnel.  </seg>
<seg id="30">  Au cours des dernières années, on a été en mesure de propager ce mensonge encore plus loin sur les réseaux sociaux.  </seg>
<seg id="31">  Vous avez pu voir des images comme celle-ci : « Le seul handicap dans la vie c'est d'avoir mauvais caractère »  </seg>
<seg id="32">  Ou celle-ci : « Votre excuse est invalide ». En effet.  </seg>
<seg id="33">  Ou celle-là : « Essayez avant d'arrêter ! »  </seg>
<seg id="34">  Ce ne sont que quelques exemples, il y a beaucoup d'images de ce genre dehors,  </seg>
<seg id="35">  Vous avez peut-être vu celle de la petite fille sans main faisant un dessin avec un crayon qu'elle tient dans sa bouche.  </seg>
<seg id="36">  Vous avez peut-être vu un enfant courir avec des prothèses en fibres de carbone.  </seg>
<seg id="37">  Ces images, il y en a beaucoup, c'est ce qu'on appelle du porno inspirant.  </seg>
<seg id="38">   J'utilise le terme porno délibérément, parce qu'on objective un groupe de personnes pour le bien d'un autre groupe de personnes.  </seg>
<seg id="39">  Dans ce cas, nous objectivons les personnes handicapées pour le bien-être des personnes valides.  </seg>
<seg id="40">  L'objectif de ces images est de vous inspirer, de vous motiver, pour que vous les regardiez et que vous pensiez : « Bon, aussi horrible que soit ma vie, ça pourrait être pire.  </seg>
<seg id="41">  Je pourrais être comme cette personne. »  </seg>
<seg id="42">  Et si vous étiez cette personne ?  </seg>
<seg id="43">  J'ai perdu le compte du nombre de fois où un étranger est venu vers moi pour me dire à quel point il pense que je suis courageuse ou inspirante, c'était bien avant que mon travail n'ait une quelconque visibilité.  </seg>
<seg id="44">  Il me félicitait de réussir à me lever le matin et à me rappeler mon propre nom.  C'est objectivant.  </seg>
<seg id="45">  Ces images-ci et celles-là objectivent les personnes handicapées au bénéfice des personnes valides.  </seg>
<seg id="46">  Elles sont ainsi pour que vous puissiez les regarder, vous dire que les choses ne sont pas si mauvaises, pour mettre vos inquiétudes dans une nouvelle perspective.  </seg>
<seg id="47">  La vie en temps que personne handicapée est en réalité quelque peu difficile.  </seg>
<seg id="48">  Nous surmontons effectivement des épreuves.  </seg>
<seg id="49">  Mais les choses que nous surmontons ne sont pas celles auxquelles vous pensez.  </seg>
<seg id="50">  Ce ne sont pas des choses liées à nos corps.  </seg>
<seg id="51">  J'utilise le terme « handicapé » vraiment délibérément, parce que je participe à ce qui s'appelle le modèle social de l'handicapé, qui dit que nous sommes plus handicapés par la société dans laquelle on vit que par nos corps et nos diagnostics.  </seg>
<seg id="52">  Donc, je vis dans ce corps depuis un bout de temps.  </seg>
<seg id="53">  Je l'aime bien.  </seg>
<seg id="54">  Il fait les choses dont j'ai besoin, j'ai appris à l'utiliser au mieux de ses capacités, tout comme vous, et c'est ça aussi pour les enfants sur les photos.  </seg>
<seg id="55">  Ils ne font rien d'extraordinaire.  </seg>
<seg id="56">  Ils utilisent simplement leurs corps au meilleur de leurs capacités.  </seg>
<seg id="57">  Donc, est-ce vraiment juste de les objectiver de la façon dont nous le faisons, en partageant ces images ?  </seg>
<seg id="58">  Les gens, quand ils disent : « Vous m'inspirez, » ils le voient comme un compliment.  </seg>
<seg id="59">  Je sais pourquoi ça arrive.  </seg>
<seg id="60">  Parce que c'est un mensonge, on nous a vendu ce mensonge qui dit qu'être handicapé vous rend exceptionnel.  </seg>
<seg id="61">  Honnêtement, c'est faux. Je sais ce que vous vous dites.  </seg>
<seg id="62">  Je suis là à vous mettre l'inspiration dans un sac, et vous pensez : « La vache, Stella, tu n'as jamais été inspirée par quelque chose ? »  </seg>
<seg id="63">  Le fait que oui, ça m'arrive.  </seg>
<seg id="64">  J'apprends constamment des autres personnes handicapées.  </seg>
<seg id="65">  Je n'apprends pas que je suis plus chanceuse qu'eux,  </seg>
<seg id="66">  J'apprends que c'est une idée géniale d'utiliser une pince à barbecue pour ramasser les choses qu'on a laissé tomber.  J'apprends ce truc génial pour charger la batterie de son téléphone portable grâce à celle de son fauteuil.  </seg>
<seg id="67">  Génial.  </seg>
<seg id="68">  Nous apprenons de la force et de l'endurance des autres, pas contre nos corps ou nos maladies, mais contre le monde qui nous rend exceptionnel et nous objective.  </seg>
<seg id="69">  Je pense que c'est ce mensonge qu'on nous a servi sur le handicap qui est la plus grande des injustices.  </seg>
<seg id="70">  Ça rend notre vie difficile.  </seg>
<seg id="71">  Et cette citation : « Le seul handicap dans la vie, c'est un mauvais caractère. » pourquoi est-ce une connerie ? parce que c'est faux tout simplement, à cause du modèle social du handicap.  </seg>
<seg id="72">  Des sourires n'ont jamais transformé un escalier en rampe d'accès.  </seg>
<seg id="73">  Jamais.   Sourire à l'écran de télévision ne va pas faire apparaître les sous-titres pour les personnes sourdes.  </seg>
<seg id="74">  Aucune manifestation au beau milieu d'une librairie en diffusant des ondes positives ne va transformer ces livres en braille.  </seg>
<seg id="75">  Ça ne se passe pas comme ça.  </seg>
<seg id="76">  Je veux vivre dans un monde où les handicaps ne sont pas des exceptions, mais la norme.  </seg>
<seg id="77">  Je veux vivre dans un monde où une fille de quinze ans qui passe son temps dans sa chambre à regarder « Buffy contre les vampires » n'est pas considérée comme quelqu'un qui réussit parce qu'elle est coincée dans un siège.  </seg>
<seg id="78">  Je veux vivre dans un monde où les attentes envers les personnes handicapées ne sont pas si basses qu'on nous félicite de nous lever et de nous rappeler de notre nom le matin.  </seg>
<seg id="79">  Je veux vivre dans un monde où l'on valorise les vraies réussites des personnes handicapées, et je veux vivre dans un monde où un gamin de seconde d'un lycée de Melbourne n'est absolument pas surpris que sa nouvelle professeur soit en fauteuil roulant.  </seg>
<seg id="80">  Un handicap ne vous rend pas exceptionnel, mais remettre en cause ce que vous pensez en connaître.  </seg>
<seg id="81">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="2007" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/chris_kluwe_how_augmented_reality_will_change_sports_and_build_empathy</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Chris Kluwe s'intéresse au futur du sport et réfléchit à la façon dont la technologie va aider non seulement les joueurs et les coachs, mais aussi les fans. Ici, l'ancien buteur de la NFL envisage un futur dans lequel la réalité augmentée donnera l'impression aux gens d'être sur le terrain - et peut-être également les aidera à voir les autres avec un œil nouveau.</description>
 <keywords>talks, sports, technology, virtual reality</keywords>
 <talkid>2007</talkid>
 <title>Chris Kluwe: Comment la réalité augmentée va changer le sport... et développer l'empathie</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1626709">Elise LeCamp</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2739050">Morgane Quilfen</translator>
<seg id="1">  Qu'est-ce que la réalité augmentée et le football professionnel ont à voir avec l'empathie ?  </seg>
<seg id="2">  Et quelle est la vitesse de vol d'une hirondelle en vol libre ?  </seg>
<seg id="3">  Malheureusement, je ne vais répondre qu'à une de ces questions aujourd'hui, alors s'il vous plaît, essayez de cacher votre déception.  </seg>
<seg id="4">  La plupart des gens, lorsqu'ils pensent à la réalité augmentée, pensent à « Minority Report » et Tom Cruise agitant ses mains en l'air, mais la réalité augmentée n'est pas de la science fiction.  </seg>
<seg id="5">  La réalité augmentée est quelque chose qui va se produire durant notre vie et qui se produira parce que nous avons les outils pour que cela se produise, et les gens doivent le savoir, parce que la réalité augmentée va changer nos vies autant qu'Internet et le téléphone portable.  </seg>
<seg id="6">  Comment crée-t-on de la réalité augmentée ?  </seg>
<seg id="7">  Je porte actuellement l'étape une, les Google Glass.  </seg>
<seg id="8">  Je suis sûr que beaucoup d'entre vous connaissent les Google Glass.  </seg>
<seg id="9">  Ce que vous ne savez peut-être pas, c'est que les Google Glass vous permettront de voir ce que je vois.  </seg>
<seg id="10">  Elles vous permettront d'expérimenter ce que c'est que d'être un athlète professionnel sur le terrain.  </seg>
<seg id="11">  Actuellement, le seul moyen que vous avez d'essayer de ressentir ça est pour moi de vous le décrire.  </seg>
<seg id="12">  Je dois utiliser des mots.  </seg>
<seg id="13">  Je dois créer un cadre que vous remplirez avec votre imagination.  </seg>
<seg id="14">  Avec les Google Glass, nous pouvons les mettre sous un casque, et avoir l'impression de courir sur le terrain à 160 kilomètres à l'heure, votre sang battant contre votre tempe.  </seg>
<seg id="15">  Vous pouvez ressentir ce que c'est que d'avoir un homme de 120 kilos courant vers vous essayant de vous décapiter avec chaque once de son être.  </seg>
<seg id="16">  J'ai vécu tout cela, et on ne se sent pas très bien.  </seg>
<seg id="17">  J'ai une séquence qui va vous permettre de voir ce que c'est que de porter des Google Glass sous un casque pour vous donner un aperçu de ce que c'est.  </seg>
<seg id="18">  Malheureusement, cette séquence ne provient pas d'un entraînement de la NFL parce que la NFL pense qu'une technologie qui émerge, c'est un sous-marin qui fait surface, mais -  - on fait ce que l'on peut.  </seg>
<seg id="19">  Regardons une vidéo.  </seg>
<seg id="20">   Chris Kluwe : Partez !  </seg>
<seg id="21">  Aïe ! Ça craint de se faire plaquer.  </seg>
<seg id="22">  Attendez, rapprochons-nous un petit peu.  </seg>
<seg id="23">  Très bien, prêts ?  </seg>
<seg id="24">  Partez !  </seg>
<seg id="25">  Chris Kluwe : Comme vous pouvez le voir, un aperçu de ce que c'est que d'être plaqué sur un terrain de football du point de vue de la personne plaquée.  </seg>
<seg id="26">  Vous avez peut-être remarqué qu'il manque certaines personnes : le reste de l'équipe.  </seg>
<seg id="27">  Nous avons une vidéo montrant ça grâce à l'Université de Washington.  </seg>
<seg id="28">   Quarterback : Hey, Mice 54 ! Mice 54 !  </seg>
<seg id="29">  Huit bleu ! Huit Bleu ! Allez !  </seg>
<seg id="30">  Oh !  </seg>
<seg id="31">  Chris Kluwe : Encore une fois, ça vous rapproche un peu de ce que ça fait d'être sur le terrain, mais pas ce que ça fait que d'être à la NFL.  </seg>
<seg id="32">  Les fans veulent vivre ça.  </seg>
<seg id="33">  Les fans veulent être sur ce terrain.  </seg>
<seg id="34">  Ils veulent incarner leurs joueurs favoris, et ils m'ont déjà parlé sur YouTube, ils m'ont parlé sur Twitter, ils disaient : « Hé ! Est-ce que vous pouvez faire ça avec un quarterback ?  </seg>
<seg id="35">  Pouvez-vous faire ça avec un arrière ?  </seg>
<seg id="36">  On veut cette expérience-là. »  </seg>
<seg id="37">  Un fois que nous avons cette expérience avec GoPro et les Google Glass, comment faisons-nous pour la rendre plus immersive ?  </seg>
<seg id="38">  Comment franchissons-nous l'étape suivante ?  </seg>
<seg id="39">  On franchit cette étape en utilisant ce qu'on appelle l'Oculus Rift, dont je suis sûr que beaucoup d'entre vous ont entendu parler.  </seg>
<seg id="40">  L'Oculus Rift a été décrit comme l'un des appareils de réalité virtuelle les plus réalistes jamais créés et ce ne sont pas des paroles en l'air.  </seg>
<seg id="41">  Je vais vous montrer pourquoi ce ne sont pas des paroles en l'air avec cette vidéo.  </seg>
<seg id="42">   Homme : Oh ! Oh !  </seg>
<seg id="43">  Non, non, non ! Je ne veux plus jouer ! Non !  </seg>
<seg id="44">  Oh mon Dieu ! Aaaah !  </seg>
<seg id="45">  Chris Kluwe : C'est l'expérience d'un homme sur des montagnes russes craignant pour sa vie.  </seg>
<seg id="46">  A votre avis, que ressentira un fan quand on prendra une séquence vidéo d'un Adrian Peterson passant la ligne, avant de sprinter pour marquer un touchdown ?  </seg>
<seg id="47">  A votre avis, que ressentira un fan lorsqu'il sera Messi courant sur le terrain mettant le ballon au fond du filet, ou Federer faisant un service à Wimbledon ?  </seg>
<seg id="48">  A votre avis, que ressentira-t-il lorsqu'il descendra le versant d'une montagne à plus de 100 kilomètres à l'heure comme un skieur lors d'une descente olympique ?  </seg>
<seg id="49">  Je pense qu'il pourrait y avoir des soldes sur les couches pour adultes.  </seg>
<seg id="50">   Mais ce n'est pas encore de la réalité augmentée.  </seg>
<seg id="51">  Ce n'est que de la réalité virtuelle .  </seg>
<seg id="52">  Comment obtient-on de la réalité augmentée  ?  </seg>
<seg id="53">  On obtient de la réalité augmentée quand les coachs, les managers et les propriétaires regardent les informations qui affluent, que les gens veulent voir, et qu'ils se disent : « Comment pouvons-nous utiliser cela pour rendre nos équipes meilleures ?  </seg>
<seg id="54">  Comment est-ce qu'on l'utilise pour gagner des matchs ? »  </seg>
<seg id="55">  Parce que les équipes utilisent toujours la technologie pour gagner des matchs.  </seg>
<seg id="56">  Ils aiment gagner. Ça leur rapporte de l'argent.  </seg>
<seg id="57">  Un bref historique de la technologie en NFL.  </seg>
<seg id="58">  En 1965, les Colts de Baltimore ont mis un bracelet à leur quarterback pour lui permettre de jouer plus vite.  </seg>
<seg id="59">  Cette année-là, ils ont gagné le Super Bowl.  </seg>
<seg id="60">  D'autres équipes ont fait de même.  </seg>
<seg id="61">  Plus de personnes ont regardé les matchs parce que c'était plus excitant.  </seg>
<seg id="62">  Ça allait plus vite.  </seg>
<seg id="63">  En 1994, la NFL a mis des émetteurs radio dans les casques des quarterbacks, et plus tard, des défenseurs.  </seg>
<seg id="64">  Plus de personnes ont regardé les matchs parce que le jeu était plus rapide.  </seg>
<seg id="65">  C'était plus divertissant.  </seg>
<seg id="66">  En 2023, imaginez que vous êtes un joueur retournant vers la mêlée, votre prochain coup est affiché juste devant vos yeux sur votre visière en plastique que vous portez déjà actuellement.  </seg>
<seg id="67">  Plus besoin de s'inquiéter de tactiques oubliées.  </seg>
<seg id="68">  Plus besoin de s'inquiéter de la mémorisation des stratégies.  </seg>
<seg id="69">  Vous n'avez qu'à aller sur le terrain et à réagir.  </seg>
<seg id="70">  Et les coachs n'attendent que ça, parce que des tactiques loupées font perdre des matchs, et les coachs détestent perdre des matchs.  </seg>
<seg id="71">  Les coachs sont virés à cause de matchs perdus.  </seg>
<seg id="72">  Et ils ne veulent pas être virés.  </seg>
<seg id="73">  Mais la réalité augmentée n'est pas juste des stratégies améliorées.  </seg>
<seg id="74">  La réalité augmentée, c'est aussi une manière de collecter toutes les données et de les utiliser en temps réel pour améliorer votre façon de jouer.  </seg>
<seg id="75">  A quoi est-ce que ça ressemblerait ?  </seg>
<seg id="76">  Un dispositif très simple consisterait en une caméra à chaque coin du stade, orientée vers le sol, donnant une vue d'ensemble de toutes les personnes sur le terrain.  </seg>
<seg id="77">  Il y a aussi les informations provenant des capteurs dans les casques et des accéléromètres, des technologies sur lesquelles on travaille actuellement.  </seg>
<seg id="78">  Vous prenez toutes ces informations, et vous les envoyez à vos joueurs.  </seg>
<seg id="79">  Les bonnes équipes envoient ces informations de façon à ce que les joueurs puissent s'en servir.  </seg>
<seg id="80">  Les mauvaises sont surchargées d'informations.  </seg>
<seg id="81">  Ça distingue les bonnes des mauvaises équipes.  </seg>
<seg id="82">  Aujourd'hui, le département informatique est aussi important que celui de recherche de talents, et l'extraction de données n'est plus réservée aux geeks.  </seg>
<seg id="83">  C'est aussi pour les sportifs. Qui l'aurait dit ?  </seg>
<seg id="84">  A quoi cela ressemblerait sur le terrain ?  </seg>
<seg id="85">  Imaginez que vous soyez quarterback.  </seg>
<seg id="86">  Vous prenez le ballon et vous reculez.  </seg>
<seg id="87">  Vous parcourez le terrain des yeux à la recherche d'un receveur libre.  </seg>
<seg id="88">  Tout à coup, un flash lumineux sur la gauche de votre visière vous fait savoir, que le défenseur dans l'angle mort revient comme un éclair.  </seg>
<seg id="89">  Normalement, vous ne devriez pas pouvoir le voir, mais le système de réalité augmentée vous le fait savoir.  </seg>
<seg id="90">  Vous montez dans la poche*. [Terme de football]  </seg>
<seg id="91">  Un autre flash vous indique un receveur libre.  </seg>
<seg id="92">  Vous lancez le ballon, mais vous êtes percuté juste au moment où vous lancez.  </seg>
<seg id="93">  Le ballon est dévié.  </seg>
<seg id="94">  Vous ne savez pas où il va atterrir.  </seg>
<seg id="95">  Cependant, sur la visière du receveur, il voit une parcelle d'herbe éclairée, et il sait comment réajuster.  </seg>
<seg id="96">  Il y va, attrape le ballon, court, touchdown.  </seg>
<seg id="97">  La foule est en délire et les fans sont avec lui à chaque instant, regardant depuis toutes les perspectives.  </seg>
<seg id="98">  C'est quelque chose qui va générer une forte excitation durant le match.  </seg>
<seg id="99">  Ça poussera beaucoup de monde à regarder, parce que les gens veulent vivre cette expérience.  </seg>
<seg id="100">  Les fans veulent être sur le terrain.  </seg>
<seg id="101">  Ils veulent être leur joueur préféré.  </seg>
<seg id="102">  La réalité augmentée prendra part dans le sport, parce qu'elle est trop profitable.  </seg>
<seg id="103">  Mais la question que je vous pose est est-ce que c'est la seule raison pour laquelle nous souhaitons utiliser la réalité augmentée ?  </seg>
<seg id="104">  Allons-nous seulement l'utiliser pour notre panem et circenses, notre divertissement ?  </seg>
<seg id="105">  Parce que je pense que nous pouvons utiliser la réalité augmentée pour quelque chose de plus.  </seg>
<seg id="106">  Je pense que nous pouvons utiliser la réalité augmentée pour favoriser l'empathie au cœur de l'espèce humaine elle-même, en montrant réellement à quelqu'un ce que l'on ressent lorsque l'on est dans la peau de quelqu'un d'autre.  </seg>
<seg id="107">  Nous savons que cette technologie vaut le coup pour les fédérations sportives.  </seg>
<seg id="108">  Sa valeur est de plusieurs milliards de dollars par an.  </seg>
<seg id="109">  Mais que vaut cette technologie pour un professeur dans une salle de classe, essayant de montrer à une brute à quel point ses actions sont blessantes du point de vue de la victime ?  </seg>
<seg id="110">  Que vaut cette technologie pour un homosexuel ougandais ou russe essayant de montrer au monde ce que c'est que de vivre persécuté ?  </seg>
<seg id="111">  Que vaut cette technologie pour un commandant Hadfield ou un Neil deGrasse Tyson essayant d'intéresser une génération d'enfants plus à l'espace et aux sciences qu'aux rapports trimestriels et aux Kardashian ?  </seg>
<seg id="112">  Mesdames et messieurs, la réalité augmentée arrive.  </seg>
<seg id="113">  Les questions que nous posons, les choix que nous faisons, et les défis auxquels nous faisons face ne dépendent que de nous.  </seg>
<seg id="114">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="1997" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/kevin_briggs_the_bridge_between_suicide_and_life</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Pendant des années, le Sergent Kevin Brigss a eu un travail sombre, inhabituel et parfois étrangement gratifiant : il patrouillait la partie sud du Golden Gate Bridge à San Francisco, un site populaire pour les tentatives de suicide. Dans cette présentation très personnelle, Briggs nous invite à la réflexion en partageant les histoires des personnes auxquelles il avait parlé - et qu'il avait écoutées - alors qu'elles se tenaient au bord de leur vie. Il donne des conseils puissants à ceux dont des proches ont déjà envisagé le suicide.</description>
 <keywords>talks, culture, depression, mental health, suicide</keywords>
 <talkid>1997</talkid>
 <title>Kevin Briggs: Un pont entre le suicide et la vie</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1820588">Gilles Damianthe</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1626709">Elise LeCamp</translator>
<seg id="1">  Il y a peu, j'ai pris ma retraite de la Police de l'autoroute de Californie après 23 ans de service.  </seg>
<seg id="2">  La majorité de ces 23 années a consisté à patrouiller sur la partie au sud du comté de Marin, qui comporte le Golden Gate Bridge.  </seg>
<seg id="3">  Le pont est une structure emblématique, connue dans le monde entier pour sa vue spectaculaire sur San Francisco, sur l'Océan Pacifique et pour son architecture, source d'inspiration.  </seg>
<seg id="4">  Malheureusement, c'est aussi un aimant à suicide, le site le plus utilisé dans le monde.  </seg>
<seg id="5">  Le Golden Gate Bridge a été inauguré en 1937.  </seg>
<seg id="6">  Joseph Strauss, ingénieur en chef, en charge de la construction du pont, a déclaré : « Il est pratiquement impossible de se suicider depuis le pont,  </seg>
<seg id="7">  se suicider depuis le pont n'est ni pratique, ni probable. »  </seg>
<seg id="8">  Mais depuis son ouverture, plus de 1600 personnes se sont données la mort en sautant de ce pont.  </seg>
<seg id="9">  Certains pensent que voyager entre les deux tours vous mènera vers une autre dimension - ce pont a été tellement romancé - que la chute vous libérera de vos soucis et de vos peines, que les eaux en dessous purifieront votre âme.  </seg>
<seg id="10">  Laissez-moi vous dire ce qu'il se passe réellement lorsqu'on utilise le pont pour se suicider.  </seg>
<seg id="11">  Après une chute libre de quatre ou cinq secondes, le corps frappe l'eau à une vitesse de 120 km/h.  </seg>
<seg id="12">  L'impact fracasse les os, certains d'entre eux perforent les organes vitaux.  </seg>
<seg id="13">  La plupart des gens meurent lors de l'impact.  </seg>
<seg id="14">  Ceux qui ne meurent pas tombent généralement dans l'eau, impuissants, et se noient ensuite.  </seg>
<seg id="15">  Je ne pense pas que ceux qui envisagent cette méthode réalisent de quelle façon épouvantable ils feront face à la mort.  </seg>
<seg id="16">  Voici le parapet.  </seg>
<seg id="17">  Sauf autour des deux tours, il y a 80 centimètres d'acier longeant le pont.  </seg>
<seg id="18">  C'est là que se tiennent la plupart des gens avant de s'ôter la vie.  </seg>
<seg id="19">  Je peux vous dire, par expérience, qu'une fois que les gens sont sur ce parapet, dans leur période la plus sombre, il est très difficile de les ramener.  </seg>
<seg id="20">  J'ai pris cette photo l'année dernière alors que cette jeune femme parlait à un officier en réfléchissant à sa vie.  </seg>
<seg id="21">  Je voudrais vous dire que nous avons réussi, ce jour-là, à la ramener de l'autre côté de la rampe.  </seg>
<seg id="22">  Quand j'ai commencé à travailler sur le pont nous n'avions aucune formation sérieuse.  </seg>
<seg id="23">  On luttait pour passer à travers ces appels.  </seg>
<seg id="24">  Ce n'était pas rendre service à ceux qui songeaient au suicide, mais également aux officiers.  </seg>
<seg id="25">  On a fait beaucoup, beaucoup de chemin depuis cette époque.  </seg>
<seg id="26">  Désormais, des officiers vétérans et des psychologues forment les nouveaux officiers.  </seg>
<seg id="27">  Voici Jason Garber.  </seg>
<seg id="28">  J'ai rencontré Jason le 22 juillet de l'année dernière quand j'ai reçu un appel concernant un candidat potentiel au suicide assis sur le parapet vers le milieu.  </seg>
<seg id="29">  J'ai répondu, et lorsque je suis arrivé, j'ai observé Jason qui parlait à l'officier du Golden Gate Bridge.  </seg>
<seg id="30">  Jason n'avait que 32 ans et avait pris l'avion depuis le New Jersey.  </seg>
<seg id="31">  En fait, il avait pris l'avion jusqu'ici en deux autres occasions depuis le New Jersey pour tenter de se suicider depuis le pont.  </seg>
<seg id="32">  Après une heure de discussion avec Jason, il nous a demandé si nous connaissions l'histoire de la boîte de Pandore.  </seg>
<seg id="33">  Rappelez-vous de votre mythologie grecque, Zeus créa Pandore, et l'envoya sur Terre avec une boîte, en lui disant, « N'ouvre jamais cette boîte, jamais. »  </seg>
<seg id="34">  Eh bien, un jour, la curiosité de Pandore l'emporta et elle ouvrit la boîte.  </seg>
<seg id="35">  De celle-ci sortirent les fléaux, les peines, et toute sorte de maux contre les hommes.  </seg>
<seg id="36">  La seule bonne chose dans la boîte était l'espoir.  </seg>
<seg id="37">  Jason nous a ensuite demandé : « Que se passe-t-il lorsqu'on ouvre la boîte et que l'espoir n'y est pas ? »  </seg>
<seg id="38">  Il s'est arrêté quelques temps, s'est penché vers sa droite, et il était parti.  </seg>
<seg id="39">  Ce jeune homme du New Jersey, intelligent et gentil, venait tout juste de se suicider.  </seg>
<seg id="40">  J'ai parlé aux parents de Jason ce soir-là, et je suppose que lorsque je leur parlais que je ne donnais pas l'impression d'aller bien, parce que le lendemain, le rabbin de la famille appela pour prendre des nouvelles.  </seg>
<seg id="41">  Les parents de Jason lui avaient demandé de le faire.  </seg>
<seg id="42">  Les dommages collatéraux du suicide affectent tellement de personnes.  </seg>
<seg id="43">  Je vous pose la question : « Que feriez-vous si un membre de votre famille, un ami ou un être cher était suicidaire ?  </seg>
<seg id="44">  Que diriez-vous ?  </seg>
<seg id="45">  Sauriez-vous quoi dire ? »  </seg>
<seg id="46">  D'après mon expérience, il ne s'agit pas uniquement de ce que vous dites, il s'agit d'écouter.  </seg>
<seg id="47">  Écouter pour comprendre.  </seg>
<seg id="48">  Ne discutez pas, n'accusez pas, ne leur dites pas que vous savez ce qu'ils ressentent, parce que vous ne le savez probablement pas.  </seg>
<seg id="49">  En étant simplement là, vous pourriez tout simplement être le déclencheur dont ils ont besoin.  </seg>
<seg id="50">  Si vous pensez que quelqu'un est suicidaire, n'ayez pas peur de lui faire face, de lui poser des questions.  </seg>
<seg id="51">  Une façon de leur poser des questions est la suivante : « D'autres personnes, dans des circonstances similaires ont pensé à mettre fin à leurs jours ; as-tu déjà eu ce genre de pensées ? »  </seg>
<seg id="52">  Confronter la personne sans détour pourrait tout simplement sauver sa vie et être un point tournant pour elle.  </seg>
<seg id="53">  Voici d'autres signes à chercher : le désespoir, penser que les choses sont terribles et ne s'amélioreront pas ; l'impuissance, croire qu'il n'y a rien à faire ; un retrait récent de la vie sociale et la perte de l'intérêt en la vie.  </seg>
<seg id="54">  J'ai imaginé cette présentation il y a tout juste quelques jours, et j'ai reçu un e-mail d'une dame dont j'aimerais vous lire la lettre.  </seg>
<seg id="55">  Elle a perdu son fils le 19 Janvier de cette année, et elle m'a écrit cet email il y a seulement quelques jours. C'est avec sa permission et sa bénédiction que je vous lis ceci.  </seg>
<seg id="56">  « Bonjour Kevin. J'imagine que vous êtes à la conférence TED.  </seg>
<seg id="57">  Ça doit être une sacrée expérience d'être là-bas.  </seg>
<seg id="58">  Je pense à aller marcher sur le pont ce week-end.  </seg>
<seg id="59">  Je voulais seulement vous glisser un mot.  </seg>
<seg id="60">  J'espère que vous parlerez à beaucoup de gens et qu'ils rentreront chez eux pour en parler à leurs amis, qui en parleront à leurs amis, etc...  </seg>
<seg id="61">  Je suis toujours apathique mais de plus en plus souvent, je réalise que Mike ne reviendra pas à la maison.  </seg>
<seg id="62">  Mike avait pris la route depuis Petaluma vers San Francisco pour aller voir le match des 49ers avec son père le 19 Janvier.  </seg>
<seg id="63">  Il n'est jamais arrivé.  </seg>
<seg id="64">  J'ai appelé la police de Petaluma et déclaré sa disparition ce soir-là.  </seg>
<seg id="65">  Le lendemain matin, deux officiers venaient chez moi et m'informait que la voiture de Mike avait été laissée sur ce pont.  </seg>
<seg id="66">  Un témoin l'avait vu se jeter depuis le pont à 13h58 le jour précédent.  </seg>
<seg id="67">  Merci beaucoup de vous battre pour ceux qui pourraient, seulement temporairement, être trop faibles pour se battre pour eux-mêmes.  </seg>
<seg id="68">  Qui n'a jamais eu de mauvais moment sans pour autant souffrir d'une vraie maladie mentale ?  </seg>
<seg id="69">  Ça ne devrait pas être si facile d'y mettre un terme.  </seg>
<seg id="70">  Mes prières vous accompagnent dans votre combat.  </seg>
<seg id="71">  Le GGB, Golden Gate Bridge, est sensé être un passage à travers notre magnifique baie, et pas un cimetière.  </seg>
<seg id="72">  Bonne chance pour cette semaine. Vicky. »  </seg>
<seg id="73">  Je ne peux pas imaginer le courage que ça lui a demandé d'aller sur ce pont et de faire le chemin que son fils a pris ce jour-là, et aussi le courage de simplement continuer.  </seg>
<seg id="74">  J'aimerais vous présenter un homme qui représente pour moi l'espoir et le courage.  </seg>
<seg id="75">  Le 11 Mars 2005, j'ai répondu à un appel radio concernant un possible sujet suicidaire sur le trottoir du pont à côté de la tour nord.  </seg>
<seg id="76">  J'ai emprunté le trottoir à moto et j'ai observé cet homme, Kevin Berthia, se tenir sur le trottoir.  </seg>
<seg id="77">  Lorsqu'il m'a vu, il a immédiatement traversé cette rambarde, et il se tenait sur ce petit tuyau qui fait le tour de la tour.  </seg>
<seg id="78">  Pendant l'heure et demie qui a suivi, j'ai écouté Kevin parler de sa dépression et de son désespoir.  </seg>
<seg id="79">  Kevin a décidé seul ce jour-là de revenir de l'autre côté de la rambarde et de donner une seconde chance à la vie.  </seg>
<seg id="80">  Lorsque Kevin est revenu, je l'ai félicité.  </seg>
<seg id="81">  « C'est un nouveau départ, une nouvelle vie. »  </seg>
<seg id="82">  Mais je lui ai demandé : « Qu'est-ce qui a fait que vous êtes revenu et avez donné une seconde chance à l'espoir et la vie ? »  </seg>
<seg id="83">  Vous savez ce qu'il m'a dit ?  </seg>
<seg id="84">  Il a dit : « Vous avez écouté.  </seg>
<seg id="85">  Vous m'avez laissé parler, et vous avez simplement écouté. »  </seg>
<seg id="86">  Peu après cet incident, j'ai reçu une lettre de la mère de Kevin, j'ai cette lettre avec moi, j'aimerais vous la lire.  </seg>
<seg id="87">  « Cher M. Briggs, rien ne pourra jamais effacer les événements du 11 Mars, mais vous êtes l'une des raisons pour lesquelles Kevin est encore avec nous.  </seg>
<seg id="88">  Je crois sincèrement que Kevin criait à l'aide.  </seg>
<seg id="89">  On lui a diagnostiqué une maladie mentale pour laquelle il prenait un traitement médical adapté.  </seg>
<seg id="90">  J'ai adopté Kevin lorsqu'il n'avait que 6 mois, ignorant totalement ses antécédents héréditaires, mais, grâce à Dieu, maintenant nous savons.  </seg>
<seg id="91">  Kevin va bien, comme il dit.  </seg>
<seg id="92">  Nous remercions sincèrement Dieu de vous avoir.  </seg>
<seg id="93">  A jamais redevable, Narvella Berthia. »  </seg>
<seg id="94">  A la fin, elle écrit, « P.S. Lorsque j'ai visité l'Hôpital de San Francisco ce soir-là, vous étiez inscrit comme le patient.  </seg>
<seg id="95">  Est-ce que je devais régler ça aussi ? »  </seg>
<seg id="96">  Aujourd'hui, Kevin est un père aimant et un membre actif de la société.  </seg>
<seg id="97">  Il parle librement des événements de ce jour et de sa dépression dans l'espoir que son histoire en inspirera d'autres.  </seg>
<seg id="98">  Il n'y a pas que dans mon travail que je suis pas face au suicide.  </seg>
<seg id="99">  C'est personnel.  </seg>
<seg id="100">  Mon grand-père s'est suicidé en s'empoisonnant.  </seg>
<seg id="101">  Cet acte, bien qu'il ait mis fin à sa propre douleur, m'a, pour toujours, volé la chance de le connaître.  </seg>
<seg id="102">  C'est ce que fait le suicide.  </seg>
<seg id="103">  Pour la plupart des suicidaires ou ceux qui envisagent le suicide, ils ne souhaitent pas blesser quelqu'un d'autre.  </seg>
<seg id="104">  Ils veulent simplement que leur souffrance s'arrête.  </seg>
<seg id="105">  Typiquement, ça peut se faire de trois façons : le sommeil, les médicaments ou alcool, ou la mort.  </seg>
<seg id="106">  Dans ma carrière, j'ai répondu et été impliqué dans des centaines d'appels pour maladie mentale et suicide autour du pont.  </seg>
<seg id="107">  Parmi tous les incidents dans lesquels j'ai été directement impliqué, je n'en ai perdu que deux, mais c'est deux de trop.  </seg>
<seg id="108">  L'un était Jason.  </seg>
<seg id="109">  L'autre est un homme à qui j'ai parlé pendant près d'une heure.  </seg>
<seg id="110">  Pendant ce temps, il m'a serré la main en trois occasions.  </seg>
<seg id="111">  La dernière fois, il m'a regardé et il a dit : « Kevin, Je suis désolé, mais je dois partir. »  </seg>
<seg id="112">  Et il a sauté.  </seg>
<seg id="113">  Horrible, absolument horrible.  </seg>
<seg id="114">  Je voulais cependant vous dire que, la grande majorité des gens, avec qui nous entrons en contact sur ce pont ne commettent pas de suicide.  </seg>
<seg id="115">  De plus, parmi les quelques-uns qui ont sauté du pont et ont survécu et peuvent en parler, parmi ces 2%, la plupart de ces personnes ont déclaré qu'à la seconde où ils avaient laissé la rambarde, ils savaient qu'ils avaient fait une erreur et qu'ils voulaient vivre.  </seg>
<seg id="116">  Je dis aux gens, le pont ne relie pas uniquement Marin à San Francisco mais il relie aussi les gens.  </seg>
<seg id="117">  Cette connexion, ou ce pont que l'on construit, c'est quelque chose que chacun d'entre nous devrait s'attacher à faire.  </seg>
<seg id="118">  On peut prévenir le suicide.  </seg>
<seg id="119">  L'aide existe. L'espoir aussi.  </seg>
<seg id="120">  Merci beaucoup.  </seg>
</doc>
<doc docid="1961" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/geena_rocero_why_i_must_come_out</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Quand la mannequin Geena Rocero a vu pour la première fois une photo professionnelle d'elle-même vêtue d'un bikini, elle était aux anges. « Je pense ... Tu y es arrivée » dit-elle fièrement. Ce n'est peut-être pas une expérience banale, mais, Rocero révèle, c'est parce qu'elle est née avec le genre attitré « garçon » . Dans un discours personnel et touchant, Rocero constate que l'activisme transgenre lui a apporté un tout nouveau sens de fierté et de raison.</description>
 <keywords>talks, LGBT, Transgender, activism, beauty, fashion, gender, identity, inequality</keywords>
 <talkid>1961</talkid>
 <title>Geena Rocero: Pourquoi je dois me dévoiler</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1533836">Nhu PHAM</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2173620">Diane Wolf</translator>
<seg id="1">  Le monde fait de vous quelque chose que vous n'êtes pas, Mais vous savez à l'intérieur ce que vous êtes, et cette question brûle dans votre cœur : Comment allez-vous le devenir ?  </seg>
<seg id="2">  Je suis peut-être quelque peu unique en ça, mais je ne suis pas seule, pas seule du tout.  </seg>
<seg id="3">  Donc quand je suis devenue une top-modèle, J'ai senti que j'avais enfin réalisé le rêve que j'avais toujours eu depuis que j'étais petite.  </seg>
<seg id="4">  Mon Moi extérieur correspondait enfin à ma vérité intérieure, mon Moi intérieur.  </seg>
<seg id="5">  Pour des raisons compliquées que j'expliquerai plus tard, quand je regarde cette photo, sur le moment je pensais, Geena, tu as réussi, tu l'as fait, tu y es arrivée.  </seg>
<seg id="6">  Mais en octobre dernier, je me suis rendue compte que je ne faisais que commencer.  </seg>
<seg id="7">  Nous tous sommes mis dans des cases par notre famille, par notre religion, par notre société, notre époque dans l'histoire, même nos propres corps.  </seg>
<seg id="8">  Certaines personnes ont le courage de se libérer, de ne pas accepter les limites imposées par la couleur de leur peau ou par les croyances de ceux qui les entourent.  </seg>
<seg id="9">  Ces personnes sont toujours la menace au statu quo, à ce qui est considéré acceptable.  </seg>
<seg id="10">  Dans mon cas, pour les neuf dernières années, certains de mes voisins, certains de mes amis, collègues, même mon agent, ne connaissaient pas mon passé.  </seg>
<seg id="11">  Je pense, dans les romans policiers, c'est ce qu'on appelle la révélation.  </seg>
<seg id="12">  Voici la mienne.  </seg>
<seg id="13">  J'ai été déclarée garçon à ma naissance par rapport à l'apparence de mes organes génitaux.  </seg>
<seg id="14">  Je me souviens quand j'avais cinq ans aux Philippines marchant autour de la maison, je portais toujours ce T-shirt sur ma tête.  </seg>
<seg id="15">  Et ma mère me demandait : « Pourquoi tu portes toujours ce T-shirt sur ta tête ? »  </seg>
<seg id="16">  J'ai dit : « Maman, ce sont mes cheveux. Je suis une fille. »  </seg>
<seg id="17">  Je savais déjà comment m'identifier.  </seg>
<seg id="18">  Le genre a toujours été considéré comme un fait, immuable, mais nous savons maintenant que c'est en fait plus fluide, complexe et mystérieux.  </seg>
<seg id="19">  A cause de mon succès, je n'ai jamais eu le courage de partager mon histoire, pas parce que je pensais que ce que je suis est mal, mais à cause de la façon dont le monde traite ceux d'entre nous qui veulent se libérer.  </seg>
<seg id="20">  Chaque jour, je suis tellement reconnaissante parce que je suis une femme.  </seg>
<seg id="21">  J'ai une mère et un père et une famille qui m'acceptent pour qui je suis.  </seg>
<seg id="22">  Beaucoup ne sont pas si chanceux.  </seg>
<seg id="23">  Il y a une longue tradition dans la culture asiatique qui fête le mystère de la fluidité du genre.  </seg>
<seg id="24">  Il y a une déesse Bouddhiste de la compassion.  </seg>
<seg id="25">  Il y a une déesse Hindoue, la déesse Hijra.  </seg>
<seg id="26">  Quand j'avais huit ans, j'étais à une fête aux Philippines célébrant ces mystères.  </seg>
<seg id="27">  J'étais devant la scène, et je me souviens, il en sort cette belle femme juste devant moi, je me souviens de ce moment quelque chose m'a frappée : C'est le genre de femme que je voudrais être.  </seg>
<seg id="28">  Donc quand j'avais quinze ans, toujours habillée comme un garçon, j'ai rencontré cette femme nommée T. L.  </seg>
<seg id="29">  Elle est une responsable de concours de beauté transgenre.  </seg>
<seg id="30">  Cette nuit-là, elle m'a demandée : « Pourquoi tu ne rejoins pas le concours de beauté ? »  </seg>
<seg id="31">  Elle m'a convaincue que si je venais elle s'occuperait des frais d'inscription et des vêtements, et cette nuit-là, j'ai gagné « meilleure en maillot de bain » « meilleure en longue robe » et placée en première dauphine parmi plus de 40 candidates.  </seg>
<seg id="32">  Ce moment a changé ma vie.  </seg>
<seg id="33">  Tout d'un coup, j'avais découvert le monde des concours de beauté.  </seg>
<seg id="34">  Peu de personnes peuvent dire que leur premier boulot est reine de beauté pour femmes transgenres, mais je le prends.   </seg>
<seg id="35">  Donc de mes 15 à 17 ans, j'ai rejoint du concours le plus prestigieux au concours à l'arrière du camion, littéralement, ou parfois ça pouvait être la chaussée à côté du champ de riz, et quand il pleut -- il pleut beaucoup dans les Philippines -- les organisateurs devaient le déplacer dans la maison de quelqu'un.  </seg>
<seg id="36">  J'ai aussi connu la bonté des étrangers, surtout quand on voyageait dans des provinces reculées des Philippines.  </seg>
<seg id="37">  Mais le plus important, j'ai rencontré quelques-uns de mes meilleurs amis dans cette communauté.  </seg>
<seg id="38">  En 2001, ma mère, qui avait déménagé à San Francisco, m'a appelée et m'a dit que ma demande de carte verte était acceptée, que je pouvais venir aux États-Unis maintenant.  </seg>
<seg id="39">  J'y ai résisté.  </seg>
<seg id="40">  J'ai dit à ma mère : « Maman, je m'amuse.  </seg>
<seg id="41">  Je suis ici avec mes amis, j'adore voyager, être une reine de concours de beauté. »  </seg>
<seg id="42">  Mais deux semaines plus tard elle m'a appelée, elle m'a dit : « Est-ce que tu savais que si tu viens aux États-Unis tu pourrais changer ton nom et l'indicateur du genre ? »  </seg>
<seg id="43">  C'était tout ce que j'avais besoin d'entendre.  </seg>
<seg id="44">  Ma mère m'a aussi dit de mettre deux E dans l'orthographe de mon nom.  </seg>
<seg id="45">  Elle est aussi venue avec moi quand je me suis faite opérer en Thaïlande à mes 19 ans.  </seg>
<seg id="46">  C'est intéressant, dans certaines des villes les plus rurales de Thaïlande, ils pratiquent certaines des opérations les plus prestigieuses, sûres et sophistiquées.  </seg>
<seg id="47">  Au même moment aux États-Unis, vous avez besoin d'être opéré avant de pouvoir changer votre nom et indicateur de genre.  </seg>
<seg id="48">  Donc en 2001, j'ai emménagé à San Francisco, et je me souviens que je regardais mon permis de conduire californien avec le nom Geena et le genre F.  </seg>
<seg id="49">  C'était un moment fort.  </seg>
<seg id="50">  Pour certaines personnes, leur carte d'identité leur sert de permis de conduire ou même de boire un verre, mais pour moi, c'était mon permis de vivre, de me sentir digne.  </seg>
<seg id="51">  Tout d'un coup, mes peurs étaient diminuées.  </seg>
<seg id="52">  Je sentais que je pouvais réaliser mon rêve et partir à New York et être une top-modèle.  </seg>
<seg id="53">  Beaucoup ne sont pas si chanceux.  </seg>
<seg id="54">  Je pense à cette femme nommée Ayla Nettles.  </seg>
<seg id="55">  Elle est de New York, elle est une jeune femme qui a courageusement vécu sa vérité, mais la haine a mis fin à sa vie.  </seg>
<seg id="56">  Pour la plupart de ma communauté, c'est la réalité dans laquelle on vit.  </seg>
<seg id="57">  Notre taux de suicide est neuf fois plus élevé que celui de la population globale.  </seg>
<seg id="58">  Tous les 20 Novembre, nous avons une veillée mondiale pour la Journée du souvenir trans.  </seg>
<seg id="59">  Je suis ici sur scène parce que c'est une longue histoire de personnes qui se sont battues et ont lutté contre l'injustice.  </seg>
<seg id="60">  Voici Marsha P. Johnson et Silvia Rivera.  </seg>
<seg id="61">  Aujourd'hui, à ce moment précis, est mon vrai coming out.  </seg>
<seg id="62">  Je ne pouvais plus vivre ma vérité pour et par moi-même.  </seg>
<seg id="63">  Je veux faire de mon mieux pour aider les autres à vivre leur vérité sans honte et terreur.  </seg>
<seg id="64">  Je suis ici, à découvert, pour qu'un jour on n'ait plus jamais besoin d'une veillée du 20 Novembre.  </seg>
<seg id="65">  Ma vérité la plus intime me permet d'accepter qui je suis.  </seg>
<seg id="66">  Le ferez-vous ?  </seg>
<seg id="67">  Merci beaucoup.  </seg>
<seg id="68">   Merci. Merci. Merci.  Kathryn Schulz: Geena, une question rapide pour toi.  </seg>
<seg id="69">  Je me demande ce que tu dirais, en particulier aux parents, mais d'une façon plus générale, aux amis, à la famille, à n'importe qui se trouve être le proche d'un enfant ou d'une personne qui a du mal et est inconfortable avec le genre qui lui est attitré, qu'est-ce que vous diriez aux proches de cette personne pour les aider à devenir des proches bons et attentionnés et aimants pour cette personne ?  </seg>
<seg id="70">  Geena Rocero : D'abord, vraiment, je suis si chanceuse.  </seg>
<seg id="71">  Le groupe de soutien, avec ma mère en particulier, et ma famille, est en lui-même juste si puissant.  </seg>
<seg id="72">  Je me souviens chaque fois que j'aidais des jeunes femmes trans, je les conseillais, et des fois quand elles m'appelaient et me disaient que leurs parents ne les acceptaient pas, je passais un appel à ma mère et lui disais : « Maman, peux-tu appeler cette femme ? »  </seg>
<seg id="73">  Des fois ça marchait, des fois non, donc -- Mais c'est juste que, l'identité sexuelle est au cœur de notre vie, n'est-ce pas ?  </seg>
<seg id="74">  Je veux dire, on nous attitre à tous un genre à la naissance, donc ce que j'essaie de faire est d'avoir cette conversation que des fois, le genre attitré ne correspond pas, et il devrait y avoir une place qui permettrait aux gens de s'identifier, et c'est une conversation que l'on devrait avoir avec les parents, avec les collègues.  </seg>
<seg id="75">  Le mouvement transgenre, est au tout début, comparé à la façon dont le mouvement gay a commencé.  </seg>
<seg id="76">  Il y a encore beaucoup de travail qu'il reste à faire.  </seg>
<seg id="77">  Il devrait y avoir une compréhension.  </seg>
<seg id="78">  Il devrait y avoir une place pour la curiosité et poser des questions, et j'espère que vous tous serez mes alliés.  </seg>
<seg id="79">  KS: Merci. C'était très touchant. GR: Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="1954" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ziauddin_yousafzai_my_daughter_malala</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Ziauddin Yousafzai, enseignant pakistanais, rappelle au monde une vérité simple que beaucoup ne veulent pas entendre : les femmes et les hommes méritent des chances égales en termes d'instruction, d'autonomie et d'identité indépendante. Il parle de sa vie et de la vie de sa fille, Malala sur qui un Taliban a tiré en 2012, simplement parce qu'elle osait aller à l'école. « Pourquoi ma fille est-elle si forte ? » demande Yousafzai. « Parce que je ne lui ai pas coupé les ailes. »</description>
 <keywords>talks, education, family, feminism, global issues, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1954</talkid>
 <title>Ziauddin Yousafzai: Ma fille, Malala</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1533836">Nhu PHAM</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1764198">Catherine riedo</translator>
<seg id="1">  Dans beaucoup de sociétés tribales et patriarcales, les pères sont généralement reconnus parce qu'ils ont des fils, mais je suis l'un des rares pères à être connu parce qu'il a une fille et j'en suis fier.  </seg>
<seg id="2">   Malala a commencé son combat pour l'instruction et s'est battue pour ses droits en 2007. Ses efforts ont été honorés en 2011 et elle a reçu le Prix National de la Jeunesse pour la Paix et elle est devenue une jeune fille très célèbre et très populaire dans son pays.  </seg>
<seg id="3">  Avant ça, elle était ma fille, mais maintenant, je suis son père.  </seg>
<seg id="4">  Mesdames et messieurs, si nous jetons un œil sur l'histoire humaine, l'histoire des femmes est l'histoire de l'injustice, de l'inégalité, de la violence et de l'exploitation.  </seg>
<seg id="5">  Vous voyez, dans les sociétés patriarcales, dès le tout début, lorsqu'une fille naît, on ne célèbre pas sa venue au monde.  </seg>
<seg id="6">  Elle n'est pas bien accueillie ni par son père, ni par sa mère.  </seg>
<seg id="7">  Le voisinage vient pour s'apitoyer avec la mère et personne ne félicite le père.  </seg>
<seg id="8">  Et la mère est très mal à l'aise d'avoir eu une fille.  </seg>
<seg id="9">  Quand elle donne la vie à son premier bébé et que c'est une fille, une première fille, elle est triste.  </seg>
<seg id="10">  Quand elle donne la vie à sa seconde fille, elle est choquée, et elle espère un fils, quand elle donne la vie à une troisième fille, elle se sent coupable comme une criminelle.  </seg>
<seg id="11">  Les mères ne sont pas les seules à souffrir, mais la fille, le nouveau-né fille, en grandissant, elle souffre aussi.  </seg>
<seg id="12">  À l'âge de cinq ans, alors qu'elle devrait aller à l'école, elle reste à la maison et ses frères vont à l'école.  </seg>
<seg id="13">  Jusqu'à l'âge de 12 ans, d'une certaine manière, elle a une vie agréable.  </seg>
<seg id="14">  Elle peut s'amuser.  </seg>
<seg id="15">  Elle peut jouer avec ses amies dans les rues et elle peut se déplacer dans les rues comme un papillon.  </seg>
<seg id="16">  Mais à l'adolescence, quand elle arrive à 13 ans, on lui interdit de sortir de la maison sans escorte masculine.  </seg>
<seg id="17">  Elle est enfermée entre les quatre murs de sa maison.  </seg>
<seg id="18">  Elle n'est plus un individu libre.  </seg>
<seg id="19">  Elle devient le soi-disant honneur de son père et de ses frères et de sa famille. Et si elle transgresse le code de ce soi-disant honneur, elle peut même être tuée.  </seg>
<seg id="20">  C'est intéressant de savoir que ce soi-disant code d'honneur n'affecte pas seulement la vie de la jeune fille, il affecte aussi la vie des membres masculins de la famille.  </seg>
<seg id="21">  Je connais une famille où il y a sept sœurs et un frère et cet unique frère a dû émigrer dans les pays du Golfe pour gagner la vie de ses sept sœurs et de ses parents car il pense que ce sera humiliant si ses sept sœurs apprennent un métier et sortent de la maison pour gagner leur vie.  </seg>
<seg id="22">  Donc, ce frère sacrifie toutes les joies de sa vie et le bonheur de ses sœurs sur l'autel de ce soi-disant honneur.  </seg>
<seg id="23">  Et il y a une autre norme dans les sociétés patriarcales que l'on appelle l'obéissance.  </seg>
<seg id="24">  Une fille sage doit être très silencieuse, très humble et très soumise.  </seg>
<seg id="25">  C'est le critère.  </seg>
<seg id="26">  La fille idéale doit être très silencieuse.  </seg>
<seg id="27">  Elle est supposée se taire et elle est supposée accepter les décisions de son père et de sa mère et les décisions de ses aînés, même si elle ne les aime pas.  </seg>
<seg id="28">  Si on la marie à un homme qu'elle n'aime pas ou si on la marie à un vieil homme, elle doit l'accepter, parce qu'elle ne veut pas qu'on pense qu'elle est désobéissante.  </seg>
<seg id="29">  Si on la marie très tôt, elle doit l'accepter.  </seg>
<seg id="30">  Sinon, on dira qu'elle est désobéissante.  </seg>
<seg id="31">  Et ensuite qu'arrive-t-il ?  </seg>
<seg id="32">  Selon les mots d'une poétesse, elle est mariée, engrossée, puis elle donnera la vie à d'autres fils et d'autres filles.  </seg>
<seg id="33">  Et là est l'ironie de la situation : cette mère enseignera la même leçon d'obéissance à sa fille et la même leçon d'honneur à ses fils.  </seg>
<seg id="34">  Et ce cercle vicieux continuera, continuera.  </seg>
<seg id="35">  Mesdames et messieurs, cette malédiction de millions de femmes, on peut la changer si nous pensons autrement, si les femmes et les hommes pensent autrement, si les femmes et les hommes des sociétés tribales et patriarcales, dans les pays en voie de développement, arrivent à briser quelques normes familiales et sociétales, s'ils arrivent à abolir les lois discriminatoires de leurs systèmes étatiques, celles qui vont contre les droits humains de base des femmes.  </seg>
<seg id="36">  Chers frères et sœurs, lorsque Malala est née, pour la première fois, croyez-moi, car, pour être honnête, je n'aime pas les nouveaux-nés, mais lorsque je l'ai vue et que j'ai regardé dans ses yeux, croyez-moi, je me suis senti extrêmement honoré.  </seg>
<seg id="37">  Et longtemps avant sa naissance, j'ai réfléchi à son nom et j'étais fasciné par une combattante héroïque et légendaire de l’Afghanistan.  </seg>
<seg id="38">  Elle s'appelait Malala de Maiwand et j'ai donné son nom à ma fille.  </seg>
<seg id="39">  Quelques jours après la naissance de Malala, la naissance de ma fille, mon cousin est venu, c'était une coïncidence, il est venu chez moi et il m'a apporté un arbre généalogique de la famille Yousafzai et quand j'ai regardé l'arbre, il retraçait nos ancêtres sur 300 ans.  </seg>
<seg id="40">  Mais j'ai vu que c'étaient tous des hommes et j'ai pris ma plume, j'ai tiré un trait depuis mon nom et j'ai écrit « Malala ».  </seg>
<seg id="41">  Quand elle a été plus grande, quand elle avait quatre ans et demi, je l'ai admise dans mon école.  </seg>
<seg id="42">  Vous allez demander pourquoi je mentionne l'admission d'une fille dans une école ?  </seg>
<seg id="43">  Je dois la mentionner.  </seg>
<seg id="44">  On peut considérer ça comme normal au Canada, aux États-Unis, dans beaucoup de pays développés, mais dans les pays pauvres, dans les sociétés patriarcales, dans les sociétés tribales, c'est un grand événement dans la vie d'une fille.  </seg>
<seg id="45">  Entrer dans une école signifie qu'on reconnaît son identité et son nom.  </seg>
<seg id="46">  L'admission dans une école signifie qu'elle est entrée dans le monde des rêves et des aspirations, qu'elle peut explorer son potentiel pour sa vie future.  </seg>
<seg id="47">  J'ai cinq sœurs et aucune d'entre elles n'a pu aller à l'école et je vais vous étonner, il y a deux semaines, en remplissant ma demande de visa pour le Canada, je remplissais la partie qui concerne la famille, et je n'ai pas pu me souvenir du prénom de certaines de mes sœurs.  </seg>
<seg id="48">  Et la raison, c'est que je n'ai jamais, jamais vu les noms de mes sœurs écrits sur aucun document.  </seg>
<seg id="49">  C'est la raison pour laquelle je donne à ma fille sa juste valeur.  </seg>
<seg id="50">  Ce que mon père n'a pas pu donner à mes sœurs, à ses filles, j'ai pensé que je devais changer ça.  </seg>
<seg id="51">  J'ai toujours apprécié l'intelligence de ma fille  </seg>
<seg id="52">  Je l'ai encouragée à s'asseoir à côté de moi quand mes amis venaient.  </seg>
<seg id="53">  Je l'ai encouragée à m'accompagner à diverses réunions.  </seg>
<seg id="54">  Et toutes ces valeurs, j'ai essayé de les graver dans sa personnalité.  </seg>
<seg id="55">  Et je ne l'ai pas fait que pour Malala.  </seg>
<seg id="56">  J'ai transmis ces valeurs dans mon école, à mes élèves filles et aussi à mes élèves garçons.  </seg>
<seg id="57">  J'ai utilisé l'instruction pour favoriser l'émancipation.  </seg>
<seg id="58">  J'ai enseigné à mes filles, j'ai enseigné à mes élèves-filles, à désapprendre la leçon de l'obéissance.  </seg>
<seg id="59">  J'ai appris à mes élèves garçons à désapprendre la leçon du soi-disant honneur.  </seg>
<seg id="60">  Chers frères et sœurs, nous luttions pour que les femmes aient plus de droits et nous nous battions pour avoir de plus en plus de place pour les femmes dans la société.  </seg>
<seg id="61">  Mais nous avons rencontré un nouveau phénomène.  </seg>
<seg id="62">  Il a été mortel pour les droits humains, plus spécialement pour les droits des femmes.  </seg>
<seg id="63">  Ça s'appelait la talibanisation.  </seg>
<seg id="64">  Il s'agissait d'une négation complète de la participation des femmes à toute activité politique, économique et sociale.  </seg>
<seg id="65">  Nous avons perdu des centaines d'écoles.  </seg>
<seg id="66">  On a interdit aux filles d'aller à l'école.  </seg>
<seg id="67">  On a obligé les femmes à porter des voiles et on leur a interdit l'accès aux marchés.  </seg>
<seg id="68">  On a fait taire les musiciens, on a fouetté des filles et tué des chanteurs.  </seg>
<seg id="69">  Des millions de personnes souffraient mais peu parlaient et c'est ce qui était le plus effrayant quand vous êtes entourés de gens qui tuent et qui flagellent et que vous faites valoir vos droits.  </seg>
<seg id="70">  C'est la chose la plus effrayante.  </seg>
<seg id="71">  Quand elle a eu 10 ans, Malala s'est levée et a réclamé le droit à l'instruction.  </seg>
<seg id="72">  Elle a tenu un journal pour un blog de la BBC, elle s'est portée volontaire pour des documentaires du New York Times, et elle a pris la parole chaque fois qu'elle l'a pu.  </seg>
<seg id="73">  Et sa voix a été une voix très puissante.  </seg>
<seg id="74">  Elle est montée comme un crescendo tout autour du monde.  </seg>
<seg id="75">  C'est la raison pour laquelle les Talibans ne pouvaient pas tolérer son combat. Et le 9 octobre 2012, on lui a tiré à bout portant dans la tête.  </seg>
<seg id="76">  Ça a été un jour terrible pour ma famille et pour moi.  </seg>
<seg id="77">  Le monde est devenu un énorme trou noir.  </seg>
<seg id="78">  Alors que ma fille était entre la vie et la mort, j'ai chuchoté à l'oreille de mon épouse : « Faut-il me blâmer pour ce qui est arrivé à ma fille, à ta fille ? »  </seg>
<seg id="79">  Et elle m'a répondu de manière abrupte : « Ne te blâme pas.  </seg>
<seg id="80">  Tu t'es battu pour une cause juste.  </seg>
<seg id="81">  Tu as mis ta vie en jeu pour défendre la vérité, pour défendre la paix et pour défendre l'instruction et ta fille s'est inspirée de toi et elle suit tes traces.  </seg>
<seg id="82">  Vous deux suiviez le bon chemin et Dieu la protégera. »  </seg>
<seg id="83">  Ces paroles ont signifié beaucoup pour moi et je n'ai pas reposé la question.  </seg>
<seg id="84">  Quand Malala était hospitalisée et qu'elle traversait des douleurs terribles et qu'elle souffrait de sévères maux de tête parce que son nerf facial était abîmé, je voyais une ombre sur le visage de ma femme.  </seg>
<seg id="85">  Mais ma fille ne s'est jamais plainte.  </seg>
<seg id="86">  Elle nous disait : « Je vais bien avec mon sourire de travers et ce visage engourdi.  </seg>
<seg id="87">  Tout ira bien. Ne vous faites pas de souci. »  </seg>
<seg id="88">  Pour nous, elle était un réconfort et elle nous consolait.  </seg>
<seg id="89">  Chers frères et sœurs, elle nous a montré comment ne pas se laisser abattre dans les temps les plus difficiles et je suis heureux de pouvoir vous dire qu'en dépit du fait d'être une icône des droits des enfants et des femmes, elle est comme toutes les jeunes filles de 16 ans.  </seg>
<seg id="90">  Elle pleure si ses devoirs ne sont pas terminés.  </seg>
<seg id="91">  Elle se querelle avec ses frères et j'en suis très heureux.  </seg>
<seg id="92">  Les gens me demandent ce que j'ai fait de spécial pour que Malala soit si intrépide, si courageuse, qu'elle ose prendre la parole et soit si posée ?  </seg>
<seg id="93">  Je leurs réponds : « Ne me demandez pas ce que j'ai fait.  </seg>
<seg id="94">  Demandez-moi ce que je n'ai pas fait.  </seg>
<seg id="95">  Je ne lui ai pas coupé les ailes, c'est tout. »  </seg>
<seg id="96">  Merci beaucoup.  </seg>
<seg id="97">   Merci, merci beaucoup. Merci.   </seg>
</doc>
<doc docid="1939" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mary_lou_jepsen_could_future_devices_read_images_from_our_brains</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: En tant qu'experte sur ​​les affichages numériques haut de gamme, Mary Lou Jepsen étudie comment montrer nos idées les plus créatives sur les écrans. Et tant que patiente d'une opération neurochirurgicale elle-même, elle s'est vue conduite à en savoir plus sur l'activité neuronale qui sous-tend les inventions, la créativité, et la pensée. Elle mélange ces deux passions dans un discours plutôt hallucinant en parlant de ​​deux études pointues sur le cerveau qui pourraient percer une nouvelle frontière pour comprendre comment  nous pensons.</description>
 <keywords>talks, Surgery, biotech, brain, cognitive science, computers, creativity, engineering, intelligence, interface design, medical imaging, medical research, memory, neuroscience, science, technology, visualizations</keywords>
 <talkid>1939</talkid>
 <title>Mary Lou Jepsen: Les appareils du futur pourront-ils lire les images depuis notre cerveau ?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1533836">Nhu PHAM</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1766402">Jonathan Pierrel</translator>
<seg id="1">  Il y a 18 ans, j'ai eu une opération neurochirurgicale et depuis ce temps, la neurologie est devenue une de mes passions personnelles.  </seg>
<seg id="2">  En fait, je suis ingénieur.  </seg>
<seg id="3">  Tout d'abord, permettez-moi de dire que j'ai récemment rejoint l’équipe du projet Moonshot, où je dirige un département, le département de l'affichage du Google X Lab, et les études de neurologie dont je vais parler aujourd'hui, sont des travaux que j'ai accompli avant de rejoindre Google et en annexe, en dehors de mon travail à Google.  </seg>
<seg id="4">  Cela dit, il y a un stigmate quand vous avez eu une opération neurochirurgicale.  </seg>
<seg id="5">  Est-ce que vous êtes toujours intelligent ou non ?  </seg>
<seg id="6">  Et si non, est-ce que vous pouvez le redevenir par vous même ?  </seg>
<seg id="7">  Après mon opération neurochirurgicale, une partie de mon cerveau avait disparu, et j'ai dû faire face à cela.  </seg>
<seg id="8">  Ce n'était pas la matière grise, mais c'était la matière inerte et gluante du milieu qui fabrique les neurotransmetteurs et des hormones primordiales.  </seg>
<seg id="9">  Immédiatement après mon opération, je devais décider des quantités de chacun de plus d'une douzaine de puissants produits chimiques à prendre chaque jour, parce que si je n'avais rien pris, je serais morte en quelques heures.  </seg>
<seg id="10">  Tous les jours, maintenant depuis 18 ans, je dois essayer de déterminer les combinaisons et les mélanges de produits chimiques, et essayer de les prendre, pour rester en vie.  </seg>
<seg id="11">  Il y a eu plusieurs cas où c'était vraiment juste.  </seg>
<seg id="12">  Mais heureusement, je tiens à cœur les expériences, alors j'ai décidé que je ferais des expériences pour tenter de trouver plus de doses optimales, parce qu'il n'y a pas vraiment de feuille de route claire et détaillée sur ça.  </seg>
<seg id="13">  J'ai commencé à essayer différents mélanges, et j'ai été époustouflée par la façon dont des changements minuscules de doses changeaient radicalement ma conscience, le sentiment de qui j'étais, de ma pensée et mon comportement envers les gens.  </seg>
<seg id="14">  Un cas particulièrement dramatique : pendant quelques mois, j'ai effectivement essayé des dosages et des produits chimiques typiques d'un homme ayant la vingtaine, et j'ai été sidérée par l'évolution de mes pensées.  </seg>
<seg id="15">   J'étais en colère tout le temps, je pensais tout le temps au sexe, et je pensais que j'étais la personne la plus intelligente dans le monde entier, et ... —  — Bien sûr au fil des années, j'ai rencontré des gars du genre, ou peut-être une sorte de version édulcorée de cela.  </seg>
<seg id="16">  J'étais assez extrême.  </seg>
<seg id="17">  Mais pour moi, la surprise c'était ... je ne cherchais pas à être arrogante.  </seg>
<seg id="18">  J'essayais bel et bien, avec un peu d'insécurité, de résoudre un problème auquel je faisais face, et ce n'était pas vraiment ce que ça rendait.  </seg>
<seg id="19">  Donc je ne pouvais plus le supporter.  </seg>
<seg id="20">  J'ai changé mes doses.  </seg>
<seg id="21">  Mais cette expérience, je pense, m'a donné une autre vision des hommes et de ce qu'ils peuvent traverser, et depuis je m'entends beaucoup mieux avec les hommes.  </seg>
<seg id="22">  Ce que j'essayais de faire, avec l'ajustement de ces hormones et de ces neurotransmetteurs et tout ça, était d'essayer de récupérer mon intelligence après ma maladie et l'opération, ma créativité, mon flux de pensées.  </seg>
<seg id="23">  Je raisonne principalement en images, et donc, pour moi, c'est devenu une métrique clé. Comment obtenir ces images mentales que j'utilise en guise de prototypage rapide, ou si vous voulez, mes idées, comme essayer des nouvelles idées de tailles différentes; envisager des scénarios.  </seg>
<seg id="24">  Ce genre de raisonnement n'est pas nouveau.  </seg>
<seg id="25">  Des philosophes tels que Hum, Descartes et Hobbes voyaient les choses de la même façon.  </seg>
<seg id="26">  Ils pensaient que les images mentales et les idées étaient en fait la même chose.  </seg>
<seg id="27">  Il y a aujourd'hui des gens qui contestent ce fait et beaucoup de débats sur le fonctionnement de l'esprit, mais pour moi c'est simple : les images mentales, pour la plupart d'entre nous, sont au cœur de la pensée inventive et créative.  </seg>
<seg id="28">  Donc, après plusieurs années, je me suis ajustée et j'ai beaucoup d'images mentales vraiment géniales et saisissantes avec beaucoup de raffinement et une structure analytique en arrière plan.  </seg>
<seg id="29">  Et donc maintenant je travaille sur cette question : comment puis-je obtenir ces images mentales de ma tête sur mon écran d'ordinateur plus rapidement ?  </seg>
<seg id="30">  Vous pouvez imaginer, si vous voulez, un directeur de film ayant la possibilité d'utiliser son imagination seule pour diriger le monde en face de nous ?  </seg>
<seg id="31">  Ou un musicien pour extraire la musique de sa tête.  </seg>
<seg id="32">  Il y a des possibilités incroyables, comme un moyen pour les personnes créatives de partager leurs pensées à la vitesse de la lumière.  </seg>
<seg id="33">  Et la vérité est que ce qui coince encore pour être en mesure de le faire est simplement d'augmenter la résolution des systèmes du scanner cérébral.  </seg>
<seg id="34">  Alors laissez-moi vous montrer pourquoi je pense que nous sommes assez proches du but en partageant avec vous deux expériences récentes de deux groupes précurseurs dans la neuroscience.  </seg>
<seg id="35">  Les deux utilisaient l'IRMf -- technologie d'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle -- pour créer des images du cerveau. Et voici un scanner du cerveau de Giorgio Ganis et de ses collègues à l'Université d'Harvard.  </seg>
<seg id="36">  La colonne de gauche montre un scanner cérébral d'une personne qui regarde une image.  </seg>
<seg id="37">  La colonne du milieu montre le scanner cérébral de cette même personne qui imagine regarder cette même image.  </seg>
<seg id="38">  Et la colonne de droite a été créée en soustrayant la colonne du milieu de la colonne de gauche, indiquant que la différence est quasi nulle.  </seg>
<seg id="39">  Cela a été répété sur beaucoup de personnes différentes avec beaucoup d'images différentes, toujours avec un résultat similaire.  </seg>
<seg id="40">  La différence entre voir une image et imaginer voir cette même image est presque inexistante.  </seg>
<seg id="41">  Maintenant, permettez-moi de partager avec vous une autre expérience : celle du laboratoire de Jack Gallant à l'université de Californie, Berkeley.  </seg>
<seg id="42">  Ils ont réussi à décoder des ondes cérébrales en champs visuels reconnaissables.  </seg>
<seg id="43">  Permettez-moi de vous expliquer cela.  </seg>
<seg id="44">  Dans cette expérience, on montrait aux individus des centaines d'heures de vidéos YouTube pendant qu'on scannait leur cerveau pour créer un important répertoire de leur cerveau réagissant à ces séquences vidéo.  </seg>
<seg id="45">  Puis on leur montrait un nouveau film avec de nouvelles images, avec de nouvelles personnes, de nouveaux animaux et on enregistrait un nouveau répertoire de scanners.  </seg>
<seg id="46">  L'ordinateur, en utilisant seulement les données des scanners cérébraux, a décodé ce nouveau scanner cérébral et fournit une prédiction de ce que l'individu était effectivement en train de voir.  </seg>
<seg id="47">  Sur la droite, vous voyez la prédiction de l'ordinateur, et sur le côté gauche, le clip présenté.  </seg>
<seg id="48">  C'est ce qu'il y a de stupéfiant !  </seg>
<seg id="49">  Nous sommes presque en mesure de le faire.  </seg>
<seg id="50">  Nous avons juste besoin d'augmenter la résolution.  </seg>
<seg id="51">  Et maintenant, souvenez-vous que lorsque vous voyez une image par rapport à quand vous imaginez cette même image, cela crée le même scanner cérébral.  </seg>
<seg id="52">  Bon, cela a été fait avec les scanners possédant la plus haute résolution disponible aujourd'hui, et leur résolution a augmenté en fait d'environ mille fois ces dernières années.  </seg>
<seg id="53">  Maintenant, nous devons augmenter la résolution de mille fois encore pour obtenir un aperçu plus profond.  </seg>
<seg id="54">  Comment procédons-nous ?  </seg>
<seg id="55">  Il y a beaucoup de techniques dans cette approche.  </seg>
<seg id="56">  Une façon est de vous ouvrir le crâne et d'y mettre des électrodes.  </seg>
<seg id="57">  Je ne suis pas pour.  </seg>
<seg id="58">  Il y a beaucoup de nouvelles techniques d'imagerie proposées, certaines même par moi, mais étant donné le succès récent de l'IRM, tout d'abord, nous devons nous poser la question, est-ce que cette technologie est arrivée en fin de course ?  </seg>
<seg id="59">  L'idée reçue est que on obtient une résolution plus élevée avec des aimants plus gros, mais à ce point, de plus gros aimants n'offrent que des améliorations incrémentielles de la résolution, pas les multiples de mille dont nous avons besoin.  </seg>
<seg id="60">  Je mets en avant une idée : au lieu de plus gros aimants, faisons de meilleurs aimants.  </seg>
<seg id="61">  Il y a quelques nouvelles percées de la technologie en nanoscience qui lorsqu'elles sont appliquées aux structures magnétiques, ont créé une toute nouvelle classe d'aimants, et avec ces aimants, nous pouvons établir des échantillons de champs magnétiques vraiment très détaillés dans tout le cerveau, et par leur biais, nous pouvons bel et bien créer des structures d'interférence de type holographique pour obtenir un contrôle de la précision sur beaucoup des échantillons,  </seg>
<seg id="62">  comme on le voit ici en déplaçant les choses.  </seg>
<seg id="63">  Nous pouvons créer des structures beaucoup plus compliquées avec des dispositions légèrement différentes, un peu comme pour faire un spirographe.  </seg>
<seg id="64">  Alors pourquoi est-ce que c'est important ?  </seg>
<seg id="65">  Beaucoup d'efforts avec les IRM au cours des années ont apporté de très gros et vraiment énormes aimants, pas vrai ?  </seg>
<seg id="66">  Et pourtant, la plupart des progrès récents dans la résolution viennent en fait de solutions de codages et de décodages brillamment astucieuses des récepteurs et émetteurs de fréquences radio F.M. dans les systèmes d'IRM.  </seg>
<seg id="67">  Au lieu d'un champ magnétique uniforme, on met aussi en place des modèles magnétiques structurés en plus des fréquences de radio F.M.,  </seg>
<seg id="68">  de sorte a combiner les modèles magnétiques avec les modèles de traitement des fréquences de radio F.M. qui permettent d'augmenter de manière considérable les informations que nous pouvons extraire avec un seul scanner.  </seg>
<seg id="69">  Et en plus de cela, nous pouvons ensuite superposer nos connaissances sans cesse croissantes de la structure cérébrale et de la mémoire pour créer l'augmentation multipliée par mille dont nous avons besoin.  </seg>
<seg id="70">  Et à l'aide de l'IRMf, nous devrions être capables de mesurer non seulement les flux sanguins oxygénés, mais aussi les hormones et les neurotransmetteurs dont j'ai parlé et ainsi peut-être même l'activité neuronale directe, ce qui est le rêve.  </seg>
<seg id="71">  Nous allons être en mesure de déverser nos idées directement vers les médias numériques.  </seg>
<seg id="72">  Pouvez-vous imaginer si nous pouvions dépasser la langue et communiquer directement avec la pensée humaine ?  </seg>
<seg id="73">  Que serions-nous capables de faire alors ?  </seg>
<seg id="74">  Et comment allons-nous apprendre à gérer les vérités de la pensée humaine non filtrée ?  </seg>
<seg id="75">  Vous pensiez que l'Internet était grand.  </seg>
<seg id="76">  Ces questions sont des questions énormes.  </seg>
<seg id="77">  Cela pourrait être irrésistible comme outil pour amplifier les compétences de notre pensée et de la communication.  </seg>
<seg id="78">  Et en effet, ce même outil peut s'avérer être la solution vers la guérison de la maladie d'Alzheimer et de maladies similaires.  </seg>
<seg id="79">  Nous n'avons pas vraiment le choix de ne pas ouvrir cette porte.  </seg>
<seg id="80">  Indépendamment de cela, choisissez une année -- est-ce que ça arrivera dans 5 ou 15 ans ?  </seg>
<seg id="81">  Difficile de croire que cela prendra plus de temps que cela.  </seg>
<seg id="82">  Nous devons apprendre à franchir ce pas ensemble.  </seg>
<seg id="83">  Merci.  </seg>
</doc>
<doc docid="1932" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ash_beckham_we_re_all_hiding_something_let_s_find_the_courage_to_open_up</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Dans cette conférence touchante, Ash Beckham nous offre une nouvelle approche de l'empathie et de l'ouverture. Ça commence par la compréhension que chacun d'entre nous, à un moment de notre vie, a connu des difficultés. La seule solution, explique Beckham, est d'ouvrir la porte et sortir de son placard.</description>
 <keywords>talks, TEDx, culture, empathy, happiness</keywords>
 <talkid>1932</talkid>
 <title>Ash Beckham: On cache tous quelque chose. Trouvons le courage de nous ouvrir</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1837168">Beddiyouh Med Ali</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2173620">Diane Wolf</translator>
<seg id="1">  Ce soir, je vais vous parler de sortir du placard pas juste au sens usuel, pas juste du placard gay.  </seg>
<seg id="2">  Je pense qu'on a tous des placards.  </seg>
<seg id="3">  Votre placard peut être dire à quelqu'un que vous l'aimez pour la première fois, ou que vous êtes enceinte, ou que vous avez un cancer, ou toute autre conversation difficile qu'on a au cours de nos vies.  </seg>
<seg id="4">  Un placard, c'est juste une conversation difficile, et bien que les sujets varient énormément, l'expérience d'être dans et de sortir du placard est universelle.  </seg>
<seg id="5">  Ça fait peur, et on déteste ça, et il faut le faire.  </seg>
<seg id="6">  Il y a quelques années, je travaillais au Café Walnut, un petit restaurant en ville, pendant cette période, je traversais des phases de lesbienne militante en puissance : ne rasant plus mes aisselles, citant les chansons d'Ani DiFranco comme parole d'évangile  </seg>
<seg id="7">  et selon l'ampleur de mes shorts cargo et la façon dont je me suis rasée la tête récemment, la question me revenait souvent, en général par un jeune enfant : « Hum, êtes-vous un garçon ou une fille ? »  </seg>
<seg id="8">  Il y avait un silence gênant à la table.  </seg>
<seg id="9">  Je serrais ma mâchoire un peu plus fort, tenais ma cafetière avec un peu plus d'intensité.  </seg>
<seg id="10">  Le père remuait maladroitement son journal et la mère lançait un regard froid à son enfant.  </seg>
<seg id="11">  Mais je ne disais rien, et je bouillais à l'intérieur.  </seg>
<seg id="12">  A un point où dès que j'arrivais à une table avec un enfant âgé entre 3 et 10 ans, j'étais prête à me battre.  </seg>
<seg id="13">   Et c'était un sentiment horrible.  </seg>
<seg id="14">  Alors je me suis promis que, la prochaine fois, je dirais quelque chose.  </seg>
<seg id="15">  J'aurais cette conversation difficile.  </seg>
<seg id="16">  Dans les semaines suivantes, c'est arrivé de nouveau.  </seg>
<seg id="17">  « Êtes-vous un garçon ou une fille ? »  </seg>
<seg id="18">  Même silence, mais cette fois j'étais prête, je vais leur faire la leçon « Études des Femmes pour Débutant » à cette table.  J'ai mes citations de Betty Friedan.  </seg>
<seg id="19">  J'ai mes citations de Gloria Steinem.  </seg>
<seg id="20">  J'ai même un peu de « Monologues du Vagin » que je vais leur citer.  </seg>
<seg id="21">  Alors je prends une grande respiration et regarde vers le bas et une petite fille de 4 ans dans une robe rose me fixe, pas un défi pour un débat féministe, juste une enfant avec une question : « Êtes-vous un garçon ou une fille ? »  </seg>
<seg id="22">  Je prends une autre respiration, m'accroupis à côté d'elle, et dis : « Hey, je sais c'est un peu déroutant.  </seg>
<seg id="23">  J'ai les cheveux à la garçonne, j'ai des habits de garçon, mais je suis une fille. Tu sais des fois tu mets une robe rose, des fois tu mets ton pyjama confortable ?  </seg>
<seg id="24">  Eh bien, je suis une fille du genre pyjama. »  </seg>
<seg id="25">  Et l'enfant me regarde dans les yeux, et dit du tac au tac : « Mon pyjama préféré est violet avec des poissons.  </seg>
<seg id="26">  Je peux avoir un pancake, svp ? »  </seg>
<seg id="27">   Et c'était tout. « Oh ok. Tu es une fille.  </seg>
<seg id="28">  Et donc ce pancake ? »  </seg>
<seg id="29">  C'est la conversation difficile la plus facile que j'ai jamais eue.  </seg>
<seg id="30">  Pourquoi ? Parce que Pancake Girl et moi, étions toutes deux honnêtes avec l'autre.  </seg>
<seg id="31">  Donc comme beaucoup d'entre nous, j'ai vécu dans quelques placards dans ma vie, le plus souvent, mes murs étaient des arcs-en-ciel.  </seg>
<seg id="32">  Mais à l'intérieur, dans le noir, on ne peut pas voir la couleur des murs.  </seg>
<seg id="33">  Vous savez juste ce que c'est que de vivre dans un placard.  </seg>
<seg id="34">  Donc vraiment, mon placard n'est pas différent du vôtre ou du vôtre, ou du vôtre.  </seg>
<seg id="35">  Oui, je vous donnerai 100 raisons pourquoi le mien était plus dur que le vôtre, mais voilà : Dur n'est pas relatif.  </seg>
<seg id="36">  Dur c'est dur.  </seg>
<seg id="37">  Qui peut dire qu'expliquer à quelqu'un que vous déclarez faillite est plus dur qu'avouer que vous avez été infidèle ?  </seg>
<seg id="38">  Qui peut dire que son coming out est plus dur que dire à votre enfant que vous divorcez ?  </seg>
<seg id="39">  Il n'y a pas plus dur, il y a juste dur.  </seg>
<seg id="40">  On doit arrêter de classer nos difficultés avec celles des autres et se sentir mieux ou pas au sujet de nos secrets et juste s'accorder sur le fait qu'on a tous des moments durs.  </seg>
<seg id="41">  On vit tous, à un moment, dans un placard, On s'y sent en sûreté, du moins plus que de l'autre côté de la porte.  </seg>
<seg id="42">  Mais je suis ici pour vous dire, peu importe de quoi vos murs sont faits, un placard n'est pas un endroit où l'on peut vivre.  </seg>
<seg id="43">  Merci.  Donc imaginez-vous il y a 20 ans.  </seg>
<seg id="44">  Moi, j'avais une queue de cheval, une robe sans bretelle et des chaussures à talon.  </seg>
<seg id="45">  Je n'étais pas une lesbienne militante prête à me battre avec n'importe quel enfant qui entrait dans le restaurant.  </seg>
<seg id="46">  J'étais figée par la peur, blottie dans un coin de mon sombre placard agrippée à ma grenade gay, et bouger le moindre muscle est la chose la plus effrayante que j'ai jamais faite.  </seg>
<seg id="47">  Ma famille, mes amis, des étrangers, j'avais passé ma vie entière à essayer de ne décevoir personne, et maintenant je chamboulais mon monde exprès.  </seg>
<seg id="48">  Je brûlais les pages du script qu'on suivait tous depuis bien longtemps, mais si vous ne jetez pas cette grenade, elle vous tuera.  </seg>
<seg id="49">  Mon lancer de grenade le plus mémorable était au mariage de ma sœur.  </seg>
<seg id="50">   C'était la première fois qu'un bon nombre de personnes savaient que j'étais gay. Tenant mon rôle de demoiselle d'honneur, dans ma robe noire et en talons, j'allais de table en table et arrive à la table d'amis de mes parents, personnes qui me connaissent depuis des années.  </seg>
<seg id="51">  Après avoir fait la causette, une des femmes s'écrie : « J'adore Nathan Lane ! »  </seg>
<seg id="52">  Et la bataille de référence gay avait commencé.  </seg>
<seg id="53">  « Ash, es-tu déjà allée au Castro ? »  </seg>
<seg id="54">  « Eh bien, oui, en fait, on a des amis à San Francisco. »  </seg>
<seg id="55">  « On y est jamais allé mais on dit que c'est génial. »  </seg>
<seg id="56">  « Ash, tu connais mon coiffeur Antonio ?  </seg>
<seg id="57">  Il est vraiment doué et n'a jamais parlé d'une petite amie. »  </seg>
<seg id="58">  « Ash, quelle est ta série préférée ?  </seg>
<seg id="59">  Notre série préférée ? Will &amp; Grace.  </seg>
<seg id="60">  Et tu sais qui on aime ? Jack.  </seg>
<seg id="61">  Jack est notre préféré. »  </seg>
<seg id="62">  Puis une femme, déconcertée mais voulant désespérément me montrer son soutien, me faire savoir qu'elle était avec moi, a finalement lâché : « Tiens, des fois mon mari porte des chemises roses. »  </seg>
<seg id="63">   Et j'ai eu un choix à ce moment, comme tout lanceur de grenade.  </seg>
<seg id="64">  Je pouvais retourner avec ma petite amie et mon aimante table gay et me moquer de leurs réponses, punir leur naïveté et leur incapacité à relever le défi politiquement correct gay que j'étais, ou je pouvais compatir avec eux et voir que c'était une des choses les plus dures qu'ils aient jamais faites, que commencer et avoir cette conversation était pour eux sortir de leur placard.  </seg>
<seg id="65">  C'est sûr, ça aurait été facile de pointer leur maladresse.  </seg>
<seg id="66">  C'est bien plus dur de dépasser ces impairs et reconnaître le fait qu'ils essayent.  </seg>
<seg id="67">  Et qu'est-ce que vous pouvez demander d'autre qu'essayer ?  </seg>
<seg id="68">  Si vous voulez être honnête avec quelqu'un, vous devez être prêt à de l'honnêteté en retour.  </seg>
<seg id="69">  Alors les conversations difficiles ne sont pas mon point fort.  </seg>
<seg id="70">  Demandez à n'importe quelle de mes ex.  </seg>
<seg id="71">  Mais je m'améliore, et je suis ce que j'appelle les 3 principes de la Pancake Girl.  </seg>
<seg id="72">  Maintenant, vous voyez cela avec les yeux d'une personne gay mais sachez que sortir de n'importe quel placard demande essentiellement la même chose.  </seg>
<seg id="73">  Un : Être authentique.  </seg>
<seg id="74">  Retirer son armure. Être soi-même.  </seg>
<seg id="75">  La fille au café n'avait pas d'armure, mais j'étais prête pour la bataille.  </seg>
<seg id="76">  Si vous voulez que quelqu'un soit honnête avec vous, ils ont besoin de savoir que vous saignez aussi.  </seg>
<seg id="77">  Deux : Soyez direct. Dites-le. Retirez le pansement d'un coup.  </seg>
<seg id="78">  Si savez que vous êtes gay, dites-le.  </seg>
<seg id="79">  Dire peut-être à vos parents, fera garder espoir que ça change.  </seg>
<seg id="80">  Ne leur donnez pas de faux espoirs.  </seg>
<seg id="81">   Et trois, et le plus important --  Ne vous excusez pas.  </seg>
<seg id="82">  Vous dites votre vérité.  </seg>
<seg id="83">  Ne vous excusez jamais pour ça.  </seg>
<seg id="84">  Certains sont peut-être blessés au passage, alors oui, excusez de ce que vous avez fait, mais ne vous excusez jamais pour qui vous êtes.  </seg>
<seg id="85">  Et oui, certains seront déçus, mais ça les concerne, pas vous.  </seg>
<seg id="86">  Ce sont leurs attentes sur vous, pas les vôtres.  </seg>
<seg id="87">  C'est leur histoire, pas la vôtre.  </seg>
<seg id="88">  La seule histoire qui compte est celle que vous voulez écrire.  </seg>
<seg id="89">  Alors la prochaine fois que vous êtes dans un placard agrippé à votre grenade, sachez que nous sommes tous passés par là.  </seg>
<seg id="90">  Et vous vous sentirez surement seul, mais vous ne l'êtes pas.  </seg>
<seg id="91">  Et on sait que c'est dur, mais on a besoin de vous ici, peu importe de quoi vos murs sont faits, parce que je vous assure que d'autres regardent à travers leur serrure cherchant l'âme vaillante qui ose ouvrir sa porte, alors soyez cette personne et montrez au monde que nous sommes plus forts que nos placards et qu'un placard n'est pas un endroit où l'on peut vraiment vivre.  </seg>
<seg id="92">  Merci, Boulder. Profitez de votre soirée.   </seg>
</doc>
<doc docid="1922" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/alex_wissner_gross_a_new_equation_for_intelligence</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: Y a-t-il une équation pour l'intelligence ? Oui. C'est F = T ∇ Sτ. Dans un discours fascinant et informatif, le physicien et informaticien Alex Wissner-Gross explique ce qu'elle peut bien signifier. </description>
 <keywords>talks, AI, TEDx, brain, cognitive science, cosmos, engineering, extraterrestrial life, future, gaming, intelligence, machine learning, math, mind, neuroscience, physics, programming, robots, science, software, universe</keywords>
 <talkid>1922</talkid>
 <title>Alex Wissner-Gross: Une nouvelle équation pour l'intelligence</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1533836">Nhu PHAM</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/244060">eric vautier</translator>
<seg id="1">  L'intelligence -- qu'est-ce que c'est?  </seg>
<seg id="2">  Si nous jetons un œil à l'histoire de la façon dont l'intelligence a été vue, un exemple précurseur fut la célèbre citation d'Edsger Dijkstra disant que la question « Une machine peut-elle penser ? » est à peu près aussi intéressante que la question « Un sous-marin peut-il nager ? »  </seg>
<seg id="3">  Edsger Dijkstra, en l'écrivant, la dirigeait comme une critique des pionniers des sciences informatiques, comme Alan Turing.  </seg>
<seg id="4">  Cependant, si vous prenez du recul et pensez à ce qu'étaient les innovations les plus puissantes qui nous ont permis de construire des machine artificielles sachant nager et des machines artificielles sachant voler, vous trouvez que ce fut uniquement à travers la compréhension des mécanismes physiques sous-jacents de la nage et du vol que nous avons pu construire ces machines.  </seg>
<seg id="5">  Donc, il y a plusieurs années, j'ai entrepris un programme pour essayer de comprendre les mécanismes physiques fondamentaux sous-jacents à l'intelligence.  </seg>
<seg id="6">  Prenons du recul.  </seg>
<seg id="7">  Commençons tout d'abord avec une expérience de pensée.  </seg>
<seg id="8">  Supposons que vous êtes une race extra-terrestre qui ne sait rien ni de la biologie terrestre ni des neurosciences terrestres ou encore de l'intelligence terrestre, mais vous avez des télescopes incroyables et vous êtes à même de voir la Terre, et vous avez de très longues vies, donc vous pouvez voir la Terre sur des millions, même des milliards d'années.  </seg>
<seg id="9">  Et vous verrez un phénomène très étrange.  </seg>
<seg id="10">  Vous observerez que, durant le dernier millénaire, la Terre est continuellement bombardée d’astéroïdes jusqu'à un moment, et à ce moment, qui correspond à environ 2000 années de notre calendrier les astériodes sur une trajectoire de collision avec la Terre qui l'auraient percutée ont mystérieusement dévié ou ont explosé avant de pouvoir atteindre la Terre.  </seg>
<seg id="11">  Bien sûr, en tant que terriens, nous savons que la raison serait que nous essayons de nous sauver.  </seg>
<seg id="12">  Nous essayons d'éviter un impact.  </seg>
<seg id="13">  Mais si vous êtes une race extra-terrestre qui ne sait rien de tout cela, qui n'a aucune idée du concept d'intelligence terrestre, vous seriez forcés de mettre en place une théorie physique qui explique comment, à partir d'un certain point dans le temps, les astéroïdes qui démoliraient la surface d'une planète en sont mystérieusement empêchés.  </seg>
<seg id="14">  Je pense donc que c'est la même question que celle qui consiste à comprendre la nature physique de l'intelligence.  </seg>
<seg id="15">  Et dans ce programme que j'ai entrepris il y a plusieurs années, j'ai étudié une variété de différents fils conducteurs à travers la science, à travers une multitude de disciplines, qui convergeaient, je le pense, vers un unique, mécanisme sous-jacent pour décrire l'intelligence.  </seg>
<seg id="16">  En cosmologie, par exemple, il y a eu une multitude de preuves que notre Univers semble être finement ajusté pour le développement de l'intelligence, et, en particulier, pour le développement des états universaux qui maximisent la diversité de futurs possibles.  </seg>
<seg id="17">  Dans la stratégie de jeu, par exemple, dans le Go -- tout le monde se souvient de 1997 lorsque le Deep Blue d'IBM a battu Garry Kasparov aux échecs -- mais peu de gens sont au courant que dans les dix dernières années, le jeu de Go, sans doute un jeu bien plus stimulant car il a un bien plus grand facteur de ramification, a aussi commencé à succomber face aux programmes informatiques  </seg>
<seg id="18">  pour la même raison : les meilleures techniques pour les ordinateurs jouant au Go sont des techniques qui tentent de maximiser les options futures durant la partie.  </seg>
<seg id="19">  Finalement, dans la planification des mouvements chez les robots, une grande variété de nouvelles techniques qui ont essayé de tirer avantage de la capacité des robots à maximiser la liberté d'action future de façon à accomplir des tâches complexes.  </seg>
<seg id="20">  De cette façon, parlant de tous ces différents sujets et les mettant ensemble, je me suis demandé, il y a quelques années, s'il y avait un mécanisme sous-jacent à l'intelligence que nous pourrions tirer de tous ces différents sujets ?  </seg>
<seg id="21">  Y a-t-il une équation unique pour l'intelligence ?  </seg>
<seg id="22">  Et la réponse, je pense, est oui. [« F = T ∇ Sτ»] Ce que vous voyez est probablement le plus proche équivalent à un E = mc² pour l'intelligence que j'ai jamais vu.  </seg>
<seg id="23">  Ce que vous voyez ici est l'assertion que l'intelligence est une force, F, qui agit de façon à maximiser la capacité d'action future.  </seg>
<seg id="24">  Elle agit de façon à maximiser la capacité d'action future, ou encore elle garde le maximum d'options possibles, avec une certaine vigueur puissance T, avec la diversité de futurs accessibles possibles, S, jusqu'à un horizon temporel futur, tau.  </seg>
<seg id="25">  En bref, l'intelligence n'aime pas être prise au piège.  </seg>
<seg id="26">  L'intelligence tente de maximiser la liberté d'action future et garde des portes ouvertes.  </seg>
<seg id="27">  Étant donné cette unique équation, il est naturel de se demander, que pouvons-nous faire avec ça ?  </seg>
<seg id="28">  A quel point est-ce utile pour établir des prévisions ?  </seg>
<seg id="29">  Est-ce qu'elle prédit l'intelligence humaine ?  </seg>
<seg id="30">  Est-ce qu'elle prédit l'intelligence artificielle ?  </seg>
<seg id="31">  Je vais maintenant vous montrer une vidéo qui va, je pense, mettre en valeur quelques applications incroyables de cette seule équation.  </seg>
<seg id="32">   Narrateur : Des recherches récentes en cosmologie ont suggéré que les univers qui produisent plus de désordre, ou « entropie » au cours de leur durée de vie devraient tendre à avoir des conditions plus favorables à l'existence d'être intelligents comme nous.  </seg>
<seg id="33">  Mais si cette connexion expérimentale en cosmologie entre l'entropie et l'intelligence suggérait une corrélation plus profonde ?  </seg>
<seg id="34">  Et si le comportement intelligent n'était pas simplement corrélé avec la production d'une entropie sur le long-terme, mais plutôt qu'elle émergeait directement de celle-ci ?  </seg>
<seg id="35">  Pour savoir, nous avons développé une machine logicielle appelée Entropica, créée pour maximiser la production d'une entropie sur le long-terme du système quelconque dans lequel elle se trouve.  </seg>
<seg id="36">  Aussi impressionnant que ça puisse paraître, Entropica fut à même de réussir plusieurs tests d'intelligence animale, a pu jouer à des jeux humains, et elle a même réussi à gagner de l'argent en plaçant en bourse, le tout sans à recevoir d'instruction.  </seg>
<seg id="37">  Voici quelques exemples d'Entropica en action.  </seg>
<seg id="38">  Tout comme un humain se tenant debout sans tomber, nous voyons ici Entropica utilisant un chariot pour automatiquement tenir une barre en équilibre.  </seg>
<seg id="39">  Ce comportement est remarquable en partie car nous n'avons jamais donné de but à Entropica.  </seg>
<seg id="40">  Elle a simplement décidé d'elle même de tenir la barre en équilibre.  </seg>
<seg id="41">  Cette capacité de tenir l'équilibre aura des applications pour la robotique humanoïde et les technologies d'assistance aux humains.  </seg>
<seg id="42">  Tout comme les animaux peuvent utiliser des objets dans leur environnement comme les outils pour atteindre des lieux étroits, ici nous voyons Entropica, encore de sa propre initiative, être capable de bouger un grand disque représentant un animal de façon à faire qu'un petit disque, représentant un outil, puisse atteindre un espace confiné en tenant un troisième disque et relâche le troisième disque de sa position fixe initiale.  </seg>
<seg id="43">  Cet outil aura des applications en fabrication intelligente et dans l'agriculture.  </seg>
<seg id="44">  En plus, tout comme d'autres animaux sont capables de coopérer en tirant les bouts opposés d'une corde en même temps pour libérer de la nourriture, nous voyons ici qu'Entropica est à même d'accomplir une version modélisée de cette tâche.  </seg>
<seg id="45">  Cette capacité de coopération a des applications intéressantes pour la planification économique et dans une multitude d'autre domaines.  </seg>
<seg id="46">  Entropica peut être largement mise en œuvre dans une multitude de domaines.  </seg>
<seg id="47">  Par exemple, ici nous la voyons jouer à une partie de pong contre elle-même avec succès, illustrant son potentiel pour le jeu.  </seg>
<seg id="48">  Ici nous voyons Entropica orchestrant de nouvelles connexions sur un réseau social où les amis se perdent de vue constamment et arrivent à conserver un réseau bien connecté.  </seg>
<seg id="49">  Cette même capacité à l'orchestration de réseaux a aussi des applications dans les domaines de la santé, de l'énergie, et du renseignement.  </seg>
<seg id="50">  Ici nous voyons Entropica commandant les routes d'une flotte de bateaux, découvrant et utilisant avec succès le Canal de Panama pour étendre mondialement son emprise de l'Atlantique au Pacifique.  </seg>
<seg id="51">  De la même façon, Entropica peut être mise en œuvre dans les problèmes de défense autonome, de logistique et de transport.  </seg>
<seg id="52">  Enfin, nous voyons Entropica découvrant spontanément et exécutant une stratégie achat-prix bas, vente-prix haut sur un place boursière simulée, faisant grossir avec succès ses actifs de façon exponentielle.  </seg>
<seg id="53">  Cette capacité à la maitrise du risque aura des applications vastes en finance et en assurance.  </seg>
<seg id="54">  Alex Wissner-Gross : Ce que vous venez de voir est qu'une variété de comportements cognitifs caractéristiques de l'intelligence humaine comme l'utilisation d'outils, la marche debout et la coopération sociale suivent toutes une équation unique, qui conduit un système pour maximiser sa capacité d'action future.  </seg>
<seg id="55">  Toutefois, il y a une profonde ironie ici.  </seg>
<seg id="56">  Revenons à l'origine de l'usage du mot robot, la pièce de théâtre « RUR »; il y a toujours eu le concept que si nous développions une intelligence machine, il y aurait une révolte cybernétique.  </seg>
<seg id="57">  Les machines se soulèveraient contre nous.  </seg>
<seg id="58">  Une conséquence majeure de ce travail est peut-être que durant toutes ces décennies, nous avons eu tout le concept de révolte cybernétique à l'envers.  </seg>
<seg id="59">  Les machines ne deviennent pas d'abord intelligentes puis mégalomanes puis essayent de conquérir le monde.  </seg>
<seg id="60">  C'est plutôt l'opposé, que l'insistance à vouloir prendre le contrôle de tous les futurs possibles est un principe plus fondamental encore que celui d'intelligence, l'intelligence générale pourrait en effet émerger directement de ce type de prise de contrôle, plutôt que le contraire.  </seg>
<seg id="61">  Une autre conséquence importante est la recherche du but.  </seg>
<seg id="62">  On me demande souvent, comment la capacité à chercher des buts suit ce genre de système ?  </seg>
<seg id="63">  Et la réponse c'est que la capacité à poursuivre des objectifs découlera simplement de cette façon : tout comme vous voyageriez à travers un tunnel, un goulot dans votre chemin spatial futur, de façon à atteindre beaucoup d'objectifs divers plus tard, ou tout comme vous investiriez dans une sécurité financière, réduisant vos liquidités à court-terme de façon à augmenter votre richesse sur le long-terme, la poursuite d'objectifs émerge directement  </seg>
<seg id="64">  d'une tendance sur le long terme à augmenter la liberté d'action future.  </seg>
<seg id="65">  Enfin, Richard Feynman, physicien célèbre, écrit un jour que si la civilisation humaine était détruite et que nous pouvions ne laisser qu'un unique concept à nos descendants pour les aider à reconstruire la civilisation, ce concept devrait être que toute la matière autour de nous est constituée d'éléments minuscules qui s'attirent les uns les autres quand ils sont éloignés mais se repoussent les uns les autres quand ils sont proches.  </seg>
<seg id="66">  Mon équivalent pour ce message à laisser à nos descendants pour les aider à construire l'intelligence artificielle ou pour les aider à comprendre l'intelligence humaine, est la suivante : l'intelligence devrait être perçue comme un processus physique qui tente de maximiser la capacité d'action future et éviter les contraintes de son propre futur.  </seg>
<seg id="67">  Merci beaucoup.  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
