<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<refset setid="iwslt2017-tst2015" srclang="english" trglang="chinese" refid="ref">
<doc docid="2183" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/marc_kushner_why_the_buildings_of_the_future_will_be_shaped_by_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: “建筑无关乎算数或空间——建筑是关于内心的情感，” 马克·库什纳说道。在一个彻底的——时常是有趣的——演讲中，他贯穿过去三十年建筑史，展示公众是如何成为建筑设计的一个重要组成。借助社交媒体的帮助，在建筑物完工之前，反馈信息就已送达建筑师手中。结果呢？建筑从此为我们带来更多。</description>
 <keywords>talks, TED Books, architecture, design, social media</keywords>
 <talkid>2183</talkid>
 <title>马克·库什纳: 为什么建筑的未来由你决定</title>
 <reviewer></reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</translator>
<seg id="1">  今天我要跟大家讲述 过去30年的建筑史。  </seg>
<seg id="2">  太多东西要在这18分钟内讲述了。  </seg>
<seg id="3">  这是一个复杂的题目， 那就让我们从这个复杂的地方开始： 新泽西。  </seg>
<seg id="4">  三十年前，我住新泽西 那时我六岁，我住在父母家 小镇名叫Livingston， 这是我儿时的卧室。  </seg>
<seg id="5">  在我卧室的角落 是我和姐姐共用的洗手间。  </seg>
<seg id="6">  在我的卧室和浴室之间 是一个可以看到客厅的阳台。  </seg>
<seg id="7">  那是家人聚会，看电视的客厅， 每次我从卧室走去浴室的时候， 每个人都能看到我， 每次我洗完澡 裹着浴巾走回卧室， 每个人都能看到我，  </seg>
<seg id="8">  我看起来是这样。  </seg>
<seg id="9">  我很尴尬， 没有安全感，我讨厌我的房间。  </seg>
<seg id="10">  我讨厌那段路，我讨厌那个阳台， 我讨厌那个房间，我讨厌那个房子。  </seg>
<seg id="11">  那就是建筑。  </seg>
<seg id="12">   就这样。  </seg>
<seg id="13">  那种感觉，那种情绪， 那就是建筑的力量， 因为建筑并不有关于数学 也不关乎分区规划， 建筑关乎本能， 以及我们对所占有空间的 情感连接。  </seg>
<seg id="14">  也难怪我们有这样的感觉， 美国环境保护局的调查表明， 美国人90%的时间呆在室内。  </seg>
<seg id="15">  也就是说，我们人生中 90%的时间被建筑物围绕着。  </seg>
<seg id="16">  真的太久了。  </seg>
<seg id="17">  建筑在我们不曾意识到的 多个方面形塑我们。  </seg>
<seg id="18">  那让我们很容易受骗， 也非常，非常可以预测。  </seg>
<seg id="19">  当我将这个建筑展示给你的时候， 我知道你在想什么： 你想到“权力” 和 “稳定” 还有“民主”。  </seg>
<seg id="20">  我知道因为这个建筑 是希腊人于2500年前建造的。  </seg>
<seg id="21">  这是个骗局。  </seg>
<seg id="22">  也就是说，建筑 能够让你创造出那些 我们想通过建筑物表达含义的 情感连结。  </seg>
<seg id="23">  这是个可预测的情感连结， 我们使用这个诡计 很多很多年了。  </seg>
<seg id="24">  我们用这个方法 [200] 年前 建造银行。  </seg>
<seg id="25">  我们19世纪建造艺术博物馆。  </seg>
<seg id="26">  在20世纪的美洲， 我们用它来建筑房屋。  </seg>
<seg id="27">  看着这些坚固的小士兵 面朝大海，挡住这些东西。  </seg>
<seg id="28">  这真的非常非常有效， 因为建造东西真的很麻烦。  </seg>
<seg id="29">  非常昂贵，耗时，而且很麻烦。  </seg>
<seg id="30">  建筑房屋的人 ──发展商和政府── 他们天生就害怕创新， 他们宁可选用这些你已熟知的风格。  </seg>
<seg id="31">  这就是为什么这样的建筑存在。  </seg>
<seg id="32">  这是个漂亮的建筑物。  </seg>
<seg id="33">  这是我家乡的Livingston公共图书馆 于2004年完工， 你知道的，它有圆形的屋顶 有这样的圆形设计和柱子，红色的砖， 你可以由此猜测出Livingston 想要通过这个建筑表达些什么： 儿童、财产价值和历史。  </seg>
<seg id="34">  但这和现代图书馆的理念不大一样。  </seg>
<seg id="35">  同一年，2004年， 这个国家的另一端， 另一个图书馆完工了， 就是这样。  </seg>
<seg id="36">  在西雅图。  </seg>
<seg id="37">  这个图书馆关于在数字时代 我们是如何消费媒体的。  </seg>
<seg id="38">  这是城市的一个新型的公众设施， 一个可以聚会，读书和分享生活的地方。  </seg>
<seg id="39">  怎么会这样呢 在同一年，同一个国家， 两个建筑物，都是图书馆， 却有着巨大的差别？  </seg>
<seg id="40">  答案就是，建筑风格是摇摆不定的。  </seg>
<seg id="41">  一边是创新， 建筑不断被推进， 加入新的科技元素， 根据我们现代生活所需 新的类型，新的方案。  </seg>
<seg id="42">  我们推进、推进、推进， 直到我们完全疏远了你们。  </seg>
<seg id="43">  我们穿黑色，我们压力很大， 你认为我们很可爱， 而我们内心已死， 因为别无选择。  </seg>
<seg id="44">  我们走向另一端 重新找回那些我们了解到 你们热爱的符号。  </seg>
<seg id="45">  我们这样做，你们很开心。 我们感受到客满演出， 于是又开始试验 我们将钟摆推来推去， 推来推去 过去的300年里我们这样做， 过去的30年也是如此。  </seg>
<seg id="46">  好的，30年前 我们刚走过70年代。  </seg>
<seg id="47">  建筑师们忙着试验某种叫做 粗野主义的艺术。  </seg>
<seg id="48">  它是关于混凝土的艺术...  </seg>
<seg id="49">   你可以想到。  </seg>
<seg id="50">  小窗户，毫无人性的巨大规模。  </seg>
<seg id="51">  这些都很艰难。  </seg>
<seg id="52">  然后我们快进入80年代了， 我们开始重拾某些符号。  </seg>
<seg id="53">  我们把钟摆推回到另一个方向。  </seg>
<seg id="54">  你们热爱这样的建筑形式， 我们就将它们改造升级。  </seg>
<seg id="55">  我们加入霓虹 我们加入柔和的粉蜡色 我们使用新型材料。  </seg>
<seg id="56">  人们爱死这样的建筑了。  </seg>
<seg id="57">  我们不断地建造。  </seg>
<seg id="58">  我们取材自齐本德尔式衣橱 将它们变成摩天大楼， 这些摩天大楼像是 用玻璃制造的中世纪古堡。  </seg>
<seg id="59">  这些建筑变得更大， 设计更大胆，更色彩丰富。  </seg>
<seg id="60">  小矮人式的柱子。  </seg>
<seg id="61">   天鹅从建筑顶上长出来。  </seg>
<seg id="62">  太疯狂了。  </seg>
<seg id="63">  这就是80年代，很酷。  </seg>
<seg id="64">   我们在大型商场里游玩， 我们在郊区生活， 在那里，在郊区， 我们可以按自己的幻想 建筑房屋。  </seg>
<seg id="65">  这些奇思幻想 可以是地中海风情， 或是法式优雅， 或是意大利风格。  </seg>
<seg id="66">   也许源源不绝供应面包条儿。  </seg>
<seg id="67">  这就是后现代。  </seg>
<seg id="68">  这就是符号的意义。  </seg>
<seg id="69">  简单、便宜， 我们不是建造住所， 而是建造记忆中的住所。  </seg>
<seg id="70">  因为我知道， 我想各位也都知道， 这不是意大利托斯卡纳。  </seg>
<seg id="71">  这是俄亥俄州。  </seg>
<seg id="72">   就这样，建筑师感到沮丧了， 于是我们把钟摆又推回了另一个方向。  </seg>
<seg id="73">  在80年代末，90年代初期， 我们开始试验解构主义。  </seg>
<seg id="74">  我们找出历史符号， 我们用新的电脑辅助设计技术， 我们推出新的艺术作品， 各种形式撞击在一起。  </seg>
<seg id="75">  这太学术太费脑筋了， 这样的建筑非常不受欢迎， 建筑师们疏远了人群。  </seg>
<seg id="76">  通常来说，钟摆将会摇去另一个方向。  </seg>
<seg id="77">  随后，有意思的事情发生了。  </seg>
<seg id="78">  在1997年，这个建筑投入使用了。  </seg>
<seg id="79">  这是在西班牙毕尔巴鄂的古根海姆博物馆， 由弗兰克·盖里设计建筑。  </seg>
<seg id="80">  就是这个建筑 颠覆了世界与建筑的关系。  </seg>
<seg id="81">  保罗·戈德伯格说，毕尔巴鄂的 这个建筑很难得地 获得到批评家、学术界人士， 还有普通民众 的一致好评。  </seg>
<seg id="82">  纽约时报称这个建筑为 一个奇迹。 在这个建筑完工后，  </seg>
<seg id="83">  毕尔巴鄂的游客数量 增长了25倍。  </seg>
<seg id="84">  突然间，所有人都想要有这样的建筑： 洛杉矶、 西雅图、 芝加哥、 纽约、 克利夫兰、  每个人都想要这样的建筑， 盖里的设计随处可见。  </seg>
<seg id="85">  他是第一位明星建筑师。  </seg>
<seg id="86">  这样的建筑设计怎么会 受到热烈欢迎 -- 它们狂野又激进 -- 全世界范围内怎么会 无所不在呢？  </seg>
<seg id="87">  这要归功于媒体成功地包装， 它们很快速地传递了信号： 这建筑形式有文化内涵，而且可以吸引游客。  </seg>
<seg id="88">  人们与这样的建筑形式 建立了情感联系。  </seg>
<seg id="89">  世界上的市长们也是这样想的。  </seg>
<seg id="90">  所有市长都认为 如果所在城市有这样的建筑， 他们就有文化，有游客。  </seg>
<seg id="91">  这样的现象出现在 进入21世纪的那些年 也捧红了一些其他的明星建筑师。  </seg>
<seg id="92">  被捧红的还有扎哈 还有里伯斯金， 发生于这些少数精英建筑师身上的现象 在千禧年即将到来的时候 也在整个建筑界中弥散开来了， 因为让我们得以获取信息的数字媒体 开始加速了。  </seg>
<seg id="93">  想想你是如何消费建筑。  </seg>
<seg id="94">  一千年前， 你需要步行到隔壁村落去看一个建筑。  </seg>
<seg id="95">  交通运输业的高速发展： 你可以乘船，你可以搭飞机， 你可以当一名游客。  </seg>
<seg id="96">  科学技术高速发展： 你可以在报纸上、电视上欣赏建筑， 最终，我们都成为了建筑摄影师， 建筑不再只是实体。  </seg>
<seg id="97">  现在，建筑无处不在， 这意味着通讯的速度 终于赶上了建筑发展的速度。  </seg>
<seg id="98">  建筑发展非常迅速。  </seg>
<seg id="99">  观赏评论一个建筑不需要很久。  </seg>
<seg id="100">  但建成一座建筑却要很长时间， 三到四年， 在这期间，建筑师要设计 2个，8个，或 也许是100个其他建筑， 他们甚至不知道自己4年前 设计的建筑成功与否。  </seg>
<seg id="101">  因为建筑里没有一个意见反馈处。  </seg>
<seg id="102">  因此我们最终得到这样的建筑。  </seg>
<seg id="103">  粗野主义不是两年的运动， 而是长达20年的运动。  </seg>
<seg id="104">  长达20年的时间， 我们建造这样的建筑 因为我们并不知道 你们是如此厌恶它们。  </seg>
<seg id="105">  这样的事再也不会发生了， 我想， 因为我们处在 最伟大的建筑革命的边缘， 这是继发明混凝土， 发明钢铁，或是发明电梯之后的 一次媒体革命。  </seg>
<seg id="106">  我的理论是，当我们将媒体 与这个钟摆结合之后， 摆动速度加快了， 直到摇摆 同时达到两边的极限， 这高效地模糊了， 创新和传统符号间的不同， 我们建筑师和你们公众间的不同。  </seg>
<seg id="107">  现在我们可以用全新的事物创建 瞬间产生的情绪化的符号。  </seg>
<seg id="108">  让我展示这是怎么进行的 这是我的建筑事务所最近完成的项目。  </seg>
<seg id="109">  我们受雇去重建这座被烧毁的建筑。  </seg>
<seg id="110">  这座建筑位于小镇派恩斯的中心 小镇位于纽约州的火烧岛。  </seg>
<seg id="111">  这是一个度假社区。  </seg>
<seg id="112">  我们提出了一个创新大胆的设计建议， 和这个社区出现过的任何形式的建筑都不同， 我们担心会吓到客户， 吓到社区的人们， 于是我们制作了一系列逼真的视觉图片， 把它们放到Facebook 和Instagram上， 让人们去 分享、评论、点赞，或是厌恶它。  </seg>
<seg id="113">  这意味着在建筑完工前两年， 它已经是这个社区的一部分了， 所以当完工的作品和视觉图 看起来一模一样的时候， 就不会带来惊讶之感。  </seg>
<seg id="114">  这座建筑已经是社区的一个部分， 第一个夏天， 人们来到这里，在社交媒体上分享照片， 这个只想成为建筑物的建筑 变成了媒体， 因为这，这不仅仅是建筑的照片。 它们是你拍摄的建筑相片。  </seg>
<seg id="115">  你通过这样的照片来讲述故事， 建筑成为了你个人叙事的一个部分， 你在做的事情，就是短暂回顾 我们共同的记忆， 你在创造这些让我们理解的符号，  </seg>
<seg id="116">  这意味着我们不再需要希腊 来告诉我们建筑的意义。  </seg>
<seg id="117">  我们可以分享自己有关建筑的想法， 因为数字媒体不仅改变了 人与人间的关系， 它改变了我们和建筑的关系。  </seg>
<seg id="118">  想象那些在Livingston的图书馆员。  </seg>
<seg id="119">  如果今天我们要新建图书馆， 他们得知消息后会做的第一件事就是 上网去搜索“新图书馆”。  </seg>
<seg id="120">  他们会被建筑范例信息轰炸， 实验性的、创新型的、 尝试打破常规的图书馆建筑样例。  </seg>
<seg id="121">  这些都是有力的信息冲击。  </seg>
<seg id="122">  那是人们可以带着的信息冲击， 给Livingston的市长、群众， 然后说，现代图书馆没有既定的模式。  </seg>
<seg id="123">  让我们成为它的一部分。  </seg>
<seg id="124">  丰富的实验过程 给予他们实验的自主性。  </seg>
<seg id="125">  当今一切都不同了。  </seg>
<seg id="126">  建筑师不再是神奇的生物， 滥用夸张的术语和繁琐的绘图， 你们也不再是倒霉的公众， 客户不再接受那些他们没见过的东西。  </seg>
<seg id="127">  建筑师能与你沟通， 你不再为建筑感到不适。  </seg>
<seg id="128">  这意味着钟摆来回摆动， 不同的风格、 不同的艺术运动， 已无关紧要。  </seg>
<seg id="129">  我们可以向前 寻找有效解决 社会急迫问题的方法。  </seg>
<seg id="130">  这是建筑史的终点， 它意味着，未来的建筑 会与当今的建筑有很大差别。  </seg>
<seg id="131">  这意味着，塞维利亚古老城市的 某块公共空地 可以是独特的以现代城市功能 打造的区块。  </seg>
<seg id="132">  这意味建在布鲁克林的体育场 可以是一个属于布鲁克林风格的体育场， 而不是我们脑中体育场该有的 模仿红砖历史建筑的模样。  </seg>
<seg id="133">  这意味着机器人可以去建造房屋， 因为我们已经能够接受机器建造的房屋。  </seg>
<seg id="134">  这还意味着，建筑会为了大自然而改变 而不是大自然为了建筑而改变。  </seg>
<seg id="135">  这意味着佛罗里达迈阿密海滩的车库， 也可以是一个运动场所 瑜伽会馆 晚上你甚至可以在那里举办结婚。  </seg>
<seg id="136">   这意味着三个建筑师能够梦想 在纽约东河游泳， 从围绕在附近的社区客户群 募集近50万美元， 建筑师们的客户不再是单一的。  </seg>
<seg id="137">  这意味着，再小的建筑也能创新， 就像这个驯鹿观赏馆 如同它要观察的驯鹿般强健有力。  </seg>
<seg id="138">  这意味着建筑无需是漂亮的 惹人喜爱的， 就像西班牙这个丑丑的小房子， 建筑师挖了一个洞， 用甘草填充， 注入混凝土， 当混凝土干燥后， 他们邀请某位牛来讲甘草清理干净 所留下的 就是这个丑陋的小屋子 充满建筑它时留下的痕迹和沧桑，  </seg>
<seg id="139">  这个建筑成了欣赏西班牙日落 最庄严的地方。  </seg>
<seg id="140">  因为真的无关紧要， 无论是牛为我们建造的 还是机器人建造的，  </seg>
<seg id="141">  也无关于建筑的过程， 重要的是我们的建造了什么。  </seg>
<seg id="142">  建筑师知道如何建造更加绿色、 更加智能、更加人性化的建筑。  </seg>
<seg id="143">  我们只是等待人们开始想要这样的建筑。  </seg>
<seg id="144">  最终，我们不再站在对立面。  </seg>
<seg id="145">  找一个建筑师、雇一个建筑师， 与我们一起设计更好的建筑、 更好的城市、更好的世界， 因为赌注很高。  </seg>
<seg id="146">  建筑不只反映了我们的社会， 建筑塑造着社会， 从生活中最小的空间： 地方图书馆， 我们养育子女的家， 从卧室走向浴室的那条路。  </seg>
<seg id="147">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2102" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/meaghan_ramsey_why_thinking_you_re_ugly_is_bad_for_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 每个月大约会有10000个人在谷歌上搜索“我丑吗？”Dove Self-Esteem Project 的梅根·拉姆齐感觉到其中大多数是年轻的女孩。在这个深深令人不安的演讲中，她带我们领略了因对自己的身材和长相不够自信而产生的惊人影响——从更低的平均分到更高的滥用酒精和毒品的危险。然后她为我们分享了如何打破这一现实的一些关键事项。</description>
 <keywords>talks, beauty, life, women</keywords>
 <talkid>2102</talkid>
 <title>梅根·拉姆齐: 为什么认为自己丑会对你不利</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3399973">Chenyang Lin</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2881250">chunhua zhang</translator>
<seg id="1">  这是我的侄女，斯特拉。  </seg>
<seg id="2">  她刚满一岁并开始学走路了。  </seg>
<seg id="3">  她正在用一岁的小孩通常使用的非常酷的方式走路， 那种摇摇晃晃、身体比腿移动得快得多的方式。  </seg>
<seg id="4">  这真的很有意思。  </seg>
<seg id="5">  她最喜欢做的事情之一 就是盯着镜子里的自己。  </seg>
<seg id="6">  她非常喜欢自己在镜子里的影像。  </seg>
<seg id="7">  她边笑边叫，然后给了镜子中的自己一些大大的、湿湿的吻。  </seg>
<seg id="8">  很漂亮。  </seg>
<seg id="9">  很显然，她所有的朋友都这样做，然后我妈说我小时候也是这样的， 这让我想到一个问题： 我是什么时候停止这样做的？  </seg>
<seg id="10">  从什么时候开始，突然间我们不再喜欢自己的长相了？  </seg>
<seg id="11">  因为很显然我们不再那样做。  </seg>
<seg id="12">  每个月都有一万人在谷歌上搜索 “我丑吗?“  </seg>
<seg id="13">  这是法耶，她13岁，住在丹佛。  </seg>
<seg id="14">  就像所有的青少年一样，她也想被别人喜欢并与人相处融洽。  </seg>
<seg id="15">  这是星期天晚上。  </seg>
<seg id="16">  她正在为下周的学校生活做准备。  </seg>
<seg id="17">  她有些害怕，并且有一点困惑，因为 尽管她妈妈一直告诉她说 她很漂亮， 但是每天在学校都会有人说她长得难看。  </seg>
<seg id="18">  因为她妈妈告诉她的和她在学校的朋友 或同龄人告诉她的是不同的， 所以她不知道该相信谁。  </seg>
<seg id="19">  因此，她为自己拍摄了一个视频并放到了YouTube上， 然后她让大家来评论： “我长得漂亮还是难看？”  </seg>
<seg id="20">  截止目前，法耶共收到了超过13000个评论。  </seg>
<seg id="21">  它们中的一些很下流，不值一提。  </seg>
<seg id="22">  这是一个普通的、看起来很健康的少女 在她生命中情感最脆弱的时光收到的回复。  </seg>
<seg id="23">  有成千上万的人们上传这样的视频， 他们中大部分都是十几岁的女孩，用这种方式来接触外界。  </seg>
<seg id="24">  然而是什么导致他们这样做的呢？  </seg>
<seg id="25">  今天的青少年很少独处。  </seg>
<seg id="26">  他们被迫上网并随时保持在线， 聊天、发信息、点赞、评论、分享、上传—— 无休无止。  </seg>
<seg id="27">  我们之前从来没有如此被紧密地联系， 而且是如此地无休无止、如此快速，如此年轻。  </seg>
<seg id="28">  正如一位妈妈跟我说的，似乎每天晚上他们的卧室里都有聚会。  </seg>
<seg id="29">  简直毫无隐私。  </seg>
<seg id="30">  而由此伴随而来的社会压力也是残酷的。  </seg>
<seg id="31">  这种永远在线的环境将我们的孩子训练成 要靠通过他们获得的点赞数量 和收到的评论来肯定自己的价值。  </seg>
<seg id="32">  没有线上和线下之分，  </seg>
<seg id="33">  很难区分什么是真实的什么不是真实的，  </seg>
<seg id="34">  也很难区分现实 和虚拟世界。  </seg>
<seg id="35">  也分不清日常生活和精彩时光。  </seg>
<seg id="36">  那他们又从哪里去获得灵感呢？  </seg>
<seg id="37">  你可以看看那些今天出现在各种新闻中 女孩的形象。  </seg>
<seg id="38">  “零号尺寸”模特仍然统治着T形台。  </seg>
<seg id="39">  修饰照片现在也很常见。  </seg>
<seg id="40">  现在的趋势是#励瘦、#大腿间距、 #比基尼桥和#安娜运动。  </seg>
<seg id="41">  要跟那些不明白这些的人提一下，#安娜运动的意思是支持厌食。  </seg>
<seg id="42">  这些趋势与今天的流行文化中对女性的刻板印象 和公然物化结合在一起。  </seg>
<seg id="43">  从中不难看出女孩子们是怎样定位自己的。  </seg>
<seg id="44">  但是男孩子们对此也不能幸免。  </seg>
<seg id="45">  他们渴望拥有轮廓分明的下巴线条和像英雄般的体育明星 以及花花公子音乐艺术家所拥有的六块腹肌。  </seg>
<seg id="46">  但是, 所有的这些表现的问题是什么呢?  </seg>
<seg id="47">  我们当然希望我们的孩子成长为一个健康、均衡发展的个人。  </seg>
<seg id="48">  但是在这样一个对相貌着迷的文化中，我们正将我们的孩子训练成 将更多的时间和精力花在外貌上， 而对于其他方面的身份认同关注更少的人。  </seg>
<seg id="49">  因此，他们会在人际关系、体能发展 和学习等方面开始受挫。  </seg>
<seg id="50">  现在10个女孩中有6个会因为她们觉得自己不够好看 而不去做某事。  </seg>
<seg id="51">  这些都不是琐事。  </seg>
<seg id="52">  作为人类以及社会和职场的参与者的发展来说，  </seg>
<seg id="53">  这些都是基本的。 有31%，也就是说将近三分之一的青少年 会从课堂辩论中退出。 他们退出是因为 不想让别人注意到他们的长相。  </seg>
<seg id="54">  有五分之一的青少年在感觉不是很好的时候 甚至都不会在班级里露面。  </seg>
<seg id="55">  考试的时候， 如果你觉得自己不够好看， 特别是如果你觉得自己不够苗条的话， 那么跟那些不关心这些的同学比起来 你可能得到的平均分数要比他们低。  </seg>
<seg id="56">  这一点不管是在芬兰、美国  </seg>
<seg id="57">  还是中国都是一致的，而且不管你真实的体重是多少。  </seg>
<seg id="58">  所以非常清楚，我们是在讨论 你所认为的自己的长相，而不是你的真实长相。  </seg>
<seg id="59">  对身体的信心不足会削弱学业成绩。  </seg>
<seg id="60">  而且也会有损健康。  </seg>
<seg id="61">  那些对自己身体信心不足的青少年会更少参加体育活动， 吃更少的水果和蔬菜， 而会更多参加那些不健康的可能导致饮食失调的 体重控制训练。  </seg>
<seg id="62">  他们的自尊心也会更低。  </seg>
<seg id="63">  他们更容易受到周围人的影响， 并且有更高的抑郁的风险。  </seg>
<seg id="64">  基于以上理由，我们认为他们有更高的风险去做 那些像酗酒、吸毒、 快速减肥、整容、无防护措施以及过早的性交 和自残这样的事情。  </seg>
<seg id="65">  对完美身材的追求正使医保系统饱受压力 并且每年要花费政府数十亿美元。  </seg>
<seg id="66">  而且我们并不会因为长大而放弃追求完美身材。  </seg>
<seg id="67">  那些认为自己超重的妇女——不管她们 是否真的超重—— 会有更高的缺勤率。  </seg>
<seg id="68">  17%的女性会因为 某天感觉对自己的长相不自信 而不去参加那天的面试。  </seg>
<seg id="69">  想一下这对我们的经济 会有什么影响。  </seg>
<seg id="70">  如果我们能克服这些，将会带来 哪些机会。  </seg>
<seg id="71">  释放这个潜能将有益于 我们每一个人。  </seg>
<seg id="72">  但是我们该如何去做呢？  </seg>
<seg id="73">  单独的空谈，也就只能到此为止了。  </seg>
<seg id="74">  它本身是不够的。  </seg>
<seg id="75">  如果你真的想有所改变， 你得去做点什么。  </seg>
<seg id="76">  而我们了解到这里有三个关键的方法： 首先我们得培养自己对身体充满信心。  </seg>
<seg id="77">  我们得帮助青少年想出 策略去克服跟形象有关的压力 并且建立他们的自尊心。  </seg>
<seg id="78">  好消息是现在已经有 许多这样的项目。  </seg>
<seg id="79">  坏消息是大多数这样的项目没有效。  </seg>
<seg id="80">  我很震惊地了解到许多善意的 项目却无意中 使得情况更糟糕了。  </seg>
<seg id="81">  因此我们要确保 我们的孩子们正在接受的项目 不仅是对他们有积极影响的， 而且还要有持续的影响。  </seg>
<seg id="82">  研究表明最好的项目 跟六个关键领域有关： 首先是家人和亲朋好友的影响。  </seg>
<seg id="83">  其次是媒体和名人文化， 然后是如何处理调侃和欺凌， 同其他人基于长相的 竞争和比较的方式， 对相貌的讨论——有些人 称之为"身材谈话“或”肥胖谈话“—— 最后一点，是你尊重 和看待自己的基础。  </seg>
<seg id="84">  这六件事对于那些 真正想要实现有效的身体信心教育的人来说 是至关重要的起点。  </seg>
<seg id="85">  教育是很重要的， 但是解决这个问题需要 我们所有人 提升自己并且成为 我们生活中的妇女和女孩们更好的榜样。  </seg>
<seg id="86">  挑战我们在圈子中 如何看待和谈论女性的现状。  </seg>
<seg id="87">  我们不能仅凭 政治家的发型和胸围 去判断她的贡献大小， 或者因为长相不佳而推断 一个奥运会运动员不会成功。  </seg>
<seg id="88">  我们需要根据人们的所做所为去评判一个人， 而不是他们的长相。  </seg>
<seg id="89">  我们可以从对我们 发布在社交网络上的图片和评论 担起责任开始做起。  </seg>
<seg id="90">  我们可以基于人们的努力 和行动去赞美他们 而不是他们的相貌。  </seg>
<seg id="91">  让我来问问你， 你上一次对着镜子亲吻 是什么时候？  </seg>
<seg id="92">  最终，我们需要跟 社区、政府 和企业一起努力去改变我们的这些文化， 这样我们的孩子才能在成长中获得完整的自我， 重视个性、多元和包容。  </seg>
<seg id="93">  我们要让那些正在改变 我们的现状的人去改变 真实的世界。  </seg>
<seg id="94">  给他们时间，因为只有这样 我们才能创造一个不同的世界，  </seg>
<seg id="95">  一个我们的孩子可以自由地成为 最好的自己的世界， 一个他们不会因自己的长相 而阻碍他们成为自己想要成为的人 或者获得想要的东西的世界。  </seg>
<seg id="96">  想一下这对你生命中的某个人可能意味着什么。  </seg>
<seg id="97">  你脑海中出现了谁？  </seg>
<seg id="98">  你的妻子？  </seg>
<seg id="99">  你妹妹？  </seg>
<seg id="100">  你女儿？  </seg>
<seg id="101">  你侄女？  </seg>
<seg id="102">  还是你的某个朋友？也可能只是今天 跟你隔着几个座位的某个女性。  </seg>
<seg id="103">  这将对她意味着什么呢? 如果她能摆脱内心挑剔的声音 唠叨她要有 更长更细的大腿,更瘦的肚子 和更短的脚。  </seg>
<seg id="104">  如果我们能克服这些并打开 她在那方面的潜力，那对她来说又将意味着什么？  </seg>
<seg id="105">  现在，我们的文化中对形象的痴迷 阻碍了我们所有人。  </seg>
<seg id="106">  但是让我们向孩子们展示真相。  </seg>
<seg id="107">  让我们向他们表明长相 只是身份的一部分， 而事实是我们爱他们是因为 他们是谁 和他们的所做所为 以及他们给我们的感觉。  </seg>
<seg id="108">  让我们在学校的课程中设置自尊心科目。  </seg>
<seg id="109">  让我们每一个人改变 我们谈论自己和跟他人比较的方式。  </seg>
<seg id="110">  让我们作为团体一起努力， 从基层到政府， 以便这些今天一岁大的快乐的孩子 成为 明天自信的变革者。  </seg>
<seg id="111">  让我们这样做吧。  </seg>
</doc>
<doc docid="2024" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/zak_ebrahim_i_am_the_son_of_a_terrorist_here_s_how_i_chose_peace</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 倘若你在仇恨与极端主义教条中长大，你会选择不同的道路吗？扎克‧伊博黑姆七岁的时候，父亲协助谋划了1993 年世界贸易中心爆炸案。他的故事强大、令人震惊，并且最终，鼓舞人心。</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Books, peace, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2024</talkid>
 <title>扎克‧伊博黑姆: 我的父亲是恐怖分子，但我选择了和平</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/258692">Geoffrey Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</translator>
<seg id="1">  1990 年 11 月 5 日， 一位名叫埃尔·塞伊德·诺塞尔的男子 走入曼哈顿的一间宾馆 刺杀了拉比梅厄‧卡赫纳， 犹太防卫联盟的首领。  </seg>
<seg id="2">  诺塞尔一开始并未被指认参与谋杀， 但当他因小事入狱服刑期间， 他和一些人开始计划袭击 纽约市的一些地标， 包括隧道，犹太教会堂 和联合国总部。  </seg>
<seg id="3">  谢天谢地，这些计划被 美国联邦调查局的线人挫败了。  </seg>
<seg id="4">  不幸的是，1993 年 世贸中心的那场爆炸袭击却发生了。  </seg>
<seg id="5">  诺塞尔最终被指控 参与这场犯罪谋划。  </seg>
<seg id="6">  埃尔·塞伊德·诺塞尔是我的父亲。  </seg>
<seg id="7">  我 1983 年出生在 宾夕法尼亚州的匹兹堡， 我的父亲是一位 埃及裔工程师， 我有个爱我的美国母亲， 她是一名小学老师， 他们尽最大的努力 为给我创造出欢乐的童年。  </seg>
<seg id="8">  直到我 7 岁的时候 家庭氛围开始出现了变化。  </seg>
<seg id="9">  我的父亲让我接触伊斯兰的一支 很少人见过，包括大部分的穆斯林， 都没见过的一个派别。  </seg>
<seg id="10">  我的人生经验告诉我 人们与彼此相处， 很快就意识到，很大程度上 人们对生活有着相同的追求。  </seg>
<seg id="11">  然而，所有宗教，所有群体， 你总能看到一小部分人 对他们的信仰太过狂热 以至于认为他们应该用各种方法 让其他人和他们过同样的生活。  </seg>
<seg id="12">  在他被捕前的几个月， 他和我坐着聊天解释到 在过去的几个周末， 他和他的一些朋友 在长岛 进行目标射击训练。  </seg>
<seg id="13">  他让我第二天一早和他一起去。  </seg>
<seg id="14">  我们来到凯佛顿射击场， 我们并不知道自己已经 被联邦调查局监视了。  </seg>
<seg id="15">  轮到我射击的时候， 我的父亲帮我扶住 肩膀上的来福枪， 并教导我如何瞄准 30 码处的目标。  </seg>
<seg id="16">  那天，我射出的最后一颗子弹 打中了目标顶上的橙色亮光， 所有人都惊呆了，尤其是我， 整个目标版燃烧了。  </seg>
<seg id="17">  我的叔叔转向旁边的人， 用阿拉伯语说到，“Ibn abuh”——  </seg>
<seg id="18">  虎父无犬子。  </seg>
<seg id="19">  他们当场开怀大笑起来， 几年后 我才了解他们大笑的原因，  </seg>
<seg id="20">  他们以为我和我的父亲有着 同样的摧毁能力。  </seg>
<seg id="21">  这群男人最终被指控 将满载 1500 磅重的 炸弹的厢式货车 停在世界贸易中心北塔的 地下停车场， 爆炸造成 6 人死亡， 同时致使超过 1000 人受伤。  </seg>
<seg id="22">  这些是我曾经敬仰的人。  </seg>
<seg id="23">  这些是我曾经称呼其为 ammu， 意为叔叔的人。  </seg>
<seg id="24">  当我 19 岁的时候， 我已经搬超过 20 次家了， 童年所经历的不稳定 并未给我 结交朋友的机会。  </seg>
<seg id="25">  每当我感到和附近人相熟时， 就是我要收拾行囊 去下一个地方的时候。  </seg>
<seg id="26">  作为永远的班级新生， 我常是同学们欺负的对象。  </seg>
<seg id="27">  为了不被同班同学欺负， 我将自己的身份保密， 但结果是，作为 安静又胖乎乎的新同学 很轻易就成为被欺负的对象。  </seg>
<seg id="28">  所以更多的时候， 我待在家里 看书看电视 或者是打电动。  </seg>
<seg id="29">  正因为这样，我的社交能力有所缺失， 简单地说， 成长在固执的家庭， 我没有准备好应对现实世界。  </seg>
<seg id="30">  我被教育成用武断的方式， 依据人们的脸或宗教， 来评断他人。  </seg>
<seg id="31">  什么让我开了眼界呢？  </seg>
<seg id="32">  某次经历 挑战了我思考的方式 发生于 2000 年美国总统竞选期间。  </seg>
<seg id="33">  在预科期间， 我参与了 在费城举办的全国青年大会。  </seg>
<seg id="34">  我这组的话题是关于青少年暴力， 作为倍受欺负的受害者， 这个话题我很感兴趣。  </seg>
<seg id="35">  组员都有着不同的生活轨迹。  </seg>
<seg id="36">  大会临近结束的某天， 我发现我的某个朋友 是犹太人。  </seg>
<seg id="37">  我也是过了几天 才知晓这件事情， 我认识到，我们之间 并没有与生俱来的仇恨。  </seg>
<seg id="38">  我从未有过犹太朋友， 坦白地说，我为此感到骄傲， 能够跨越 我人生绝大部分时间 认为是不可能逾越的障碍。  </seg>
<seg id="39">  另一个转折点是， 某年暑假，我在布希花园 这个主题乐园打工。  </seg>
<seg id="40">  我见识到有着不同信仰， 来自不同文化的人们， 这样的经验 对我的人格发展 是至关重要的。  </seg>
<seg id="41">  因为在过去的日子， 我接收到的教育是， 同性恋是罪恶的， 据此推断， 所有的同性恋者都有着 消极的影响。  </seg>
<seg id="42">  在我打暑期工的时间里， 我有机会和同性恋演员 一起合作， 我很快发现，很多同性恋者 是我所见过最善良， 最自由开放尊重他人的人。  </seg>
<seg id="43">  在儿童时期被欺负的经历 教给我要对他人的遭遇 感到同情和怜悯， 对我来说， 我会善待那些 对我好的人。  </seg>
<seg id="44">  因为这样的感受，我能够 用真实生活和交际经历来  </seg>
<seg id="45">  我不知道作为同性恋者的感受， 但我熟知那种被 无法掌控的事物所评断的感受。  </seg>
<seg id="46">  接着，有个“每日秀”的节目出现了。  </seg>
<seg id="47">  每一晚，乔恩·斯图尔特催促我 诚实面对自己的偏见， 帮助我认识到一个人的种族， 信仰和性取向 对这个人的人格没有任何关系。  </seg>
<seg id="48">  某种程度上说， 每当我迫切需要一个父亲的时候， 他就在那里。  </seg>
<seg id="49">  鼓舞人心之事 往往来自你无法预知的地方， 事实上，一个犹太裔喜剧明星 积极地影响我的世界观， 比我那极端的亲生父亲 多得多。  </seg>
<seg id="50">  某天，我和母亲谈到 我的世界观正在改变， 她对我说， 我将在生命里 一直带着尊重的心。  </seg>
<seg id="51">  她用疲倦的眼神看着我， 她受够了 被教条主义侵占的人生， 说到：“我不愿憎恨他人了。”  </seg>
<seg id="52">  瞬间，我意识到，在内心里承受憎恨 需要多么巨大的负能量。  </seg>
<seg id="53">  扎克‧伊博黑姆不是我的本名。  </seg>
<seg id="54">  当我的家人决定 和我父亲断绝关系时 我改了这个名字 以开始新的生活。  </seg>
<seg id="55">  那么，我为什么要 出现在公众视线前 将自己置于可能的危险境地呢？  </seg>
<seg id="56">  嗯，这很容易解释。  </seg>
<seg id="57">  我这样做是希望也许某人某天 当他决定使用武力 反抗社会的时候 可能会听到我的故事，并意识到 有比动武更好的方法， 尽管我曾被灌输 这样的暴力思维， 偏狭的意识， 我并没有为其所动。  </seg>
<seg id="58">  而是选择通过自己的经验 来抵抗恐怖主义， 来反对偏见。  </seg>
<seg id="59">  我为了那些恐怖袭击的受害者 以及他们的亲人而这样做， 为了那些被恐怖主义活动所造成的 生命的苦痛和损失而这样做。  </seg>
<seg id="60">  为了那些遭受恐怖袭击的 受害者，我站出来 反对这些毫无意义的袭击行动， 谴责我父亲的行为。  </seg>
<seg id="61">  就是这样简单的原因， 我站在这里证明 暴力不是宗教或种族与生俱来的， 儿子并不需要走上 和父亲相同的道路。  </seg>
<seg id="62">  我不是我的父亲。  </seg>
<seg id="63">  谢谢。 谢谢各位。 谢谢大家。 非常感谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2045" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/david_chalmers_how_do_you_explain_consciousness</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 意识是我们存在的根本，哲学家大卫·查默斯说：“没有什么是我们能更直接了解的……但同时它也是宇宙中最神秘的现象。”他分享了一些关于如何思考我们大脑中放映的电影的方法。</description>
 <keywords>talks, brain, consciousness, neuroscience, philosophy</keywords>
 <talkid>2045</talkid>
 <title>大卫·查默斯: 如何解释意识?</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3091966">Xing Xing</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2881250">chunhua zhang</translator>
<seg id="1">  此时此刻 正有一部电影在你脑海中放映。  </seg>
<seg id="2">  这是一部奇妙的多轨道电影。  </seg>
<seg id="3">  这部围绕着你正看到和听到的电影 拥有三维视觉和环绕立体声， 但这仅仅是个开始。  </seg>
<seg id="4">  你的电影有嗅觉、味觉和触觉。  </seg>
<seg id="5">  它拥有你的身体所拥有的感觉， 痛苦，饥饿，高潮。  </seg>
<seg id="6">  它拥有情绪， 愤怒和快乐。  </seg>
<seg id="7">  它拥有记忆，就像你的童年 正在你的面前放映。  </seg>
<seg id="8">  并且它在你的有意识的思维流中 拥有恒定的旁白。  </seg>
<seg id="9">  这部电影的核心 是你直接体验这一切。  </seg>
<seg id="10">  这部电影是你的意识流， 它是一部关于 对思想和世界的体验为主题的影片。  </seg>
<seg id="11">  意识是人类之所以存在 的基本事实之一。  </seg>
<seg id="12">  我们每个人都是有意识的。  </seg>
<seg id="13">  我们都有自己的内心电影， 包括你、你、还有你。  </seg>
<seg id="14">  没有什么是我们能直接了解的。  </seg>
<seg id="15">  至少，我能直接了解我的意识。  </seg>
<seg id="16">  我不确定你们是否也能意识到这点。  </seg>
<seg id="17">  意识也是一种让生命值得活下去的东西。  </seg>
<seg id="18">  如果我们没有意识，那么我们生命中的任何事情 都失去了意义和价值。  </seg>
<seg id="19">  同时，意识也是 最宇宙中最神秘的现象。  </seg>
<seg id="20">  为什么我们会有意识？  </seg>
<seg id="21">  为什么我们会有这些内心电影？  </seg>
<seg id="22">  为什么我们不只是那种 处理输入 再输出结果 而不会体验任何内心电影的机器人？  </seg>
<seg id="23">  目前为止，没有人知道这个问题 的答案。  </seg>
<seg id="24">  我想说如果要将意识整合 到科学中去，一些激进的想法也许是需要的。  </seg>
<seg id="25">  有人说意识科学 是不可能存在的。  </seg>
<seg id="26">  科学，从它的本质上来看，是客观的。  </seg>
<seg id="27">  意识，从它的本质上来看，是主观的。  </seg>
<seg id="28">  所以，不可能会有意识科学。  </seg>
<seg id="29">  在20世纪的大部分时间里，这种观点占据统治地位。  </seg>
<seg id="30">  心理学家客观地研究行为举止， 神经科学家客观地研究大脑， 但是没有人哪怕是提到意识。  </seg>
<seg id="31">  即使30年前，当TED刚开始时， 也很少见到关于意识方面 的科学研究。  </seg>
<seg id="32">  大约在20年前， 所有这些都开始改变了。  </seg>
<seg id="33">  像弗朗西斯·克里克这样的神经科学家 以及像罗杰·彭罗斯这样的物理学家 都说现在正是科学向意识方面进攻 的时候。  </seg>
<seg id="34">  从那以来， 关于意识方面的科学研究 遍地开花。  </seg>
<seg id="35">  这项研究很奇妙，很了不起。  </seg>
<seg id="36">  但是迄今为止它也还有一些 根本的局限性。  </seg>
<seg id="37">  近几年 意识科学研究的核心 是寻找相关性， 关于大脑的特定区域 和特定的意识状态之间的相关性。  </seg>
<seg id="38">  我们看了南希·坎维舍 做的一些这方面的研究以及几分钟之前 她刚刚提交的精彩工作。  </seg>
<seg id="39">  现在我们有了更好的理解，例如， 不同的大脑区域对应着不同 的意识体验：人脸识别 或者感受痛苦 或者感受快乐。  </seg>
<seg id="40">  但这仍然是关于相关性的科学。  </seg>
<seg id="41">  这不是意识科学。  </seg>
<seg id="42">  我们知道这些大脑区域 对应着特定的意识体验， 但是我们不知道为什么会这样。  </seg>
<seg id="43">  我想说的是， 神经科学方面的这种研究 正回答着那些 我们想要回答的关于意识、 关于某些特定大脑区域做些什么 以及对应哪种的问题。  </seg>
<seg id="44">  但是从某种意义上来说，这些都是简单的问题。  </seg>
<seg id="45">  都不是神经科学家想要研究的。  </seg>
<seg id="46">  没有真正的关于意识的简单问题。  </seg>
<seg id="47">  它没能解开关于这个课题的核心 的真正谜团： 为什么大脑中所有的物理过程 必须伴随着意识？  </seg>
<seg id="48">  为什么会有这种内心的主观电影的存在？  </seg>
<seg id="49">  目前为止，我们对此还没有一点头绪。  </seg>
<seg id="50">  也许你会说， 让我们再给神经科学几年时间。  </seg>
<seg id="51">  它会被证明是另一种涌现现象， 就像塞车、就像飓风、 就像生命一样，并且我们会弄明白它。  </seg>
<seg id="52">  所有涌现现象的经典案例 都是应急行为的表现， 塞车是如何行成的， 飓风是如何作用的， 生物体是如何繁殖、 适应环境和新陈代谢的， 所有这些问题都是关于客观机能的。  </seg>
<seg id="53">  你可以把它应用到人类的大脑上 去解释为什么人类大脑的某些行为 和功能 跟涌现现象很像： 我们如何走路，如何谈话，如何下象棋， 所有这些问题都是关于行为的。  </seg>
<seg id="54">  但是当谈到意识时， 关于行为的问题 只是一个简单的问题。  </seg>
<seg id="55">  当涉及到困难问题时， 问题就变成了为什么 所有的这些行为 都伴随着主观体验。  </seg>
<seg id="56">  对此，涌现现象 的标准范例， 甚至神经科学的标准范例， 到目前为止都没有太多可以说的。  </seg>
<seg id="57">  现在，我本质上是一个科学唯物主义者。  </seg>
<seg id="58">  我希望某种关于意识的科学理论 能够奏效， 在过去很长一段时间里， 我埋头苦干， 努力寻找一种有效的 单从物理的角度去解释的 关于意识的理论。  </seg>
<seg id="59">  但我最终得出一个结论， 那就是它不起作用只是因为系统性的原因。  </seg>
<seg id="60">  说来话长， 但是这个故事的核心就是 你从在物理方面，在基于大脑方面的 纯粹的还原论者的解释中得到的东西， 是关于一个系统的功能、 它的结构、它的动力、 以及它所产生的行为的， 它可以很好地解决简单问题—— 比如说我们如何表现，我们如何活动—— 但是当它涉及到主观体验时—— 比如说为什么所有这些都感觉像是来自内心的某些东西？——  </seg>
<seg id="61">  这是一些全新的东西， 并且它总会成为一个更深层次的问题。  </seg>
<seg id="62">  因此我想我们进入了僵局。  </seg>
<seg id="63">  我们已经有了一套美妙的、伟大的解释链， 我们已经习惯了它，那就是用用物理解释化学， 用化学解释生物， 用生物解释部分心理学。  </seg>
<seg id="64">  但是意识 似乎并不符合这种情形。  </seg>
<seg id="65">  一方面，它是一个已知数 即我们是有意识的。  </seg>
<seg id="66">  另一方面，我们却并不知道 如何使它与我们的科学的世界观相适应。  </seg>
<seg id="67">  所以我认为就目前而言意识 是一种反常事物， 是一种需要我们将它整合到 我们的世界观中，而我们却还不知道如何整合的事物。  </seg>
<seg id="68">  面对这样的反常事物， 我们可能需要一些激进的想法， 并且我认为我们可能需要一两个 在我们可以科学地 面对意识之前 看起来很疯狂的想法。 现在，对于这些疯狂的想法可能是什么  </seg>
<seg id="69">  已经有了一些候选项。 我的朋友丹·丹尼特就有一个这样的想法，他今天也在这里。  </seg>
<seg id="70">  他的疯狂想法是关于意识 的困难问题并不存在。  </seg>
<seg id="71">  整个内心主观电影的想法 涉及一种幻觉或困惑。  </seg>
<seg id="72">  事实上，我们现在要做的就是解释 客观功能和大脑行为， 然后自然地我们就解释了 所有需要被解释的。  </seg>
<seg id="73">  我想说，给他更多的能量。  </seg>
<seg id="74">  这就是那种我们需要去探索的 激进想法， 如果你想获得关于意识的 纯还原论者的基于大脑的理论的话。  </seg>
<seg id="75">  同时，对于我和其他很多人来说， 这个观点有一点太接近于简单地 否认关于意识的已知资料 而不能令人满意。  </seg>
<seg id="76">  因此我选择了另一个不同的方向。  </seg>
<seg id="77">  在余下的时间里， 我想探讨两个我认为可能有希望的 疯狂想法。  </seg>
<seg id="78">  第一种疯狂想法是 意识是一种基本概念。  </seg>
<seg id="79">  物理学家有时候会把宇宙中的某些方面 作为基本概念，如： 空间、时间和质量。  </seg>
<seg id="80">  他们设定了一些基本定律去管理它们， 例如重力定律和量子力学定律。  </seg>
<seg id="81">  这些基本性质和定律 不能解释一些更基础的东西。  </seg>
<seg id="82">  这相当于以它们为根本， 然后你在它们的基础上建立这个世界。  </seg>
<seg id="83">  现在，这张基本定律名单会不时扩大。  </seg>
<seg id="84">  在19世纪，麦克斯韦断定 你无法用当时存在的基本概念—— 空间、时间、质量、牛顿定律—— 去解释电磁现象， 因此他设定了电磁学的 基本定律， 并且设定了电荷 作为这些定律的 基本元素。  </seg>
<seg id="85">  我认为这与我们在研究意识上的 情形是一样的。  </seg>
<seg id="86">  如果我们不能用现存的基本概念—— 时间、空间、质量、电荷—— 去解释意识， 那么从逻辑上而言，你需要去扩充这张名单。  </seg>
<seg id="87">  接下来将意识本身设定为 某种根本性的东西， 作为自然界的基本概念就是一件自然而然的事。  </seg>
<seg id="88">  这并不意味着突然间你不能用它来研究科学了。  </seg>
<seg id="89">  这反而是为你开僻了一条用它来研究科学的道路。  </seg>
<seg id="90">  然后我们需要做的就是研究 那些掌控着意识的基本定律， 那些将意识与其它基本概念—— 空间、时间、质量、物理过程—— 联系在一起的定律。  </seg>
<seg id="91">  物理学家有时候说 我们希望那些基本定律可以简单到 能够把它们写在T恤上。  </seg>
<seg id="92">  我想我们在对意识的研究上 也应该这样。  </seg>
<seg id="93">  我希望我们发现的关于意识的基本定律也可以简单到 能够把它们写在T恤上。  </seg>
<seg id="94">  我们现在还不知道这些定律是什么， 但这是我们正在寻找的。  </seg>
<seg id="95">  第二个疯狂的想法 是意识也许是普通存在的。  </seg>
<seg id="96">  也许每个系统都有某种程度的 意识。  </seg>
<seg id="97">  这种观点有时被称作泛心论： 万物皆有精神或心理活动， 每个系统都具有意识， 不仅是人类、狗、老鼠、苍蝇， 甚至连罗伯·奈特的微生物、 基本粒子都具有意识。  </seg>
<seg id="98">  甚至连一个光子都有某种程度的意识。  </seg>
<seg id="99">  这个观点不是说光子是智能的 或者能思考的。  </seg>
<seg id="100">  不是说一个光子 会由于焦虑而被破坏， 而这种焦虑是因为它想着“哦，我总是以接近光速的速度  </seg>
<seg id="101">  紧张地跑来跑去，从来没有放慢速度来闻一闻玫瑰花香“。  </seg>
<seg id="102">  不，事情不是这样子的。  </seg>
<seg id="103">  这种观点想要表达的是也许光子可能会有 一些原始的、主观的体验， 一些原始的意识的前兆。  </seg>
<seg id="104">  对你来说，这听起来可能有点怪。  </seg>
<seg id="105">  我的意思是，为什么不可以有人思考这样疯狂的事呢？  </seg>
<seg id="106">  有一些动机来自第一个疯狂想法， 即意识是基本概念。  </seg>
<seg id="107">  如果它是基本概念，就像空间、时间和质量一样， 那么很自然地可以假定它也可能具有普遍性， 就像其它的基本概念一样。  </seg>
<seg id="108">  还有一点值得注意的是虽然这个想法 对我们来说是违反直觉的， 但对来自其他文化的人来说 可能就不是那么违反直觉了， 那些人的心灵 跟自然联系在一起的时间更长。  </seg>
<seg id="109">  从这个想法中得到的一个更深的动机是 也许找出将意识与物理过程 联系在一起的 最简单和最有力的方式 就是将意识与信息相结合。  </seg>
<seg id="110">  有信息处理的地方 就有意识。  </seg>
<seg id="111">  复杂的信息处理，比如说人类的信息处理， 伴随着复杂的意识。  </seg>
<seg id="112">  简单的信息处理， 伴随着简单的意识。  </seg>
<seg id="113">  一件令人很兴奋的事是最近几年 有一个神经科学家，朱利奥·托诺尼 采用了这种理论 并且严格按照数学理论 的方式发展了它。  </seg>
<seg id="114">  他有一个关于信息整合 的数学测量， 他称之为phi， 他用它来测量 一个系统中的信息整合的量。  </seg>
<seg id="115">  他推断phi 是与意识相关的。  </seg>
<seg id="116">  所以在人类的大脑中， 有着令人难以置信的信息整合量， 高度的phi值， 一大堆的意识。  </seg>
<seg id="117">  在老鼠的大脑中，有中度的信息整合量， 但仍然数目庞大， 仍然具有大量的意识。  </seg>
<seg id="118">  但是当你将研究目标降至蠕虫、 微生物、粒子， phi的值就会跌落。  </seg>
<seg id="119">  信息整合量会跌落， 但不会为零。  </seg>
<seg id="120">  在托诺尼的理论中， 意识程度 也不会降为零。  </seg>
<seg id="121">  事实上，他正在提出这样一个关于意识的 基本定律：phi值越高，意识度也越高。  </seg>
<seg id="122">  现在，我不知道这个理论是否正确， 但是实际上或许它正处于 意识科学的理论前沿， 并且它已经被用于整合 各方面的科学数据， 它还有一个很好的属性就是它足够简单， 简单到你可以将它写在T恤上。  </seg>
<seg id="123">  另外一个最终动机就是 泛心论可以帮助我们 将意识和物理世界相结合。  </seg>
<seg id="124">  物理学家和哲学家经常注意到 物理学是深奥抽象的。  </seg>
<seg id="125">  它用一连串的方程式 去描述现实结构， 但是它又不告诉我们 构成它的现实基础。  </seg>
<seg id="126">  正如史蒂芬·霍金所说， 是什么将火放进方程式的？  </seg>
<seg id="127">  而在泛心论者看来， 物理方程可以是它现在的样子， 但是你也可以用它来描述 意识的量。  </seg>
<seg id="128">  这是物理学最终要做的， 描述意识的量。  </seg>
<seg id="129">  用这种观点看来，是意识 将火放到了方程中。  </seg>
<seg id="130">  在那种观点看来，意识 不是晃荡在物质世界之外 的特别的东西。  </seg>
<seg id="131">  它存在于物质世界的核心。  </seg>
<seg id="132">  我认为，这种泛心论者的观点， 有那种使我们对我们与自然的关系产生改观 的潜能， 并且它可能产生一些相当严重的 社会和伦理方面的后果。  </seg>
<seg id="133">  它们当中的一些可能是违反直觉的。  </seg>
<seg id="134">  我曾经想我不可以 吃任何有意识的东西， 因此我要做一个素食主义者。  </seg>
<seg id="135">  但是现，如果你是一个泛心论者并且采用这种观点， 你只能挨饿。  </seg>
<seg id="136">  因此我想当你思考它的时候， 这将会使你有改变观点的倾向， 然而对于伦理目标 和道德考量来说 最重要的不是关于意识的事实， 而是意识的程度和复杂性。  </seg>
<seg id="137">  探讨其它系统，比如说电脑中的意识  </seg>
<seg id="138">  也是一件很自然的事情。 比如说电影《她》中的 人工智能系统萨曼莎是什么情况？  </seg>
<seg id="139">  她有意识吗？  </seg>
<seg id="140">  如果你用这种信息性的， 泛心论者的角度来看， 她的确能进行复杂的信息处理 和整合， 所以答案很有可能是“是”，她是有意识的。  </seg>
<seg id="141">  如果这个答案正确的话， 那么不管是开发智能计算机系统 或者关闭他们 都会引起严重的伦理问题。  </seg>
<seg id="142">  最后，你可能会询问 集体意识、 行星的意识。  </seg>
<seg id="143">  加拿大有它自己的意识吗？  </seg>
<seg id="144">  或者在一个更地方的层面来说， 一个由一场TED大会的听众 所组成的集体 拥有集体的TED意识吗， 这个TED集体 的内在电影 是与我们每个人自己 的内在电影不同吗？  </seg>
<seg id="145">  我不知道这个问题的答案， 但我觉得至少它 值得重视。  </seg>
<seg id="146">  好了，这就是泛心论者的观点， 它是一个激进的想法， 而我不知道它是否正确。  </seg>
<seg id="147">  事实上我对第一个疯狂想法 即意识是一种基本概念， 要比对第二个疯狂想法 即意识是普遍存在的 要更有把握。  </seg>
<seg id="148">  我的意思是，这个观点引起了很多问题， 拥有很多挑战， 比如说那些小的意识 是如何添加到 我们了解和喜爱 的复杂意识中去的。 如果我们能够回答这些问题， 那么我想我们就会在通往 关于意识的严肃理论的道路上顺利走下去。  </seg>
<seg id="149">  如果不能，那么这可能成为 科学上和哲学上最难解的问题。  </seg>
<seg id="150">  我们不能期盼一个晚上就能解决这个问题。  </seg>
<seg id="151">  但是我相信我们终将弄明白它。  </seg>
<seg id="152">  我想，理解意识是 我们理解宇宙 和理解我们自己的一个关键。  </seg>
<seg id="153">  而做到这一点也许只需要我们采用正确的疯狂想法。  </seg>
<seg id="154">  谢谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="2017" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/stella_young_i_m_not_your_inspiration_thank_you_very_much</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 史黛拉•杨是一位喜剧演员，也是一名新闻记者。她与其他人不同的仅仅是她是一名残疾人。她始终在强调，这一点并不代表她理所当然就应该成为人们的励志榜样。在这个有趣的演讲中，杨把社会将残疾人当做励志范本进行的宣传描述成了“励志情色片”。</description>
 <keywords>talks, TEDx, activism, comedy, disability, humor, motivation</keywords>
 <talkid>2017</talkid>
 <title>史黛拉•杨: 我不是你们的励志榜样，谢谢。</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3091966">Xing Xing</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2881250">chunhua zhang</translator>
<seg id="1">  我在维多利亚的 一个小乡镇长大。 我受的教育平凡而普通。  </seg>
<seg id="2">  我上学，跟朋友一起玩， 跟妹妹们吵架。  </seg>
<seg id="3">  一切都再普通不过了。  </seg>
<seg id="4">  在我15岁的时候，一名社区的工作人员 找到我的父母， 想要提名我 一个社区成就奖。  </seg>
<seg id="5">  我的父母说：“嗯，这是件好事儿， 不过有个比较明显的问题。  </seg>
<seg id="6">  她从来也没取得什么成就啊。“ 他们说的对。  </seg>
<seg id="7">  我上学，成绩还不错。 毕业之后在妈妈的 发型设计沙龙有个很普通的工作， 我还花很多时间看各种肥皂剧， 比如”吸血鬼猎人巴菲“和”恋爱时代“。  </seg>
<seg id="8">  没错，是有点矛盾。  </seg>
<seg id="9">  不过他们说得对，  </seg>
<seg id="10">  我压根儿也没有过任何 不寻常的作为。  </seg>
<seg id="11">  我从来也没做过任何可以被当做是成就的事情， 如果不考虑身体有缺陷这一点的话。  </seg>
<seg id="12">  几年以后，我再次回到 一个墨尔本高中的教书， 当我在11年级的一堂法律课上刚讲了大概20分钟时， 一个男孩举手问道： “女士，你什么时候才能开始演讲？”  </seg>
<seg id="13">  我说：”什么演讲？“  </seg>
<seg id="14">  事实上，我已经就诽谤法 讲了二十多分钟了。  </seg>
<seg id="15">  然后他说：”比方说 励志演说什么的。  </seg>
<seg id="16">  当坐着轮椅的人来到学校， 他们一般都会说一些鼓舞人心的故事，是吧？“  </seg>
<seg id="17">   ”不过这种演讲一般都是在大报告厅里进行的呀。“  </seg>
<seg id="18">  就是在那个时候我开始意识到： 这孩子一直把残障人士当做 一种励志对象。  </seg>
<seg id="19">  对这个孩子来说，我们并不是什么激励对象， 这也不是他的错， 很多人都有这种想法。  </seg>
<seg id="20">  对很多人来说，残障人士并不是老师， 医生或者美甲师。  </seg>
<seg id="21">  我们不是真实的人，我们的存在只是为了激励别人。  </seg>
<seg id="22">  现在，我在这个讲台上， 坐着轮椅演讲， 你们可能多少也会期待我 能对你们有所激励，对吧？（观众笑声） 我说的没错吧。  </seg>
<seg id="23">  不过，女士们先生们，恐怕 我要让你们非常失望了。  </seg>
<seg id="24">  我在这里不是为了激励你们。  </seg>
<seg id="25">  我来这儿是想告诉你们 我们对残疾有错误的认识。  </seg>
<seg id="26">  没错，我们一直被错误的灌输 残疾是件坏事，很——糟——糕的事。  </seg>
<seg id="27">  这是件坏事，带着残缺生活 会让你与众不同。  </seg>
<seg id="28">  其实，这并不是件坏事， 也不会让你变得多出众。  </seg>
<seg id="29">  在过去的几年，这个谎言 通过社交媒体 被传的更广了。  </seg>
<seg id="30">  你们可能看过这样的图片： ”生活中唯一的残缺就是消极的态度。“  </seg>
<seg id="31">  或者这个：”你的理由不成立。”  </seg>
<seg id="32">  亦或者：“不要轻易放弃，继续尝试！”  </seg>
<seg id="33">  这只是其中的几个例子， 这样的图片还有很多。  </seg>
<seg id="34">  你们还可能看到过这个， 一个没有手臂的小女孩儿 把笔刁在嘴里画画。  </seg>
<seg id="35">  你们可能也见过一个孩子借助 碳纤维义肢奔跑。  </seg>
<seg id="36">  类似这样的图片， 太多了， 我们管这些叫励志情色片。  </seg>
<seg id="37">  （观众笑声） 我故意用“情色片”这个词的， 因为他们为了另一群人的利益， 而把一群人物化。  </seg>
<seg id="38">  现在，我们正在物化残障人士， 以满足非残障人士的利益。  </seg>
<seg id="39">  这些图片是 想要鼓舞你们，激励你们， 这样我们看到这些残疾人的时候 就会想：“哦，我的生活再糟， 也还是有比我更糟的。  </seg>
<seg id="40">  还好我不是那个人。”  </seg>
<seg id="41">  但如果你就是那个人呢？  </seg>
<seg id="42">  我已经记不清有几次， 有陌生人向我走过来， 想要告诉我他们认为我很勇敢， 很励志， 这还是在我没有 成为公众人物之前的事。  </seg>
<seg id="43">  他们只是因为我早上能够正常起床， 还能记着我自己的名字 而祝贺我。（观众笑声） 这就是物化。  </seg>
<seg id="44">  这些图片 物化了残障人士，好让他们 能够激励非残障人士。  </seg>
<seg id="45">  他们的存在，就在于能够让你们 庆幸自己过的还不坏， 把担心抛在脑后。  </seg>
<seg id="46">  不过残障人士的生活 的确有些挑战。  </seg>
<seg id="47">  我们确实需要克服一些困难。  </seg>
<seg id="48">  不过我们需要克服的那些事 跟你们想像的不一样。  </seg>
<seg id="49">  这些事跟我们身体本身的缺陷没什么关系。  </seg>
<seg id="50">  我刻意使用“残疾人”这个词， 因为我可以接受这种社会普遍认同的残疾， 这让我们认识到，相比较我们身体本身的 缺陷和病症，我们所居住的社会 让我们更觉得自己是残疾人。  </seg>
<seg id="51">  其实我像现在这样已经相当久了。  </seg>
<seg id="52">  感觉还挺不错的。  </seg>
<seg id="53">  我想做什么都能做， 而且我也知道怎么做那些力所能及的事儿， 就跟你们一样， 图片里的那些孩子也是这样。  </seg>
<seg id="54">  他们并没做什么不同寻常的事儿。  </seg>
<seg id="55">  他们只是最大程度的 让自己的身体发挥功能。  </seg>
<seg id="56">  那么通过传播这些图片 来物化他们 真的公平吗？  </seg>
<seg id="57">  当人们说：”你真励志，” 他们以为这是一种赞美。  </seg>
<seg id="58">  我知道大家为什么这么做。  </seg>
<seg id="59">  是因为我们一直以来都被灌输一种错误的思想： 残缺可以让你变得出色。  </seg>
<seg id="60">  其实不是。  </seg>
<seg id="61">  我知道你们在想什么。  </seg>
<seg id="62">  我在讲台上否认这种激励作用， 你们就会想：“天呐，史黛拉， 难道你就不会受其他事物的激励吗？”  </seg>
<seg id="63">  事实是，我会。  </seg>
<seg id="64">  我无时无刻不在从其他残障人士身上学习。  </seg>
<seg id="65">  不过我学习，并不是我比他们幸运多少。  </seg>
<seg id="66">  我学到的是，用烧烤棍 把你掉的东西捡起来 是个相当不错的主意。（观众笑声） 我觉得用电动轮椅的电池给手机充电 也是个绝妙的点子。  </seg>
<seg id="67">  太有才了！  </seg>
<seg id="68">  我们互相学习彼此的坚强和隐忍， 不是对抗身体缺陷和疾病的坚强， 而是对抗整个社会区别对待我们， 物化我们的这种风气。  </seg>
<seg id="69">  我真心认为这种针对我们残障人士的谎言 就是最大的不公。  </seg>
<seg id="70">  这让我们的生活变得很困难。  </seg>
<seg id="71">  还有那句名言：”生活中唯一的残疾 就是消极的态度“， 这简直就是胡说八道， 因为事实根本不是这样 这只是社会认同的残疾。  </seg>
<seg id="72">  笑的再多也不会让你费力攀爬的楼梯 变成可以通过轮椅的斜坡。  </seg>
<seg id="73">  永远都不会。（观众笑声） 对着电视机屏幕笑， 也不能让聋哑人听懂 没有字幕的节目。  </seg>
<seg id="74">  在书店里呆的再久， 释放再积极的正能量， 也不能把这些书变成盲文。  </seg>
<seg id="75">  这都是不可能的事情。  </seg>
<seg id="76">  我真心期待能活在这样一个世界里， 残疾不再是当成一种特殊， 仅仅是普通现象。  </seg>
<seg id="77">  一个坐在卧室里 看”吸血鬼猎人巴菲” 的15岁女孩， 不会因为她能正常坐着 就被提名什么成就奖。  </seg>
<seg id="78">  在我期望的社会里， 人们不放低他们对 残障人士的期待， 不会因为他们早上能正常起床， 记得自己的名字  </seg>
<seg id="79">  就对他们大加赞赏。 我期待的社会，人们会认可残障人士 真正的成就， 我期待的社会里， 一个墨尔本高中11岁的孩子 不会因为他的新老师需要轮椅代步  </seg>
<seg id="80">  残障不会让你变得出色， 但质疑你原本自以为了解的事物，可以让你进步。  </seg>
<seg id="81">  谢谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="2007" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/chris_kluwe_how_augmented_reality_will_change_sports_and_build_empathy</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 克里斯·柯鲁威将展望体育运动的未来并思考科技能为球员、教练还有粉丝带来怎样的改变。作为前美国国家橄榄球联盟的弃踢手，克里斯想像在未来利用扩增实境技术让人们身临其境如在球场一般，也许还能帮助他们以一个全新的视角看待他人。</description>
 <keywords>talks, sports, technology, virtual reality</keywords>
 <talkid>2007</talkid>
 <title>克里斯·柯鲁威: 扩增实境是如何改变运动及帮助人们产生同理心</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2827389">Eric Zheng</translator>
<seg id="1">  扩增实境 职业橄榄球 这二者和同理心有何关系？  </seg>
<seg id="2">  未负重的燕子 飞行的空速是多少？  </seg>
<seg id="3">  遗憾的是 今天我只会回答其中一个问题 所以请不要感到沮丧  </seg>
<seg id="4">  当大多数人想到扩增实境时 他们会想到电影“少数派报告“ 以及汤姆·克鲁斯 在空中挥舞着双手的场景 但扩增实境并不是科幻小说  </seg>
<seg id="5">  这项技术 会在我们有生之年成为现实 因为我们有办法去实现它 大家需要意识到这点 扩增实境将改变我们的生活 如同互联网和手机那样  </seg>
<seg id="6">  那么我们怎么才能实现扩增实境呢？  </seg>
<seg id="7">  首先就是戴上我现在用的这个东西 谷歌眼镜  </seg>
<seg id="8">  相信在场有很多人都对它不陌生  </seg>
<seg id="9">  但你可能并不知道 谷歌眼镜还可以 让你看到我所看到的一切  </seg>
<seg id="10">  它能让你体会到 身为职业运动员在赛场上的感受  </seg>
<seg id="11">  而现在，要想体会这种感受的唯一方式 就是听我试图去向你描述  </seg>
<seg id="12">  我必须要借助语言  </seg>
<seg id="13">  来建立起一个框架 然后你运用想像力去充实它  </seg>
<seg id="14">  而有了谷歌眼镜 我们可以把它放在橄榄球头盔下 这样我们就能体会到 以100英里／小时的速度 在球场上奔跑的感受 你能听到血液在耳中 怦怦搏动的声音  </seg>
<seg id="15">  还能体会到 一个250磅重的人 向你飞奔而来的感受 他竭尽全力 要把你放倒 我就曾被放倒过  </seg>
<seg id="16">  那感觉可不怎么样  </seg>
<seg id="17">  下面这段视频将展示 头盔下的谷歌眼镜所记录的片段 让你体验一把  </seg>
<seg id="18">  遗憾的是这并不是 橄榄球联盟的训练视频 因为他们觉得新兴技术 是在潜水艇浮出水时才会发生的事儿  但是我们尽力而为  </seg>
<seg id="19">  让我们来看看这段视频  </seg>
<seg id="20">  克里斯·柯鲁威：走你  </seg>
<seg id="21">  我了个去，被拦阻太不爽了  </seg>
<seg id="22">  稍等，等我走近点儿  </seg>
<seg id="23">  准备好了吗？  </seg>
<seg id="24">  走你！  </seg>
<seg id="25">  克瑞斯·柯鲁威：就像你看到的 这段视频让你体会到 在球场上被拦阻的感受 是从被拦阻者的角度去体验  </seg>
<seg id="26">  现在你可能注意到 球场上少了些什么人 少了球队的其他成员  </seg>
<seg id="27">  还有段视频 由华盛顿大学提供  </seg>
<seg id="28">  四分卫：嘿！ Mice 54! Mice 54!  </seg>
<seg id="29">  蓝色球衣8号! 蓝色球衣8号! 走起！  </seg>
<seg id="30">  啊！  </seg>
<seg id="31">  克里斯 柯鲁威：这又让你更近距离地 去体验在球场的感受 但这和橄榄球联盟比赛相比 完全不是同一种感觉  </seg>
<seg id="32">  粉丝想要体验身处那种比赛中的感觉  </seg>
<seg id="33">  他们想要体会在球场上的感觉  </seg>
<seg id="34">  他们想要变身为他们最喜欢的球员 粉丝们已经在YouTube上和我谈起了这点 还在推特上跟我说起这事儿 “嗨，你能不能让个四分卫戴上这眼镜？“  </seg>
<seg id="35">  “让跑卫也戴上它？“  </seg>
<seg id="36">  “我们也想感受一把。”  </seg>
<seg id="37">  当我们有了GoPro摄像机 还有谷歌眼镜后 我们怎么才能提供更仿真式的体验呢？  </seg>
<seg id="38">  下一步该做些什么呢？  </seg>
<seg id="39">  接下来 就是利用头戴式显示器， 相信你们大多数人对它也很熟悉。  </seg>
<seg id="40">  头戴式显示器被称为 目前制造出的效果最逼真 的虚拟显示设备 这并不是什么天花乱坠的炒作  </seg>
<seg id="41">  接下来我将向你展示 这为什么不是炒作 看看这段视频  </seg>
<seg id="42">  男人：哦！哦！  </seg>
<seg id="43">  不！不！不！ 我不想再玩下去了！不！  </seg>
<seg id="44">  我的天啊！啊啊啊！  </seg>
<seg id="45">  克里斯 柯鲁威：这名男士在体会 坐在过山车上的感受 担心自己快没命了  </seg>
<seg id="46">  你觉得粉丝会有怎样的感觉 当他们看到这样的视频： 阿德里安▪彼得森冲过分码线 伸直手臂挡开来拦阻的人 然后飞奔至达阵区触地得分  </seg>
<seg id="47">  想想粉丝会有怎样的感受 当他变身梅西 在球场上疾驰 将球送入对方球门 或者变身费德勒在温布尔顿打球  </seg>
<seg id="48">  想像这样的场景 当一个人从山的一侧 以70多英里每小时的速度下降 作为奥运会速降滑雪运动员 会是怎样的感受？  </seg>
<seg id="49">  我估摸成人纸尿裤的销量 可能会激增  </seg>
<seg id="50">   但这还不是扩增实境技术  </seg>
<seg id="51">  这仅仅是虚拟现实  </seg>
<seg id="52">  那么我们怎样才能做到扩增实境呢？  </seg>
<seg id="53">  只有当 教练、经理和球队老板 看到这样的信息源源不断地涌入 那就是大家都想去体验一把， 然后他们会问： 怎么才能利用这项技术 让我们的球队表现得更好？  </seg>
<seg id="54">  怎么利用它去赢得比赛？  </seg>
<seg id="55">  球队总是靠科技获胜  </seg>
<seg id="56">  他们喜欢取胜， 这能让他们赚到钱  </seg>
<seg id="57">  简短地说几句橄榄球联盟 使用科技的历史  </seg>
<seg id="58">  1965年，巴尔的摩小马队 让他们的四分卫戴上腕带 这样他就能更快地发起进攻口令  </seg>
<seg id="59">  那年他们最后获得了超级碗冠军  </seg>
<seg id="60">  其他球队也纷纷仿效这种做法  </seg>
<seg id="61">  由于比赛变得更精彩刺激， 有更多的人观看  </seg>
<seg id="62">  比赛节奏也变得更快  </seg>
<seg id="63">  1994年，橄榄球联盟 在四分卫的头盔里安装了 无线电通讯器 随后给防守队员也装上了  </seg>
<seg id="64">  大多数人看比赛是因为它节奏更快  </seg>
<seg id="65">  更具娱乐性  </seg>
<seg id="66">  想像在2023年， 身为球员的你 走到球队集合点 看到下一次进攻的战术图 显示在你眼前的头盔护面上 也就是现在球员戴的头盔护面  </seg>
<seg id="67">  你不用再担心自己忘了战术  </seg>
<seg id="68">  不用再担心去死背“兵书”  </seg>
<seg id="69">  你只需走上球场， 开始行动就行  </seg>
<seg id="70">  教练们很想实现这点 因为不能成功地实施战术 会导致输掉比赛 而教练们讨厌失败  </seg>
<seg id="71">  输了比赛，教练就得下课  </seg>
<seg id="72">  他们可不想被炒了鱿鱼  </seg>
<seg id="73">  但扩增实境不仅仅 能帮你在战术上有所提高  </seg>
<seg id="74">  它还能利用所获得的所有数据 进行实时分析 帮你打场更精彩的比赛  </seg>
<seg id="75">  那会变成怎样一种情况呢？  </seg>
<seg id="76">  一个很简单的方法就是 在体育场的每个角都装上摄像机 这样你就能俯视全场 看到场内所有的人  </seg>
<seg id="77">  你还能从头盔传感器 和加速度传感器 获得信息 现在这些技术正处在研发之中  </seg>
<seg id="78">  你把获得的信息传给球员  </seg>
<seg id="79">  优秀的球队知道该 如何利用这些数据  </seg>
<seg id="80">  而糟糕的球队则会面对 信息负荷的问题  </seg>
<seg id="81">  这就决定了一个球队的好坏  </seg>
<seg id="82">  那时，球队的信息技术部门 就和负责物色球员的部门一样重要 数据挖掘再也不是电脑呆子才干的事儿  </seg>
<seg id="83">  运动员也能去挖掘数据，谁知道呢!  </seg>
<seg id="84">  那在球场上又是怎样一番场景呢？  </seg>
<seg id="85">  想像自己是个四分卫  </seg>
<seg id="86">  你接到发球，然后向后撤  </seg>
<seg id="87">  你扫视前场，想要把球 传给一个没人防守的接球员  </seg>
<seg id="88">  突然你的护面左边出现一道闪光 让你意识到 无人防守的线卫正对你闪电突击  </seg>
<seg id="89">  通常情况下你是看不到线卫 但是扩增实境系统告诉了你  </seg>
<seg id="90">  你退到口袋区  </seg>
<seg id="91">  又一道闪光提醒你 有个无人防守的接球员  </seg>
<seg id="92">  你扔出球，但在发球的同时 却被从右边来的人撞倒  </seg>
<seg id="93">  球偏离轨迹  </seg>
<seg id="94">  你不知道它会落在哪里  </seg>
<seg id="95">  不过在接球员的护面上 他看到一小片草地变亮了 他知道要重新调整路线  </seg>
<seg id="96">  他跑到那里接到球 然后飞奔去触地  </seg>
<seg id="97">  球场沸腾了，球员的每一步 粉丝都可以身临其境去感受到 从每一个角度去体会  </seg>
<seg id="98">  而这就能为比赛带来 无穷的刺激  </seg>
<seg id="99">  它吸引无数人去观赛 因为大家想要体会那种感受  </seg>
<seg id="100">  粉丝们想要身处球场之中  </seg>
<seg id="101">  想要变身他们最爱的球员  </seg>
<seg id="102">  扩增实境将成为运动的一部分 因为它能带来太多的好处和利益  </seg>
<seg id="103">  但我现在想要问你们 难道我们就满足于 这样使用扩增实境吗？  </seg>
<seg id="104">  仅仅是为了赚钱 赢得比赛，增强娱乐性？  </seg>
<seg id="105">  我认为我们可以利用扩增实境 实现更多  </seg>
<seg id="106">  我们能用它 让人们对人类自己 产生更多的同感 让人们真真正正地 体会到 穿着别人的鞋走一英里的感受  </seg>
<seg id="107">  我们都知道这项技术 对于体育联盟的价值  </seg>
<seg id="108">  它能带来每年数十亿美元的收入  </seg>
<seg id="109">  但这项技术 也对老师很有价值 她能告诉学校里的恶霸学生 他的行为造成多大的伤害 站在被欺负人的角度 去审视自己的行为  </seg>
<seg id="110">  这项技术对于 乌干达或俄罗斯的同性恋也有价值 它能让世界上其他人 体会到被迫害的感受  </seg>
<seg id="111">  这项技术对于 指挥官哈德菲尔德或奈尔·德葛拉司·泰森 这样的人也有用 利用扩增实境启发下一代人 让孩子们去更多地思考太空、科学 而不是季刊和卡戴珊  </seg>
<seg id="112">  女生们，先生们 扩增实境的时代就要来临  </seg>
<seg id="113">  我们提出的问题， 做出的选择 面临的挑战 全都取决于我们自己  </seg>
<seg id="114">  谢谢  </seg>
</doc>
<doc docid="1997" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/kevin_briggs_the_bridge_between_suicide_and_life</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 凯文·布里格斯警官从事多年的工作黑暗、不寻常，而且有时会有奇怪的收获：他巡逻的地段是旧金山金门大桥的南端，金门大桥是个热门的自杀地点。在他令人沉思又直指人心的演讲中，布里格斯讲述了站在人生悬崖边的自杀者的故事，他与之有过交谈并且倾听过他们的故事。对于有所爱之人可能在考虑自杀的人们，他给出了一条有力的建议。</description>
 <keywords>talks, culture, depression, mental health, suicide</keywords>
 <talkid>1997</talkid>
 <title>凯文·布里格斯: 自杀者的生死之桥</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2527513">Tian Ye</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2790240">YǐngRuì Xú</translator>
<seg id="1">  我最近刚退休， 离开了加利福尼亚公路巡警局， 我工作了23年的地方。  </seg>
<seg id="2">  这23年里的大多数时间， 我都是在马林县的南部巡逻， 我都是在马林县的南部巡逻， 其中包括金门大桥，  </seg>
<seg id="3">  这座桥是一个标志性建筑， 世界闻名， 因为从桥上可以观赏旧金山与 太平洋的美景，还有它予人灵感的建筑风格。  </seg>
<seg id="4">  不幸的是，这座桥也吸引了自杀者， 成为了全球自杀事件最多的地点之一。  </seg>
<seg id="5">  金门大桥开通于1937年，  </seg>
<seg id="6">  约瑟夫·施特劳斯是负责建造这座桥的总工程师， 我引用他一句话， “这座桥实际上有防自杀设计，  </seg>
<seg id="7">  在这座桥上自杀 既难以成功也不太可能发生。”  </seg>
<seg id="8">  但自从这座桥开放后， 超过1,600 人从桥上 纵身投入了死亡。  </seg>
<seg id="9">  某些人相信 经过这两座塔间 会带你去另一个世界—— 这座桥已经被浪漫成这样了—— 就是说从桥上坠落 会让你免除所有的烦恼与悲痛， 而下面的水 会净化你的灵魂。  </seg>
<seg id="10">  但是，让我来告诉你 假如你尝试从金门大桥跳河自杀 结果实际上是怎样的。  </seg>
<seg id="11">  在四到五秒的自由落体后， 人的身体击中水面， 速度大约75英里每小时。  </seg>
<seg id="12">  这个冲击力能使骨头粉碎， 一些碎片之后会刺穿重要器官。  </seg>
<seg id="13">  大多数人当场死亡。  </seg>
<seg id="14">  如果没有死， 一般是在水中无助地扑腾， 然后淹死。  </seg>
<seg id="15">  我认为那些考虑 这种自杀方式的人 并未意识到他们的死法将会多么可怕。  </seg>
<seg id="16">  这是钢索。  </seg>
<seg id="17">  除了在两座塔周围， 桥边有32英寸的钢索， 平行于桥。  </seg>
<seg id="18">  大多数自杀者 在自杀前就站在这里。  </seg>
<seg id="19">  根据我的经验，我可以告诉你， 一旦有人站在了钢索上， 在他人生最黑暗的时刻， 再让他回来是极为困难的。  </seg>
<seg id="20">  我在去年拍了这张照片， 当时这位年轻女子正和一位警官说话， 思索她的人生。  </seg>
<seg id="21">  我要很高兴地告诉大家， 那天我们很成功地 把她从护栏那边拉了回来。  </seg>
<seg id="22">  当我刚开始在这座桥上工作时， 我们没有受过正式的训练，  </seg>
<seg id="23">  我在这些呼叫中挣扎前进，  </seg>
<seg id="24">  这是帮倒忙， 不仅是对那些想自杀的人， 对警察也是伤害。  </seg>
<seg id="25">  从那以后，我们走过了漫漫长路。  </seg>
<seg id="26">  如今，经验丰富的老警官和心理学家们 对新警察进行训练。  </seg>
<seg id="27">  这位是杰森·加博。  </seg>
<seg id="28">  我遇到杰森是在去年6月22日， 那时我接到一个电话， 说可能是一个人要自杀， 正坐在桥中段附近的钢索上。  </seg>
<seg id="29">  我回应了，而当我到达时， 我看到了杰森， 他正和一位金门大桥的警官对话。  </seg>
<seg id="30">  杰森年仅32岁， 是从新泽西州乘飞机来的。  </seg>
<seg id="31">  事实上， 他另外还来过两次， 从新泽西飞来， 想在这座桥上自杀。  </seg>
<seg id="32">  在与杰森交谈了大约一个小时后， 他问我们是否知道潘多拉之盒的故事。  </seg>
<seg id="33">  想一想希腊神话， 宙斯创造了潘多拉， 然后将她降于人间，还有一个盒子， 并告诉她：”永远不要打开这个盒子。“  </seg>
<seg id="34">  终于有一天，好奇心战胜了潘多拉， 她真的打开了盒子。  </seg>
<seg id="35">  飞出了瘟疫、悲伤， 以及对人类有害的种种坏事。  </seg>
<seg id="36">  盒内唯一的好东西只有希望。  </seg>
<seg id="37">  然后杰森问我们， “当你打开盒子， 却没有希望，会发生什么？”  </seg>
<seg id="38">  他停顿了一会儿， 向他的右方倒下， 不见了。  </seg>
<seg id="39">  这位来自新泽西的善良，聪明的年轻人 就这样自杀了。  </seg>
<seg id="40">  那天晚上我与杰森父母谈话， 我感觉，我和他们谈话时， 我的声音听起来好像是我状态不好， 因为就在后一天， 他们家的拉比打电话过来问我怎么样。  </seg>
<seg id="41">  杰森的父母要他打的电话。  </seg>
<seg id="42">  自杀带来的间接伤害 影响着如此多的人。  </seg>
<seg id="43">  我向你们提出这些问题： 如果你们的家人、朋友或爱人要自杀， 你们会怎么办？  </seg>
<seg id="44">  你们会说什么？  </seg>
<seg id="45">  你知道要说什么吗？  </seg>
<seg id="46">  据我的经验，要做的不仅仅是说， 而是听。  </seg>
<seg id="47">  通过倾听去理解，  </seg>
<seg id="48">  不要争辨、责备， 或是告诉那个人你知道他的感受， 因为你很可能并不知道。  </seg>
<seg id="49">  只要你在那里， 你可能就是他们所需的那个转折点。  </seg>
<seg id="50">  如果你认为有人想自杀， 不要害怕面对他们，别怕提问题。  </seg>
<seg id="51">  提问的方法有许多，可以是这样： “别人处在类似的境况下， 会考虑结束自己的生命； 你有这样想过吗？”  </seg>
<seg id="52">  与这个人正面相对可能正好挽救了他的生命， 从而成为了他的转折点。  </seg>
<seg id="53">  有一些其他的迹象值得留意： 绝望，认为一切都很可怕， 永远不会好转； 无助，认为没有任何办法 可以进行改变； 近来回避人际交往； 以及对生活失去兴趣。  </seg>
<seg id="54">  就在几天前我有过一次谈话， 我收到一位女士的一封电子邮件， 我想给大家读读她的信。  </seg>
<seg id="55">  她在今年1月19日失去了儿子， 然后她给我写了这封邮件， 就在几天前， 她给了我许可和祝福， 让我为大家读一下。  </seg>
<seg id="56">  “嗨，凯文。我猜想你在TED大会上了。  </seg>
<seg id="57">  能在那里想必是次难得的经历吧。  </seg>
<seg id="58">  我在想我应该这个周末去大桥上走一走。  </seg>
<seg id="59">  只是想给你留个言。  </seg>
<seg id="60">  希望你能把话带给许多人， 然后他们回家会把这事说给朋友们， 朋友们也会讲给他们的朋友，等等。  </seg>
<seg id="61">  我还是感觉很木， 而更多的时候会真正意识到 麦克没有回家。  </seg>
<seg id="62">  麦克是从佩塔卢马开车到旧金山， 来和父亲看49人队的比赛， 就在1月19日。  </seg>
<seg id="63">  他永远没有到达。  </seg>
<seg id="64">  我打电话给佩塔卢马警察局， 报告麦克在那天晚上失踪了。  </seg>
<seg id="65">  第二天早上， 两个警官来到了我家， 说麦克的车掉在了桥下。  </seg>
<seg id="66">  一名目击者看到他从桥上冲下去， 就在前一天下午1点58分。  </seg>
<seg id="67">  我非常感谢你 一直在鼓励那些人， 他们可能只是一时软弱 而自己无法承受。  </seg>
<seg id="68">  谁没有消沉过？ 即使是没有遭受过真正的精神疾病？  </seg>
<seg id="69">  这么轻率地结束它实在是不应该。  </seg>
<seg id="70">  我为你和你的努力而祷告。  </seg>
<seg id="71">  金门大桥 本应是跨过 我们美丽的旧金山湾， 而非跨过一片墓地。  </seg>
<seg id="72">  祝你这周好运。维姬。”  </seg>
<seg id="73">  我无法想象她这样的勇气， 就这样走过那座桥， 重走她儿子那天所走的路， 以及坚持下来的勇气。  </seg>
<seg id="74">  我想为大家介绍一个人， 我认为他代表了希望和勇气。  </seg>
<seg id="75">  在2005年3月11日， 我的无线电说桥上的人行道上有个人可能想自杀， 我回应了。 就在北塔附近，  </seg>
<seg id="76">  我骑着我的摩托车沿着人行道过去， 看到了这个人，凯文·贝希亚， 他正站在人行道上。  </seg>
<seg id="77">  当他看到我时， 他立即翻过人行道护栏， 站在塔周围的小钢管上。 站在塔周围的小钢管上。  </seg>
<seg id="78">  之后的一个半小时里， 我就在那里听凯文讲 他的抑郁和绝望。  </seg>
<seg id="79">  那一天凯文自己决定， 从护栏那边回来， 再给生命一次机会。  </seg>
<seg id="80">  当凯文回来时， 我祝贺了他。  </seg>
<seg id="81">  “这是一个新的开始，新的生命。”  </seg>
<seg id="82">  但我又问他： “是什么让你回来， 并且再给希望和生命一次机会？”  </seg>
<seg id="83">  你们知道他告诉了我什么？  </seg>
<seg id="84">  他说：“你听了。  </seg>
<seg id="85">  你让我说，你就是听。”  </seg>
<seg id="86">  这件事后不久， 我收到凯文母亲写来的一封信， 我带来了这封信， 我想给大家读一读。  </seg>
<seg id="87">  “亲爱的布里格斯先生， 什么都无法抹去3月11日的那件事， 而凯文仍在我们身边，你是原因之一。  </seg>
<seg id="88">  我真的相信凯文是在呼喊求救。  </seg>
<seg id="89">  他诊断患有精神疾病， 一直在接受适当的药物治疗。  </seg>
<seg id="90">  在凯文年仅六个月时，我收养了他， 我完全不知道他在遗传上的任何问题， 但感谢上帝，现在我们知道了。  </seg>
<seg id="91">  凯文说自己是直男。  </seg>
<seg id="92">  我们真的为你而感谢上帝，  </seg>
<seg id="93">  真的感激不尽， 娜弗拉·贝希亚。”  </seg>
<seg id="94">  在信下面她写道， “又及：我那晚到旧金山综合医院时， 你被登记为病人。  </seg>
<seg id="95">  天哪，我一定要提这事吗？”  </seg>
<seg id="96">  今天，凯文是个慈爱的父亲， 对社会也在做出贡献。  </seg>
<seg id="97">  他坦率地说起 那天的事和他的抑郁症， 希望他的故事 能启发他人。  </seg>
<seg id="98">  自杀不仅是我工作中遇到的事情，  </seg>
<seg id="99">  在我的私人生活也有。  </seg>
<seg id="100">  我的祖父服毒自杀。  </seg>
<seg id="101">  他这样做，虽然结束了他自己的痛苦， 而连我认识他的机会也被夺走了。  </seg>
<seg id="102">  这就是自杀的后果。  </seg>
<seg id="103">  对于大多数试图自杀者， 或考虑自杀的人， 他们不会想到会伤害到另一个人，  </seg>
<seg id="104">  他们就是想结束自己的痛苦。  </seg>
<seg id="105">  通常，只有三种方法可以实现： 睡觉，毒品或酒精，或是死亡。  </seg>
<seg id="106">  在我的职业生涯中， 我参与了数百起 大桥附近的精神疾病和自杀报案。 大桥附近的精神疾病和自杀报案。  </seg>
<seg id="107">  其中我直接参与的事件里， 我只失去了两个， 但两个实在太多了。  </seg>
<seg id="108">  一个是杰森。  </seg>
<seg id="109">  另外一个是名男子， 我和他谈了大约一个小时。  </seg>
<seg id="110">  在那一小时里， 他三次与我握手。  </seg>
<seg id="111">  最后一次握手时， 他看着我说， “凯文，我很抱歉，我得走了。”  </seg>
<seg id="112">  他一跃而下。  </seg>
<seg id="113">  太可怕了，真的太可怕了。  </seg>
<seg id="114">  但我真的想告诉你们， 绝大多数 我们在桥上与之有过接触的人 都没有自杀。  </seg>
<seg id="115">  另外， 那些跳下桥并且幸存的极少数， 那些能说起这件事的人， 那百分之一、二的人， 其中多数人都说， 他们放开护栏的一瞬间， 他们知道了自己犯下了一个错误， 他们想活。  </seg>
<seg id="116">  我告诉人们，金门大桥连接的 不仅是马林县与旧金山， 也连接着人与人之间。  </seg>
<seg id="117">  这种连接，或者我们所建的这座桥， 代表着我们每一个人应当 为之而努力的东西。  </seg>
<seg id="118">  自杀是可以避免的。  </seg>
<seg id="119">  有帮助，也有希望。  </seg>
<seg id="120">  非常感谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="1961" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/geena_rocero_why_i_must_come_out</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 当时装模特吉娜·萝杰拉第一次看到自己穿着比基尼的专业艺术照时，她找到了她的真我。她自豪的说：“真正我，你终于来了。“但也许这不是她的典型经验，但是随着她的表露，我们得知她曾经是个男孩。在这个动的个人演讲中，萝杰拉发现变性行动主义给了她全新的自豪感和使命感。</description>
 <keywords>talks, LGBT, Transgender, activism, beauty, fashion, gender, identity, inequality</keywords>
 <talkid>1961</talkid>
 <title>吉娜·萝杰拉: 我为什么要站出来</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/864156">Mingwei Ma</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2452753">Xiaoou Chen</translator>
<seg id="1">  这个世界造就了一个不真实的你， 但在内心深处，你知道自己是谁。 有个问题使你心神不安： “你是怎样变成那样的呢？”  </seg>
<seg id="2">  也许我是这个问题的一个特例， 但我并不孤单， 一点也不。  </seg>
<seg id="3">  当我成为一名时装模特时， 我感觉我终于实现了 小时候一直向往的梦想。  </seg>
<seg id="4">  我外在的自我终于和我内心的真实， 我真实的自我，成为一致。  </seg>
<seg id="5">  由于一些我之后将解释复杂的原因 当我看着张照片时， 那时我感觉，“吉娜你做到了， 你成功了， 你完成心愿了。“  </seg>
<seg id="6">  但是，在之前的十月里， 我意识到这只是一个开始。  </seg>
<seg id="7">  我们大家都被家庭， 宗教， 社会， 历史， 甚至我们的生体所限制。  </seg>
<seg id="8">  有些人有勇气去解放自我， 不接受因为皮肤颜色 或者大环境中的信仰 所导致的限制。  </seg>
<seg id="9">  这些人对所谓的 ”可以接受的标准 “ 一直都是威胁。  </seg>
<seg id="10">  就我而言，在过去的九年里 我的一些邻居， 部分朋友和同事，甚至有些中介 都不知道我的历史。  </seg>
<seg id="11">  我认为在宗教中这叫做事实的揭露。  </seg>
<seg id="12">  这是我的故事。  </seg>
<seg id="13">  在我出生时，根据生殖器的外观 我被鉴别为男孩。  </seg>
<seg id="14">  我记得在菲律宾，我五岁的时候 在房子周围走动的时候， 我总是会把这件短袖衫穿在头上。  </seg>
<seg id="15">  我妈妈便问我， “你为什么总是把那件短袖衫穿在头上？”  </seg>
<seg id="16">  我说：“妈妈，这是我的头发，我是一个女孩。”  </seg>
<seg id="17">  那时我就知道如何自我识别。  </seg>
<seg id="18">  性别总是被认为是一个事实， 不可改变， 但是我们知道事实上性别是更加不定的， 复杂的，并且神秘的。  </seg>
<seg id="19">  因为我的成功，我从前没有勇气 去分享我的故事， 不是因为我认为自己性别取向是错的， 而是因为畏惧世界会如何对待我们 这些打破常规的人。  </seg>
<seg id="20">  每一天， 我都感到非常庆幸，因为我是一个女人。  </seg>
<seg id="21">  我有一个家庭 和能够接受我真正自我的父母。  </seg>
<seg id="22">  但很多人并不是那么幸运。  </seg>
<seg id="23">  在亚洲，我们有一个悠久的传统 去赞颂性别不定的神秘。  </seg>
<seg id="24">  这是佛教中的观世音菩萨。  </seg>
<seg id="25">  这是印度教中的希吉拉女神。  </seg>
<seg id="26">  所以当我八岁那年， 我在菲律宾的一个嘉年华会 庆祝这些神秘宗教。  </seg>
<seg id="27">  我在舞台前， 我记得，这个美丽的女人 迎面向我走来， 我记得，在那一刻我的内心被触动了： 那就是我想成为的那种女人。  </seg>
<seg id="28">  在我15岁时 我已男孩的身份 见到了这位叫做T.L女士。  </seg>
<seg id="29">  她是变性选美大赛的经理。  </seg>
<seg id="30">  那一晚她问我， “你为什么不参加变性选美大赛呢？”  </seg>
<seg id="31">  她说服我，如果我参加变性选美大赛 她会为我付注册费， 帮我买服装。 在那晚 我赢得了最佳泳装奖， 最佳长礼服奖 并且在四十个候选人中 获得了季军。  </seg>
<seg id="32">  那一刻改变了我的一生。  </seg>
<seg id="33">  倾刻之间，我迈入了 选美大赛的世界中。  </seg>
<seg id="34">  没有多少人敢说你的第一份工作 是变性选美大赛中的女王， 不管被人怎样想，我接受了。  </seg>
<seg id="35">  在我十五到十七岁那些年间， 我加入了最有名望的选美大赛 坦白的说，在卡车背后举行的选美大赛， 或者有时在庄稼地旁的马路上， 在下雨的时候  举办者就得把选美大赛 移到别人的房子里。  </seg>
<seg id="36">  我也感受到了陌生人的善意， 特别是当我们身处于 菲律宾偏远的省市中。  </seg>
<seg id="37">  但是最重要的是，我遇到了 那个社区中几个我最要好的朋友。  </seg>
<seg id="38">  在2001年， 我移居旧金山的妈妈打电话通知我 我的绿卡申请通过了， 我可以移居美国了。  </seg>
<seg id="39">  但我拒绝了。  </seg>
<seg id="40">  我告诉我妈，“妈妈，我现在很开心。  </seg>
<seg id="41">  我和身边的朋友在一起， 我爱旅行，我爱作为一名选美皇后。”  </seg>
<seg id="42">  两周之后她又打电话给我，她说， “你知道如果你移居到美国， 你个可以换一个名字，并且改变你的性别标识么？”  </seg>
<seg id="43">  那是我最希望听到的了。  </seg>
<seg id="44">  我妈妈还告诉我在我名字的拼写中 放入两个字母“E”  </seg>
<seg id="45">  在泰国我十九岁那年接受变性手术时， 她也在我身边。  </seg>
<seg id="46">  这真是很有趣，在泰国最乡村的地方， 他们却可以做最先进， 安全，并且成熟的变性手术。  </seg>
<seg id="47">  在那时，美国需要 你在换名和改变性别标识之前 现接受变性手术。  </seg>
<seg id="48">  在2001年，我移居到旧金山， 我记得，当我看着 有着我名字吉娜 和性别标识为女的驾照时，  </seg>
<seg id="49">  我深深地被触动了、  </seg>
<seg id="50">  对有些人来说， 他们的驾照只是一个身份证， 或者获取酒的凭证， 但对我来说，那个驾照是使我可以生活， 并感到有尊严的许可证。  </seg>
<seg id="51">  倾刻之间，我的畏惧被最小化了。  </seg>
<seg id="52">  我感到我可以征服我的梦想了， 可以移居到纽约并成为一名模特。  </seg>
<seg id="53">  有很多人不像我如此幸运。  </seg>
<seg id="54">  我想到这个叫做阿亚拉·莱特丝的女人。  </seg>
<seg id="55">  她来自纽约的年轻的女人， 她勇敢的围着她的信仰活着， 但是人们的憎恶结束了她的生命。  </seg>
<seg id="56">  在我群体的大多数中， 这就是我们真实的生活。  </seg>
<seg id="57">  我们的自杀率是 一般人群自杀率的9倍。  </seg>
<seg id="58">  每年11月20日， 我们有一个 变性纪念日的守夜。  </seg>
<seg id="59">  我站在这里 因为这是一段很长的人们与 不正义搏斗的历史。  </seg>
<seg id="60">  她们是玛莎P.约翰逊和西尔维亚·里维拉。  </seg>
<seg id="61">  今天，这个特别时刻， 是我的真情表露。  </seg>
<seg id="62">  我不能仅仅 为了我自己信仰而活着。  </seg>
<seg id="63">  我想尽力去帮助别人， 帮助他们在没有羞耻和恐惧的情况下以真正的自我生活。  </seg>
<seg id="64">  我站在这里，坦诚相待， 为了有一天，我们将不再需要 11月20日的守夜。  </seg>
<seg id="65">  我最深处的真理允许我接受我自己。  </seg>
<seg id="66">  你们也会么？  </seg>
<seg id="67">  非常感谢。  </seg>
<seg id="68">   谢谢。谢谢。谢谢。 凯瑟琳·舒尔茨:吉娜问你一个简单的问题。  </seg>
<seg id="69">  我疑惑 特别是对父母 对朋友 对家庭怎或是对任何人， 你会怎样去向他们解释， 并说服他们 去关心那些痛苦挣扎于 性别的人 同时成为 有好并关爱的 家庭成员？  </seg>
<seg id="70">  吉娜·萝杰拉：可以。我个人真的非常幸运。  </seg>
<seg id="71">  那个支持系统，特别是我的妈妈， 和我的家人，所有的那些 都是那么强有力。  </seg>
<seg id="72">  每一次，我记得我训练 和辅导变性女人， 有时当她们打电活给我 并告诉我她们的父母不接受， 我会打电话给我妈， 说：“妈，你能打电话这个女人么？”  </seg>
<seg id="73">  有时有用，有时并不奏效。 性别性别身份 是我们存在的核心，对吧?  </seg>
<seg id="74">  我们在出生时就有个性别， 而我想做的就是 去讨论 当先天性别分配有问题时， 应该有空间， 有空间让人们去自我鉴定性别， 那是一个我们应该与 父母，同事讨论的话题。  </seg>
<seg id="75">  变性的运动 和男同性恋运动是怎样开始的相比  </seg>
<seg id="76">  还在起步阶段。 还有很多需要做的事情。  </seg>
<seg id="77">  人们应该去理解。  </seg>
<seg id="78">  人们应该给予好奇 与讨论的空间， 我希望你们都可以成我的盟友。  </seg>
<seg id="79">  谢谢！说的太好了。 谢谢  </seg>
</doc>
<doc docid="1954" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ziauddin_yousafzai_my_daughter_malala</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 巴基斯坦教育家 齐亚乌优素福 告诉世界一个很多人不愿倾听的事实：女性和男性一样，享受同等的机遇获得教育，自治，和独立的身份。他讲述了自己的故事，也讲述了自己女儿马拉拉的故事。马拉拉·优素福，2012年因为敢于去学校上课，遭受了塔利班的枪击。"为什么我的女儿如此勇敢？” “因为我没有折断她的翅膀。”</description>
 <keywords>talks, education, family, feminism, global issues, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1954</talkid>
 <title>齐亚乌·优素福: 我的女儿，马拉拉</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1213653">Lee Li</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/538319">Ying Wang </translator>
<seg id="1">  在许多族长制社会和部落制社会中， 父亲通常是因为他的儿子而出名， 但我属于少数的父亲， 我因自己的女儿而出名的， 我对此感到特别骄傲。  </seg>
<seg id="2">   马拉拉在2007年开始 为自己的教育权利而战， 在2011年，她因为自己的努力 而被授予国家青年和平奖， 从那时起，她变成了 巴基斯坦非常有名的年轻女孩。  </seg>
<seg id="3">  在这之前，她是我的女儿， 但现在我是她的父亲。  </seg>
<seg id="4">  女士们先生们， 如果我们回顾一下人类历史， 会发现女性的历史 其实是关于不公正， 不平等， 暴力和被剥削的故事。  </seg>
<seg id="5">  你会发现， 在重男轻女的社会里， 从一开始， 也就是从女孩出生那一刻开始， 她的出生是不被庆祝的。  </seg>
<seg id="6">  她不受欢迎， 无论是父亲还是母亲，  </seg>
<seg id="7">  邻居会过来 对母亲表示同情， 没有人会去恭喜父亲。  </seg>
<seg id="8">  母亲也会因为拥有了一名女儿 而感到不适。  </seg>
<seg id="9">  当她产下第一名女婴时， 她是难过的。  </seg>
<seg id="10">  当她产下第二名女婴时， 她是震惊的， 由于一心想要儿子， 当她产下第三名女婴的时候， 她感觉羞愧极了，像罪犯一样。  </seg>
<seg id="11">  受苦的不仅仅只有母亲， 也有女儿，刚刚来到世界的女婴， 当她长大， 她也会受许多苦。  </seg>
<seg id="12">  五岁， 本来是应该去上学的年龄， 她只能呆在家 眼睁睁地望着自己的哥哥或者弟弟去上学，  </seg>
<seg id="13">  在十二岁的时候， 她似乎拥有了快乐的生活。  </seg>
<seg id="14">  她可以出去玩。  </seg>
<seg id="15">  她可以在街道上和朋友一起游戏， 她也可以像蝴蝶一样， 在街道间穿梭。  </seg>
<seg id="16">  但当她进入了青少年时期， 当她十三岁的时候， 她禁止在没有男性的陪同下 离开家。  </seg>
<seg id="17">  她被家里的四面墙困住了。  </seg>
<seg id="18">  她也不再是自由的个体了。  </seg>
<seg id="19">  她成为了所谓的 父亲，兄弟和家庭的 “荣耀”， 如果她违反了那所谓荣耀的 准则， 她有可能会被处死。  </seg>
<seg id="20">  但是让人惊讶的是， 这个所谓的荣耀准则， 不仅仅影响女孩的生活， 也与家庭里的男性成员 息息相关。  </seg>
<seg id="21">  我知道有一户家庭里有七个女儿，一个儿子， 那个唯一的儿子 已经移民到中东海湾地区， 去挣钱养活七个姐妹 和他的父母。 因为他认为， 如果他的七个姐妹学会了一些技能， 可以离开家 挣点钱，这将是对他的羞辱。  </seg>
<seg id="22">  所以这位儿子， 牺牲了自己的生活的快乐， 也摧毁了他姐妹的幸福生活， 只为了维护所谓的荣耀。  </seg>
<seg id="23">  在重男轻女的社会里， 还有一项常态， 那就是服从。  </seg>
<seg id="24">  一个好的女孩应该是 非常安静，非常谦虚， 并且非常顺从。  </seg>
<seg id="25">  这是准则。  </seg>
<seg id="26">  好女孩的榜样必须是非常安静的。  </seg>
<seg id="27">  她必须处于沉默的状态， 无条件接受一切 来自父母的， 长者的决定， 即使她不喜欢那些决定。  </seg>
<seg id="28">  如果她要嫁给一个自己不喜欢的男人， 或者她要嫁给一个比自己年龄大很多的男人， 她必须无条件接受， 因为她不想被带上 "违抗命令"的名声。  </seg>
<seg id="29">  如果她过早地结婚， 她也必须服从。  </seg>
<seg id="30">  要不然，她就会被众人称作“违抗命令”。  </seg>
<seg id="31">  这样的结局会是什么？  </seg>
<seg id="32">  用诗人的话说， 结婚并同床， 然后她生下更多的儿子和女儿，  </seg>
<seg id="33">  这种情况的讽刺之处在于， 这名母亲 又将服从的概念 灌输给自己的女儿 将荣耀的概念灌输给自己的儿子。  </seg>
<seg id="34">  这种恶性循环一直持续。  </seg>
<seg id="35">  女士们先生们， 我认为，数以百万计女性的苦境， 是可以被改变的， 如果我们从不同的角度思考， 如果女性和男性换位思考， 如果在发展中国家， 那些生于重男轻女和部落制社会中的男性和女性 愿意打破家庭和社会中的 一些陈规 如果他们能废除在国家体系中 存在的带有歧视性的法律， 这些法律违反 女性最基本的人权。  </seg>
<seg id="36">  亲爱的兄弟姐妹们，当马拉拉出生时， 在那一次， 相信我， 坦白说，我不喜欢新生儿 但当我看到她的眼睛时， 相信我， 我觉得分外荣幸。  </seg>
<seg id="37">  在她出生很久之前， 我就开始想给她取什么名字， 我当时对在阿富汗战争中 一位为自由而战的传奇女性着迷，  </seg>
<seg id="38">  她的名字是迈旺得的马拉拉， 所以我给自己的女儿也取名马拉拉。  </seg>
<seg id="39">  在马拉拉生日后的几天， 我的女儿出生了， 我的堂兄过来了 -这完全是意料之外的- 他来我家， 并带来了族谱， 那是属于优素福家族的族谱， 当我看着那份族谱的时候， 它介绍了三百年前我们的祖先，  </seg>
<seg id="40">  但当我细看的时候，名单里全是男性， 随后我拿起了笔， 在我名字的下方划了一条线， 然后写上,"马拉拉”。  </seg>
<seg id="41">  她渐渐长大， 当她四岁半的时候， 我送她去我的学校，  </seg>
<seg id="42">  你或许会问，为什么我要提到 送女儿去学校？  </seg>
<seg id="43">  我必须说说这件事。  </seg>
<seg id="44">  在加拿大，美国 等发展中国家，这可能是理所当然的， 但是在贫穷的国家， 在重男轻女或部落制的社会中， 这对女孩来说无比重要。  </seg>
<seg id="45">  将她送进学校 意味着对她个体和名字的认可，  </seg>
<seg id="46">  进入学校 意味着她进入了充满梦想和抱负的 世界 她可以为自己的未来 探索个人的潜能。  </seg>
<seg id="47">  我有五个姐妹， 她们之中没有一个人上过学校， 接下来的故事也许会让你震惊， 两周前， 当我在填加拿大签证表格的时候， 我发现自己需要填写家庭成员， 我那时居然想不起 我一些姐妹的姓氏。  </seg>
<seg id="48">  原因就是， 我从来没有见过 自己的姐妹在任何文件中写过自己的名字。  </seg>
<seg id="49">  这就是为什么 我珍重女儿的原因。  </seg>
<seg id="50">  我父亲不能给予 自己女儿的东西， 我想我一定要改变这个现象。  </seg>
<seg id="51">  我经常表扬我女儿， 赞扬她聪明，机智，  </seg>
<seg id="52">  当有朋友来的时候， 我鼓励她和我坐在一起。 我鼓励她和我一起参加不同的会议。  </seg>
<seg id="53">  所有这些好的价值 我都试图灌输到她的性格中。  </seg>
<seg id="54">  但不仅仅是她，不仅仅是马拉拉，  </seg>
<seg id="55">  我把这些好的价值 带去学校，带给男同学也带给女同学。  </seg>
<seg id="56">  我通过教育带来解放，  </seg>
<seg id="57">  我教育自己的女儿 我教育自己的女学生， 要学会对“服从”说不  </seg>
<seg id="58">  我教育我的男学生， 要忘记所谓的“荣耀”。  </seg>
<seg id="59">  亲爱的兄弟姐妹们， 我们为女性争取更多的权利， 我们也在努力在社会中 为女性争取更多的空间和地位，  </seg>
<seg id="60">  但是我们也遇到了新的现象。  </seg>
<seg id="61">  这个现象给人权带来巨大的打击， 尤其是对女性的权利。  </seg>
<seg id="62">  这个现象叫做塔利班化。  </seg>
<seg id="63">  这种现象剥夺了 女性的参与权， 无论是在政治活动，经济活动，还是社会活动之中。  </seg>
<seg id="64">  上百所学校被关闭。  </seg>
<seg id="65">  女孩被禁止上学。  </seg>
<seg id="66">  妇女被迫带上面纱， 而且她们被禁止去集市。  </seg>
<seg id="67">  音乐家被静止弹奏音乐， 女孩被鞭打， 歌手被刺杀。  </seg>
<seg id="68">  百万人受苦， 但只有极少数人敢站出来说， 最恐怖的事情是， 你的周围充满了 经常进行杀戮和鞭打的人， 但你仍要为自己的权利发出呐喊。  </seg>
<seg id="69">  这真的是最恐怖的事情。  </seg>
<seg id="70">  在她十岁的时候， 马拉拉站起身， 为自己的教育权利呐喊。  </seg>
<seg id="71">  她把自己的一篇日记作为BBC的博客， 她自愿参加 《纽约时代》一些纪录片的制作， 她尽力登上每一个展台去发出自己的声音。  </seg>
<seg id="72">  她的声音是世界上最强有力的声音。  </seg>
<seg id="73">  她的声音逐渐传播到世界的每一个角落。  </seg>
<seg id="74">  这就是为什么塔利班 不能容忍她的宣传活动， 在2012年10月9日， 她头部被近距离射击。  </seg>
<seg id="75">  那天对我们全家人尤其对我自己来说，简直是世界末日。  </seg>
<seg id="76">  整个世界变成了一个大黑洞。  </seg>
<seg id="77">  我的女儿 处于生命垂危状态， 我低声对妻子说， “对于发生在我们女儿身上的事情， 我是不是有责任？”  </seg>
<seg id="78">  她立刻打断我： ”请别责备自己。  </seg>
<seg id="79">  你之前所做的没有错。  </seg>
<seg id="80">  你将自己的生命至于危险的环境， 是为了真理， 为了和平， 也为了教育， 你的女儿受到了启发， 并愿意和你并肩作战。  </seg>
<seg id="81">  你们两个人都在正确的道路上， 真主会保佑她。”  </seg>
<seg id="82">  这一番话对我意义非常大， 此后我也没有再问过这样的问题。  </seg>
<seg id="83">  当马拉拉在医院的时候， 她忍受着巨大的痛苦， 她头痛极为严重， 因为她的面部神经被切断了， 我妻子的脸 成天被阴云笼罩着。  </seg>
<seg id="84">  但我的女儿从来没有抱怨。  </seg>
<seg id="85">  她会告诉我们， “微笑奇怪，面部僵硬， 这些都没有关系。  </seg>
<seg id="86">  我会好起来的，别担心。”  </seg>
<seg id="87">  她是我们的安慰， 给我们带来慰藉。  </seg>
<seg id="88">  亲爱的兄弟姐妹们， 从她身上，我学到了 在困境中如何变得坚强， 我也很乐意和你们分享， 尽管她如今是 儿童权利和妇女权利领域的重要人物， 她和其他16岁的女孩没有什么不同。  </seg>
<seg id="89">  当作业没有写完时，她会哭。  </seg>
<seg id="90">  她也会和兄弟争吵， 我觉得这些其实都很正常。  </seg>
<seg id="91">  人们问我， 为什么我的启蒙 能让马拉拉如此大胆， 如此勇敢，有感召力并且镇定自若？  </seg>
<seg id="92">  我告诉他们，不要问我做了什么。  </seg>
<seg id="93">  问我没有做什么。  </seg>
<seg id="94">  我所做的，只是没折断她的翅膀。  </seg>
<seg id="95">  谢谢。  </seg>
<seg id="96">   非常感谢。  </seg>
</doc>
<doc docid="1939" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mary_lou_jepsen_could_future_devices_read_images_from_our_brains</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 玛丽•露•杰普森是顶尖数字显示领域的专家，她研究如何将人类最具创造力的想法显示到屏幕上。另外因为曾接受过脑手术，她渴望更深地理解与发明、创造、思想有关的神经活动。在这篇令人大开眼界的演讲中，她将这两方面的爱好结合于两项尖端的脑研究项目中，它们可能为我们理解人类如何思考以及在思考什么指明新的方向。</description>
 <keywords>talks, Surgery, biotech, brain, cognitive science, computers, creativity, engineering, intelligence, interface design, medical imaging, medical research, memory, neuroscience, science, technology, visualizations</keywords>
 <talkid>1939</talkid>
 <title>玛丽•露•杰普森: 未来设备能读取我们脑中的图像吗？</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2527513">Tian Ye</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2370789">Rong Han</translator>
<seg id="1">  我18年前做过脑部手术， 从那时起， 我就非常热衷于脑科学研究。  </seg>
<seg id="2">  我的本职其实是工程师。  </seg>
<seg id="3">  首先我要声明，我最近参加了 谷歌的登月组， 我在谷歌X 负责那里的显示部门。 但是今天我要谈到的脑科学方面的研究， 是我加入谷歌之前做的， 在谷歌之外做的。  </seg>
<seg id="4">  现在说正题。¶ 做过脑手术之后就出现这样一个问题：  </seg>
<seg id="5">  你还和以前一样聪明吗?  </seg>
<seg id="6">  如果不是，你还能重新变聪明吗？  </seg>
<seg id="7">  我做了神经手术之后， 大脑少了一部分， 而我得接受这个事实。  </seg>
<seg id="8">  不是灰质部分，而是正中间黏糊糊的部分， 那里是产生关键的激素和神经递质的地方。  </seg>
<seg id="9">  在手术刚刚结束之后， 我就得决定每天要吃的十几种强力药物里， 每一种吃多少。 如果什么药都不吃， 几个小时内我就会死掉。  </seg>
<seg id="10">  18年来每天，每一天， 我都得决定我需要吃什么样的 药以及如何搭配它们， 把这些药找来吃，让自己活下去。  </seg>
<seg id="11">  有几次都差点没命。  </seg>
<seg id="12">  不过幸好我打心底里是个实验科学家， 所以我觉得我要试验一下， 找到更合适的剂量， 因为这方面实在是没有个详细的 路线图可参考。  </seg>
<seg id="13">  我开始尝试不同的药物搭配， 而我完全没有想到的是， 剂量上的微小改变 竟然会剧烈地改变我的自我感觉， 我认为自己是谁，我的想法， 我对待他人的行为。  </seg>
<seg id="14">  一个非常极端的例子： 有几个月我尝试的药物和剂量 正常是用于20出头的男性的。 让我非常惊讶的是我的想法完全改变了。  </seg>
<seg id="15">   我总是非常生气， 我不停地想到性， 而且我觉得自己是 世界上最聪明的人，  当然这些年来我遇到过这样的男人， 或者是没这么夸张但也类似的男人。  </seg>
<seg id="16">  我那样的比较极端。  </seg>
<seg id="17">  对我来说，让我惊讶的是， 我并不是想要做个傲慢的人，  </seg>
<seg id="18">  我实际上是想， 虽然不是很确定， 要解决摆在我面前的一个问题， 可结果却不是那样的。  </seg>
<seg id="19">  我受不了了，  </seg>
<seg id="20">  于是改了药的剂量。  </seg>
<seg id="21">  不过那段经历，我觉得， 让我对男性有了新的认识， 包括他们可能的感受。 而且从那以后 我和男性之间相处得也更好了。  </seg>
<seg id="22">  我当时试图 调节这些激素 和神经递质等的剂量， 我想要做的是 在生病和手术之后，重新找回我的智慧， 我的创造性思维，我的思考能力。  </seg>
<seg id="23">  我主要是通过图像来思考的， 所以对我来说最关键的， 就是如何找回这些大脑中的图像， 因为我是用图像来快速地构建原型想法的。 只要我愿意，我的想法， 会尝试不同规模的新想法， 设想各种场景。  </seg>
<seg id="24">  这种思维方式并不罕见。  </seg>
<seg id="25">  哲学家们，像休谟、笛卡儿、霍布斯 也是这样看事情的。  </seg>
<seg id="26">  他们认为脑中的图像和思想 是一回事。  </seg>
<seg id="27">  现在有很多人质疑这一点， 也有很多关于大脑如何思考的争论， 但对我来说很简单： 对大多数人来说，大脑中的图像 是在创造性思考中处于核心地位。  </seg>
<seg id="28">  在我试验了几年之后， 我找到了合适的药物剂量， 我脑中开始出现了很多栩栩如生 又非常复杂的图像， 还有图像中包含的思路。  </seg>
<seg id="29">  现在我在做的， 就是如何把我脑子中的这些图像 更快地传到我的电脑屏幕上?  </seg>
<seg id="30">  想像一下， 如果一个电影导演仅靠她的想象力 就可以导演她眼前的世界?  </seg>
<seg id="31">  或者一个音乐家这样就能把他脑子里的音乐传出来?  </seg>
<seg id="32">  这件事有不可思议的可能性， 它可以让有创造性的人们 以闪电般的速度来分享想法。  </seg>
<seg id="33">  事实上，要实现这一点 现在剩下的瓶颈仅仅在于 提高大脑扫描系统的分辨率。  </seg>
<seg id="34">  现在我要给大家看看， 为什么我觉得我们已经接近成功了， 我要展示两个近期的实验， 分别是在两个顶级的脑科学研究组做的。  </seg>
<seg id="35">  他们都用了fMRI技术 也就是功能性核磁共振成像技术 来对大脑进行造影。 这套大脑扫描图是 哈佛的吉奥吉欧•加尼斯和他的同事们做的。  </seg>
<seg id="36">  左边一列扫描的 是一个正看着一张图的人的大脑。  </seg>
<seg id="37">  中间一列 是同一个人的大脑扫描图， 但他只是在想像看刚才那张图片，  </seg>
<seg id="38">  右边一列是将 中间的图从左边的图减去后得到的 可以看出来差别几乎为零。  </seg>
<seg id="39">  这个实验在很多不同的人身上重复过， 而且用了很多不同的图片， 结果几乎总是一样。  </seg>
<seg id="40">  真正看一张图片 和想像看同一张图片 之间几乎没有差别。  </seg>
<seg id="41">  下面我再给你们看一个实验， 是在加州大学伯克利分校 杰克•加蓝特的实验室做的。  </seg>
<seg id="42">  他们有办法将脑电波 转换成可识别的视图。  </seg>
<seg id="43">  我来演示一下。  </seg>
<seg id="44">  在这个实验里，受试者 要看几百小时的youtube视频， 看的时候他们的大脑会被扫描， 这样就建立了一个巨大的数据库，里面纪录下了 他们的大脑对一系列视频的反应，  </seg>
<seg id="45">  然后给他们看一段新视频，里面有新的图像， 新的人物，新的动物， 并且新的大脑扫描图也被纪录下来。  </seg>
<seg id="46">  电脑仅仅通过大脑扫描数据 就可以解析新的扫描图， 推测出受试者实际看到的是什么图像。  </seg>
<seg id="47">  右边是电脑的猜测， 而左边是给受试者看的片段。  </seg>
<seg id="48">  这真是让人印象极为深刻。  </seg>
<seg id="49">  我们离真正实现这一点已经不远了，  </seg>
<seg id="50">  只是需要提高分辨率。  </seg>
<seg id="51">  请记住当你看一副图片 或者你想同一副图片时， 大脑扫描的结果是一样的。  </seg>
<seg id="52">  这是用当今分辨率最高的 大脑扫描系统做的。 这个系统的分辨率在近几年里 提高了将近一千倍。  </seg>
<seg id="53">  下一步我们需要将分辨率 再提高一千倍， 才能看得更深。  </seg>
<seg id="54">  我们怎样实现呢？  </seg>
<seg id="55">  这方面有很多技术可用。  </seg>
<seg id="56">  一种方法是把头骨撬开把电极放进去，  </seg>
<seg id="57">  我不做这个。  </seg>
<seg id="58">  还有很多新的成像技术被提出来， 有些还是我提出来的， 不过考虑到最近在核磁共振上的成功， 我们首先应该问的问题是， 这项技术已经发展到尽头了吗？  </seg>
<seg id="59">  传统的观点认为 提高分辨率的唯一方法是用更大的磁铁， 但是现在更大的磁铁只能 带来分辨率的提升只是固定增量的， 不是我们想要的一千倍。  </seg>
<seg id="60">  我提出了一个想法： 不用更大的磁铁， 我们来做更好的磁铁。  </seg>
<seg id="61">  纳米科学方面现在有些技术突破， 而用在磁铁结构上 已经制造出了一种全新类型的磁铁。 用这些磁铁，我们可以 在整个大脑里布置出结构非常细致的磁场模式， 在整个大脑里布置出结构非常细致的磁场模式， 这样我们就能造出 类似于全息的干扰结构， 可以对很多模式进行精确控制， 只要像这样移动一些东西就行了。  </seg>
<seg id="62">  我们还可以造出更复杂的结构， 只要使用稍微不同的排列就可以了。 有点儿像画螺旋图。  </seg>
<seg id="63">  这有什么用呢？  </seg>
<seg id="64">  这些年来MRI领域很多人 不是在试图做出 非常非常大的磁铁吗？  </seg>
<seg id="65">  但是最近分辨率领域的进步， 实际上是源于 MRI系统中 调频电波频率发射和接收器 极为精巧的编码解码方法。  </seg>
<seg id="66">  另外，我们可以不再使用总是一样的磁场， 而是用有一定结构的磁场模式， 再加上调频电波频率。  </seg>
<seg id="67">  这样就将磁场模式 与调频电波频率模式相结合， 可以极大地增加 我们在一次扫描中所提取的信息。  </seg>
<seg id="68">  除此之外， 我们在大脑结构和记忆方面的知识也在不断增加， 我们可以把这些知识整合进去， 就能得到我们想要的1000倍的增长了。  </seg>
<seg id="69">  运用fMRI，我们不仅可以 测量携氧的血液流动， 还可以测量我刚才说的激素和神经递质， 甚至有可能直接测量神经活动， 那就是梦。  </seg>
<seg id="70">  那样我们就可以把我们的想法 直接下载到数字媒体上。  </seg>
<seg id="71">  想像一下，如果我们可以不借助语言 而直接交流思想？  </seg>
<seg id="72">  那时候我们能有什么样的成就呢？  </seg>
<seg id="73">  我们要怎样学会面对 未加修饰的，完全真实的人类思想呢？  </seg>
<seg id="74">  你觉得互联网很大，  </seg>
<seg id="75">  那这些问题就是巨大了。  </seg>
<seg id="76">  把它作为一种工具来放大我们的思考和沟通能力，  </seg>
<seg id="77">  这个想法可能让人难以抗拒。 确实，这个方法有可能会带来治疗 阿尔兹海默式症或其它疾病的方法。  </seg>
<seg id="78">  除了开启这扇门之外，我们别无选择。  </seg>
<seg id="79">  不管怎样，预测一下， 五年还是十五年之后能实现呢？  </seg>
<seg id="80">  很难想像要花更久的时间。  </seg>
<seg id="81">  我们要一起学习如何一起迈出这一步。  </seg>
<seg id="82">  谢谢大家。  </seg>
</doc>
<doc docid="1932" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ash_beckham_we_re_all_hiding_something_let_s_find_the_courage_to_open_up</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 在这个动人的演讲中，Ash Beckham用一种新的方法来理解别人，敞开心扉。首先，我们要明白，在任何人生命中的某一个点，大家都会经历艰难的事情。Beckham提出唯一的解决办法，就是打开柜门，走出来。</description>
 <keywords>talks, TEDx, culture, empathy, happiness</keywords>
 <talkid>1932</talkid>
 <title>Ash Beckham: 所有人都隐藏些什么。让我们鼓起勇气敞开心扉</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/2452753">Xiaoou Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2605423">Two Tang</translator>
<seg id="1">  今晚我会和大家讲述 如何走出柜 但不是传统意义上的层面 不只是成为同性恋那样的出柜  </seg>
<seg id="2">  我想大家都有个柜  </seg>
<seg id="3">  你所谓的出柜 有的或许是你跟她第一次说我爱你 或许告诉别人你怀孕了 或许告诉别人你患有癌症 甚至是其他我们都经历过的 难以启齿的谈话  </seg>
<seg id="4">  所谓的柜就是一次说不出口的谈话 虽然我们的话题涉及广泛 在柜中 和出柜的经历都是相通的  </seg>
<seg id="5">  这种感觉很可怕 尽管我们都不喜欢 但是还得这样做  </seg>
<seg id="6">  几年以前 我在South Side Walnut咖啡店工作 一个当地的餐厅 那段时间我经历了 激进女同性恋的紧张 没有刮我的腋毛 引用福音Ani DiFranco的歌词  </seg>
<seg id="7">  由于我宽松的工装短裤 还有我最近的发型 经常会有人问我 通常是小孩儿问我 “嗯，你是男孩还是女孩？”  </seg>
<seg id="8">  随之而来的是一阵尴尬的寂静  </seg>
<seg id="9">  我紧咬牙关 怀着报复的心紧握着咖啡罐  </seg>
<seg id="10">  爸爸尴尬地乱翻着报纸 妈妈冷漠地盯着孩子  </seg>
<seg id="11">  但是我说不出口 内心却在沸腾  </seg>
<seg id="12">  重点是 每次我走到旁边 有3到10岁小孩儿的桌子时 我都准备好要干一架了  </seg>
<seg id="13">   这种感觉非常不好  </seg>
<seg id="14">  所以我跟自己讲 下一次 我一定会说什么  </seg>
<seg id="15">  我会把话说出口  </seg>
<seg id="16">  所以 过了几个星期 又出现这种状况了  </seg>
<seg id="17">  “你是男孩还是女孩？”  </seg>
<seg id="18">  熟悉的沉寂 但是这次我准备好了 这次我要把所有女性的话 说出来  我准备好引用Betty Friedan的话  </seg>
<seg id="19">  准备好引用Gloria Steinem的话  </seg>
<seg id="20">  我甚至从《阴道独白》中选了几句话  </seg>
<seg id="21">  我深吸了口气 我低下头看 迎来的是一个穿着粉色裙子的4岁小女孩儿的目光 这个小菜一碟 只是个小孩儿问问题 “你是男孩还是女孩？”  </seg>
<seg id="22">  我又深吸了口气 在她身旁蹲下来说 “我知道有点不好理解  </seg>
<seg id="23">  我的头发像男生的那样短 我还穿着男生的衣服 但是我是个女孩 有时候你喜欢穿粉色的裙子 有时候喜欢穿舒服的睡衣 对吧  </seg>
<seg id="24">  那我就是那种喜欢穿舒服睡衣的那种女孩  </seg>
<seg id="25">  这个小孩儿死死的盯着我 都不带眨的 说 ”我最喜欢的睡衣是紫色的 上面还有鱼  </seg>
<seg id="26">  能给我块煎饼吗？“  </seg>
<seg id="27">   就是这样 ”哦 好吧 你是个女孩  </seg>
<seg id="28">  来块煎饼怎么样？“  </seg>
<seg id="29">  这是有史以来 最简单的一次艰难对话 为什么呢 因为这个煎饼女孩和我 我们对彼此都很真诚  </seg>
<seg id="30">  所以 跟很多人一样 我住在自己的几个柜里 是的 而且我的四面墙常常会变成彩色  </seg>
<seg id="31">  但是墙的里面 黑暗中 你却不知道内墙是什么颜色  </seg>
<seg id="32">  你就是知道在柜里是什么感觉  </seg>
<seg id="33">  所以 真的 我的柜和你的 你的 所有人的柜都是一样的  </seg>
<seg id="34">  当然 我会告诉你100个理由 来解释为什么我出柜会比你出柜要难 但是重点是 难并不是相对的  </seg>
<seg id="35">  各有各的难处  </seg>
<seg id="36">  谁能告诉我 是跟一个人讲你刚刚破产难 还是跟一个人讲你背叛他难呢  </seg>
<seg id="37">  谁能告诉我 是一个人说自己出柜难 还是告诉你5岁的孩子你要离婚了难呢  </seg>
<seg id="38">  没有谁更难一些 就只是很难而已  </seg>
<seg id="39">  我们不能把各自的难处排个1234 以此来让我们对自己的柜更好过或更难过些 然后又互相怜悯大家都很难  </seg>
<seg id="40">  在生活中的某些时刻 我们都闷在柜里 这样我们感到很安全 至少比在柜外面更安全些  </seg>
<seg id="41">  但是我要告诉大家 不管你的柜是什么材质 那都不是一个人应该住的地方  </seg>
<seg id="42">  谢谢  想想20年前的你  </seg>
<seg id="43">  那时的我 扎着马尾 穿着没有肩带的裙子 蹬着高跟鞋  </seg>
<seg id="44">  我不是那个紧张的女同性恋 随时准备迎战走进咖啡厅的4岁孩童  </seg>
<seg id="45">  恐惧使我不得动弹 缩在我 那个黑漆漆的柜里 绷紧身为同性恋的神经 我从未  </seg>
<seg id="46">  放松过紧绷的那根弦 我的家人 朋友 陌生人 我一直都 努力不让这些人失望 然而现在 我却故意  </seg>
<seg id="47">  把事情弄的一团糟 我把我们一直沿用的脚本 都烧掉 但是如果你不丢掉手中的手榴弹 它会至你于死地  </seg>
<seg id="48">  让我印象最深刻的一次爆发 是在我姐姐的婚礼上  </seg>
<seg id="49">   很多在场的人知道我是同性恋 这还是头一回 所以我作为伴娘 穿着一袭黑裙和高跟鞋 我游走在桌边 最后决定坐在我父母的朋友的那一桌上 他们认识我很久了  </seg>
<seg id="50">  说了一会儿话后 有个女人大叫着说 “我超爱Nathan Lane！”  </seg>
<seg id="51">  就这样一场关于同性恋的话题拉开帷幕  </seg>
<seg id="52">  ”Ash 你去过Castro吗？“  </seg>
<seg id="53">  ”恩 内什么 实际上 我们在旧金山有朋友“  </seg>
<seg id="54">  ”内什么 我们没去过那儿 但是听说那儿挺棒的“  </seg>
<seg id="55">  ”Ash 你知道我的理发师Antonio吗？  </seg>
<seg id="56">  他人很好 但是从没听他谈过女性朋友”  </seg>
<seg id="57">  "Ash 你最喜欢哪个电视节目  </seg>
<seg id="58">  我们最喜欢的？ 最喜欢的电视节目非Will &amp; Grace莫属  </seg>
<seg id="59">  你知道我们最爱谁吗 最爱Jack了  </seg>
<seg id="60">  我们最喜欢Jack了“  </seg>
<seg id="61">  然后另一个女人 张口结舌 但是极力变现出她的支持 让我明白她是站在我这一边的 她最终脱口而出 ”有时候我丈夫穿粉色的T恤“  </seg>
<seg id="62">   在那一刻 和所有爆发者一样 我作出了选择  </seg>
<seg id="63">  我可以回到我女性朋友和支持同性恋的那一桌去 对他们这些人的反应嘲笑一番 说他们什么都不懂 他们不能理解我身上所带的同性恋的标签 或者我可以选择感同身受 理解那可能是他们从未做过的最难的事情 开始并进行那样的对话 是他们出柜的表现  </seg>
<seg id="64">  当然 指出他们不对的地方很容易  </seg>
<seg id="65">  但是和他们在同一层面上理解 并知道他们在努力却很难  </seg>
<seg id="66">  除了让人家努力尝试 你还能要求人家什么呢  </seg>
<seg id="67">  如果你想对某人坦诚 那你就要准备好别人同样对你完全坦白  </seg>
<seg id="68">  所以进行难的对话仍不是我的强项  </seg>
<seg id="69">  去问问我从未约过会的人就知道了  </seg>
<seg id="70">  但是我做好的更好了 因为我遵循我称之为 煎饼女孩三原则  </seg>
<seg id="71">  请各位带上同性恋有色眼镜来看待这个 但是要明白出任何的柜所需的努力 都是一样的  </seg>
<seg id="72">  原则一 要真实  </seg>
<seg id="73">  卸下你的防御 做真实的自己  </seg>
<seg id="74">  那个在咖啡厅的女孩就没有防御 然而我却是准备开战  </seg>
<seg id="75">  如果你想让别人对你坦诚 你得让他们知道你也有所付出  </seg>
<seg id="76">  原则二 要直接 有什么说什么 不要绷着  </seg>
<seg id="77">  你知道你是同性恋 那就说出来  </seg>
<seg id="78">  如果你告诉你的父母 你可能是同性恋 他们会心有一丝希望 你会改变的  </seg>
<seg id="79">  不要让他们有这样的错觉  </seg>
<seg id="80">   原则三 最重要的一点  不要有负罪感  </seg>
<seg id="81">  你是在坦言有关自己的事情  </seg>
<seg id="82">  不要对此感到抱歉  </seg>
<seg id="83">  可能会有人受伤 这是一定的 对你所做的事情道歉 但是不要为你的本质而道歉  </seg>
<seg id="84">  是的 有些人会很失望 但是他们对自己失望 而不是对你  </seg>
<seg id="85">  那是他们所期望的你的样子 而不是你自己的期望  </seg>
<seg id="86">  那是他们的故事 而不是属于你的故事  </seg>
<seg id="87">  唯一重要的故事 是你想要书写的那一个  </seg>
<seg id="88">  那么下回你发现自己 窝在柜里 手里紧攥着手榴弹时 要知道我们都经历过这个阶段  </seg>
<seg id="89">  你可能会感到孤独 但实际上不是的  </seg>
<seg id="90">  虽然很难 但是你需要走出柜 不管你的墙是什么 我向你保证 还有些人 从他们柜的锁眼里 寻找下一个勇敢的人推开们 所以做那个勇敢的人吧 让人们知道柜已容不下我们 一个柜不是一个人 能活出真实自己的地方  </seg>
<seg id="91">  谢谢 Boulder 祝各位晚上愉快   </seg>
</doc>
<doc docid="1922" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/alex_wissner_gross_a_new_equation_for_intelligence</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: 是否存在一个关于智能的公式？是的， F = T ∇ Sτ 。在这个既长见识又饶有趣味的讲话中，物理学家兼电脑科学家阿历克斯•维斯纳-格罗斯解释了智能的意义。</description>
 <keywords>talks, AI, TEDx, brain, cognitive science, cosmos, engineering, extraterrestrial life, future, gaming, intelligence, machine learning, math, mind, neuroscience, physics, programming, robots, science, software, universe</keywords>
 <talkid>1922</talkid>
 <title>阿历克斯•维斯纳-格罗斯: 有关智能的新公式</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1545922">Zhiting Chen</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/995620">Phillip Feng</translator>
<seg id="1">  智能--它是什么？  </seg>
<seg id="2">  当我们回顾在历史上 智能是如何被看待的， 一个开创性的例子是 艾兹格•迪杰斯特拉的著名引述， "关于一台机器能否思考的问题 与关于 一艘潜艇是否会游泳的问题 几乎同样有趣"。  </seg>
<seg id="3">  当艾兹格•迪杰斯特拉 写下这句话的时候， 他的用意是去批判那些 早年间开辟了计算机科学的先锋， 比如阿兰 · 图灵。  </seg>
<seg id="4">  然而，如果你回顾过去 并予以思考，有哪些 最有利于发展的创新， 让我们有机会能够制造出 会游泳的机器 和会[飞]的机器， 你会发现，只有通过了解 游泳和飞行 背后的物理机制， 我们才有能力去制造这些机器。  </seg>
<seg id="5">  所以说，在几年前， 我着手了一个项目， 试图去了解 智能背后的 基础物理机制。  </seg>
<seg id="6">  我们先退一步说。  </seg>
<seg id="7">  首先，让我们从一个思维实验开始。  </seg>
<seg id="8">  假装你是一个外星人， 你对地球上的生物学、 神经科学和智能一无所知， 但你有绝佳的望远镜， 因此你能观望地球， 你的寿命也惊人地长， 所以你可以观察地球 超过数百万年，甚至几十亿年。  </seg>
<seg id="9">  然后你观察到一个很奇怪的现象。  </seg>
<seg id="10">  你观察到，几千年来， 地球不断地与小行星发生碰撞 直到某一刻， 而在那一刻， 大约对应的是公元2000年， 那些在地球撞击轨道 上的小行星， 本该相撞 但却被神秘地弹开了 或者在碰到地球之前就引爆了。  </seg>
<seg id="11">  当然，作为地球人， 我们知道其中的原因是 我们正试图自我拯救。  </seg>
<seg id="12">  我们要防止撞击发生。  </seg>
<seg id="13">  但如果你是一个外星人， 对这些一无所知， 对地球上的智能也没有任何概念， 这就迫使你去总结 一种物理理论， 去解释其原因， 直到在某一刻， 本应摧毁一个星球表面的小行星， 神秘地停止了这种行为。  </seg>
<seg id="14">  因此我声称这个问题 与理解智能的物理本质的问题 是相同的。  </seg>
<seg id="15">  因此，在我几年前着手的 这个项目中， 我研究了许多不同的线程， 跨越科学界，跨越多个学科， 在我看来，他们都指向 一个统一的、潜在的 智能机制。  </seg>
<seg id="16">  例如在宇宙学中， 就存在着各种各样的线索， 它们显示我们的宇宙就 为了智能的开发， 而被精准地调试过， 和特别是的对于发展 世界各国 去实现有最大多样化可能性的未来。  </seg>
<seg id="17">  在棋牌界，举个例子，围棋-- 大家都记得在1997年的时候 IBM制作的机器人“深蓝“打败了 世界象棋冠军加里·卡斯帕罗夫-- 很少有人意识到 在过去10年左右的时间里， 围棋， 可以说是一个更具挑战性的游戏， 因为它具有更高的分支系数， 也已开始屈服于 电脑这个游戏对手， 出于同样的原因： 现在，电脑下围棋的 最佳技术方法  </seg>
<seg id="18">  是在下棋的过程中， 试图最大化 未来的各种可能性。  </seg>
<seg id="19">  最后，在机器人的运动规划中， 有各种各样的新颖技术， 它们有试图利用 机器人的能力去将 未来的行动自由最大化， 从而完成复杂的任务。  </seg>
<seg id="20">  因此，考虑所有这些不同的线程 并把它们放在一起， 从几年前开始我就在问， 有没有一种潜在的智能机制 可以让我们分解出 所有这些不同的线程？  </seg>
<seg id="21">  是否存在一个 关于智能的公式？  </seg>
<seg id="22">  而我相信答案是有。 ["F = T ∇ SΤ"] 你看到的可能是 我所见过最接近于 E = mc² 的智慧。  </seg>
<seg id="23">  所以你在这里看到的 是一张对应表， 其中智能是一种力量，F， 它的作用是为了便于将未来的 行动自由最大化。  </seg>
<seg id="24">  它的作用是将未来的 行动自由最大化， 或是保留灵活的选择权， 与一种力量 T， 和有多种可能性的、 可实现的未来，S， 一直到某个未来的开始， tau。  </seg>
<seg id="25">  简而言之，智能不喜欢被困住。  </seg>
<seg id="26">  智能试图将未来的行动自由最大化， 并保留选择权。  </seg>
<seg id="27">  所以，鉴于这一公式， 你自然会问， 那么这些可以让你做什么？  </seg>
<seg id="28">  它是预测性有多高？  </seg>
<seg id="29">  它能否预测人类的智能水平？  </seg>
<seg id="30">  它能够预测人工智能吗？  </seg>
<seg id="31">  因此，我将要展示给你们一段视频， 我认为，它会展示出 单是这一个公式的 一些惊人的应用。  </seg>
<seg id="32">  讲述人： 宇宙学的最近研究 反应了那些产生更多混乱、 或者"熵"的宇宙， 在他们的生命中 应该倾向于产生更多 有利的情况， 让像我们这样的智慧生物 得以存在。  </seg>
<seg id="33">  但假如那个在熵与智能之间 暂定的宇宙链接 暗示着更深层的关系呢？  </seg>
<seg id="34">  如果智能的行为不仅只与 长期熵的生产相关， 而是直接由其产生的呢？  </seg>
<seg id="35">  为了找到答案， 我们开发了一个软件引擎 称为 Entropica， 设计的意图是将 长期熵的生产最大化， 无论它身在任何系统内。  </seg>
<seg id="36">  惊人的是，Entropica 通过了 多个动物的智能测验、 玩人类的游戏、 甚至在股票交易中赚钱， 而且完全没有被给出那些指示。  </seg>
<seg id="37">  下面是一些 Entropica 的行动实例。  </seg>
<seg id="38">  就像人类站立不会跌到， 这里我们可以看到 Entropica 自动地使用购物车去平衡棍子。  </seg>
<seg id="39">  这种行为可以说是非常卓越的 因为我们从未给 Entropica 设定一个目标。  </seg>
<seg id="40">  它自己就决定去平衡那根棍子。  </seg>
<seg id="41">  这种平衡能力将能应用于 人形机器人 和人类的辅助科技。  </seg>
<seg id="42">  正如一些动物可以使用 环境中的物体作为工具 去伸入狭窄的空间， 这里我们可以看到 Entropica， 同样是自主的， 能够移动一个表示动物的大圆盘 去把一个表示工具的小圆盘， 去深入一个狭窄的空间， 那里有第三个圆盘， 并把第三个圆盘从它初始 的静态解放出来.  </seg>
<seg id="43">  这种工具的使用能力将能运用于 智能制造业和农业。  </seg>
<seg id="44">  此外，正如其他一些动物 能够合作起来同时去拉 一根绳子的两端 从而释放食物， 这里我们可以看到 Entropica 有能力完成 这项任务的模型版本。  </seg>
<seg id="45">  这种合作能力能够带来有趣的影响， 在经济规划和各种其他领域中。  </seg>
<seg id="46">  Entropica 可以广泛适用于 各种各样的领域。  </seg>
<seg id="47">  例如，在这里我们看到它成功的 与自己玩乒乓球游戏， 说明其在游戏界的潜力。  </seg>
<seg id="48">  在这里我们看到 Entropica 指挥着 社交网络上新的关系， 在这朋友们不断的失去联系 并成功地保持有效的网络连接。  </seg>
<seg id="49">  这种相同的网络指挥能力 在医疗保健、能源、和智能方面 都有相关的应用。  </seg>
<seg id="50">  这里我们可以看到 Entropica 指挥一支舰队的路径， 成功地发现并利用巴拿马运河， 然后将其范围从大西洋到太平洋 全球性地扩大。  </seg>
<seg id="51">  同样的，Entropica 可以广泛地适用于 自主防御、 物流和运输地应用。  </seg>
<seg id="52">  最后，在这里我们看到 Entropica 自主地发现和执行 一个低买高卖的策略， 这是在模拟的范围交易股票上， 它成功地将其管理的资产 成指数升涨。  </seg>
<seg id="53">  这种风险管理的能力 将在金融和保险领域 有广泛的应用。  </seg>
<seg id="54">  阿历克斯•维斯纳-格罗斯： 你刚看到的 是各种具有代表性的人类智能 的认知行为， 例如工具的使用、直立行走 和社会合作， 它们都遵循一个公式， 该公式所驱动的系统 是要将其未来的行动自由最大化。  </seg>
<seg id="55">  现在，这里存在一个深刻的讽刺。  </seg>
<seg id="56">  回到最初， 机器人这个术语的用法， "RUR，"这出戏， 总存在一种概念就是 如果我们开发了机器智能 就会产生一个人工智能的叛变。  </seg>
<seg id="57">  机器会奋起反抗我们。  </seg>
<seg id="58">  这项工作的主要成果之一 就是也许这几十年间， 我们对于人工智能的叛变 的整个概念 是颠倒的。  </seg>
<seg id="59">  机器不是先有了智慧 然后才变得狂妄 并试图接管世界的。  </seg>
<seg id="60">  其实几乎是相反的， 那种迫切的欲望， 想要控制所有未来的所有可能 是比智能更基本的 一个原则， 综合智能事实上可能是从 这种控制欲中直接产生的， 而不是反之。  </seg>
<seg id="61">  另一个重要的成果是寻找目标。  </seg>
<seg id="62">  我经常被问道， 寻找目标的能力 怎么会遵循这种框架结构呢？  </seg>
<seg id="63">  答案是，寻找目标的能力 将直接遵循它， 道理是这样的： 就像你要穿过一条隧道， 你未来道路空间中的一个瓶颈， 为了在以后实现许多 其他的各种目标， 或者就像你会投资 于金融证券， 减少你的短期流动性 从而长远的增加你的财富， 目标的寻求直接涌现于  </seg>
<seg id="64">  长期的驱动， 为了增加未来的行动自由。  </seg>
<seg id="65">  最后，理查德 · 费曼， 这位著名的物理学家， 曾经写道， 如果人类文明被摧毁 并且你只能将一个概念 传承给我们的后代， 来帮助他们重建文明， 这个概念应该是 我们身边的一切物质 都是由微小的元素组成的， 它们之间距离远的时候 会相互吸引， 但在靠的很近时 它们会互相排斥。  </seg>
<seg id="66">  我与这句话等同的声明， 来传递给后代， 帮助他们建立人工智能 或是帮助他们理解 人类的智慧， 是如下的话： 智能应该被看作是 一个物理过程， 它试图将未来的行动自由最大化 并且避免在自己的未来中的约束。  </seg>
<seg id="67">  非常感谢。  </seg>
</doc>
</refset>
</mteval>
