<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<mteval>
<srcset setid="iwslt2017-tst2015" srclang="arabic">
<doc docid="2183" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/marc_kushner_why_the_buildings_of_the_future_will_be_shaped_by_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: يقول مارك كوشنر: "الهندسة المعمارية لا تتعلق فقط بالرياضيات والتقسيم، بل هي تلك التقاطعات الحسية المشحونة". في محادثة مرحة وكاسحة، يركز باهتمامه على الثلاثين سنة الأخيرة من الهندسة المعمارية ليظهر كيف أن الجماهير بمجرد فصلهم، يصبحون جزء هاما من عملية التصميم. بالاستعانة الوسائط الاجتماعية، تصل الملاحظات والانتقادات للمهندسين المعماريين قبل حتى أن يُشرع في إنشاء البناية. والنتيجة؟ هندسة معمارية ستخدمنا أكثر من أي وقت مضى.</description>
 <keywords>talks, TED Books, architecture, design, social media</keywords>
 <talkid>2183</talkid>
 <title>مارك كوشنر: لم ستكون أنت من يحدّد شكل مباني المستقبل</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/361170">Khalid Marbou</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/645049">Lalla Khadija Tigha</translator>
<seg id="1">  سأحدثكم اليوم عن 30 عاما من تاريخ الهندسة.  </seg>
<seg id="2">  هذا أمر كبير جدا لألخصه في 18 دقيقة.  </seg>
<seg id="3">  إنه موضوع معقد، لذلك فإننا سنتوجه مباشرة إلى مكان معقد: إلى نيو جيرسي،  </seg>
<seg id="4">  لأنه منذ 30 سنة، أنا من نيوجيرسي، كنت في السادسة من عمري، وكنت أعيش هناك مع والدي في مدينة تدعى ليفينغستون، وكانت هذه غرفة نومي.  </seg>
<seg id="5">  عند زاوية غرفتي كان هناك حمام أتقاسمه مع أختي.  </seg>
<seg id="6">  وبين غرفتي والحمام كانت هناك شرفة تطل على غرفة المعيشة.  </seg>
<seg id="7">  وهناك حيث كان يجتمع الجميع لمشاهدة التلفاز، لذلك فإنه في كل مرة أذهب من غرفتي إلى الحمام، كان الجميع يراني، وفي كل مرة أستحم وأخرج ملتحفا فوطتي، كان الجميع يراني.  </seg>
<seg id="8">  كنت أبدو هكذا.  </seg>
<seg id="9">  كنت أحس بالغرابة، وعدم الأمان، فكنت أكره هذا الشعور.  </seg>
<seg id="10">  كنت أكره ذلك الممشى، تلك الشرفة، كنت أكره تلك الغرفة، وذلك البيت.  </seg>
<seg id="11">  وتلك هي الهندسة المعمارية.  </seg>
<seg id="12">   انتهى.  </seg>
<seg id="13">  ذلك الشعور، تلك الأحاسيس التي أحسها، تلك هي قوة الهندسة المعمارية، لأن الهندسة المعمارية ليست رياضيات وتقسيما. بل هي تلك التقاطعات الحسية المشحونة التي نحسها في الأماكن التي نشغلها.  </seg>
<seg id="14">  ولا غرابة في أننا نحس على هذا النحو، لأنه بحسب وكالة حماية البيئة، فإن الأمريكيين يقضون 90 في المئة من أوقاتهم في الخارج.  </seg>
<seg id="15">  يعني 90 في المئة من أوقاتنا ونحن محاطون بالهندسة.  </seg>
<seg id="16">  هذا أمر هائل.  </seg>
<seg id="17">  ما يعني أن الهندسة تحدد من نكون بطرق لم نكن نعيها بالأساس،  </seg>
<seg id="18">  ما يجعلنا سذجا شيئا ما، ويمكن التنبؤ بما نريد بسهولة جدا.  </seg>
<seg id="19">  هذا يعني أنه حين أريكم مبنى كهذا، أعلم بماذا ستفكرون: ستفكرون ب" القوة' و'الاستقرار" و"الديمقراطية."  </seg>
<seg id="20">  وأعرف أنكم تفكرون على هذا النحو لأنه مبني على أساس بناء أسس منذ 2500 سنت خلت من طرف اليونانيين.  </seg>
<seg id="21">  هذه هي الخدعة.  </seg>
<seg id="22">  هذا هو المحفز الذي يستعمله المهندسون لكي يخلقوا لديكم ذلك الرابط العاطفي مع الأشكال التي نبني بها البنايات.  </seg>
<seg id="23">  إنه رابط عاطفي متوقع، وقد استعملناه منذ زمن طويل جدا.  </seg>
<seg id="24">  استعملناه منذ 200 سنة لبناء الأبناك.  </seg>
<seg id="25">  استعملناه في القرن 19 لبناء المتاحف الفنية.  </seg>
<seg id="26">  وفي القرن ال20 في الولايات المتحدة الأمريكية، استعملناه لبناء المنازل.  </seg>
<seg id="27">  أنظروا إلى هؤلاء الجنود اليافعين المستقرين وذوي الصلابة، المواجهين للمحيط ليبعدوا الأخطار،  </seg>
<seg id="28">  هذا أمر مفيد جدا. لأن بناء الأشياء أمر مرعب.  </seg>
<seg id="29">  فهو مكلف، ويتطلب وقتا طويلا، كما أنه معقد جدا،  </seg>
<seg id="30">  ومن يقوم ببناء هذه الأشياء-- المطورون والحكومات-- يخافون بشكل طبيعي من الابتكار، ومن الأفضل أن يستعملوا فقط تلك الأشكال التي يعلمون أنكم ستجاوبون معها.  </seg>
<seg id="31">  لذلك فإننا نحصل في النهاية على بنايات كهذه.  </seg>
<seg id="32">  هذه بناية جميلة.  </seg>
<seg id="33">  هذه هي مكتبة ليفنغستون العامة التي تم الانتهاء منها سنة 2004 في مسقط رأسي، ولديها، كما تعلمون، قبة وذلك الشيء الدائري، وبها أعمدة، وآجور أحمر، وبإمكانكم أن تخمنوا ما تحاول ليفنغستون أن تقوله من خلال هذه البناية: الأطفال، قيم الممتلكات وتاريخها.  </seg>
<seg id="34">  لكن ليست لها أوجه تشابه كثيرة مع ما تقوم به المكتبات اليوم.  </seg>
<seg id="35">  في تلك السنة نفسها، 2004، في الجانب الآخر من البلاد، تم الانتهاء من بناء مكتبة أخرى. كانت تبدو هكذا.  </seg>
<seg id="36">  في سياتل.  </seg>
<seg id="37">  تدور فكرة هذه المكتبة عن كيفية استهلاكنا للإعلام في الزمن الرقمي.  </seg>
<seg id="38">  فهي تشكل نوعا من المناعة العمومية للمدينة، مكان للتجمع وللقراءة ولمشاركة الآراء.  </seg>
<seg id="39">  إذن كيف أنه من الممكن أنه في نفس السنة، في نفس الدولة، تبدو بنايتان، كلتاهما مكتبتان، بشكلين مختلفين تماما؟  </seg>
<seg id="40">  والجواب أن الهندسة تعمل بمبدأ عقارب الساعة.  </seg>
<seg id="41">  في الجهة الأولى نجد الابتكار، حيث يدفع المهندسون باستمرار في اتجاه تبني تكنولوجيا حديثة، دراسة رموز جديدة، حلول جديدة للكيفية التي نعيش بها اليوم.  </seg>
<seg id="42">  ذلك أننا ندفع وندفع وندفع حتى نجعلكم تنفرون جميعا.  </seg>
<seg id="43">  نرتدي ملابس سوداء، ونكتئب، فتعتقدون أننا محببون، فنموت في دواخلنا لأنه بالنهاية ليس لنا خيار آخر.  </seg>
<seg id="44">  علينا أن نتوجه إلى الجهة الأخرى لنشرك مرة أخرى تلك الرموز التي نعلم أنكم تحبونها.  </seg>
<seg id="45">  نفعل هذا فتصبحون سعداء، نشعر وكأنها خيانة، فنبدأ في الاختبار مرة أخرى فنعيد العقرب إلى الوراء ثم إلى الأمام ونعيد الكرة وقد قمنا بهذا خلال 300 سنة الماضية. وبالتأكيد خلال ال30 سنة الماضية.  </seg>
<seg id="46">  منذ 30 سنة مضت، كنا خرجنا للتو من السبعينات.  </seg>
<seg id="47">  كان المهندسون حينها منشغلين باختبار شيء يدعى العمارة الوحشية.  </seg>
<seg id="48">  أمر له صلة بالإسمنت.  </seg>
<seg id="49">   يمكنكم أن تخمنوا ذلك.  </seg>
<seg id="50">  نوافذ صغيرة، بمقاييس لاإنسانية.  </seg>
<seg id="51">  هذا أمر صعب للغاية.  </seg>
<seg id="52">  نقترب من الثمانينات، وبدأنا نشرك هذه الرموز.  </seg>
<seg id="53">  فندفع العقرب إلى الجهة الأخرى.  </seg>
<seg id="54">  نأخذ تلك الأشكال التي نعلم أنكم تحبونها فنقوم بتحديثها.  </seg>
<seg id="55">  نضيف النيون ونضيف الباستيل ونستعمل مواد جديدة.  </seg>
<seg id="56">  فتحبونها.  </seg>
<seg id="57">  فلا نستطيع إشباعكم بالقدر الكافي.  </seg>
<seg id="58">  نأخذ الخزائن الإنكليزية فنحولها إلى ناطحات سحاب، فيمكنها أن تكون قصورا زجاجية من العصور الوسطى.  </seg>
<seg id="59">  كبرت الأحجام، أصبحت ملونة وأكثر حدة.  </seg>
<seg id="60">  أصبح الأقزام بحجم الأعمدة.  </seg>
<seg id="61">   كبر البجع ليصبح بحجم المباني.  </seg>
<seg id="62">  كان ذلك جنونيا.  </seg>
<seg id="63">  لكنها الثمانينيات، فالأمر إذن رائع.  </seg>
<seg id="64">   نلتقي جميعا في المجمعات التجارية وننتقل جميعا لنعيش في الضواحي، وهناك، في الضواحي، يمكن أن نخلق خيالات هندسية.  </seg>
<seg id="65">  وهذه الخيالات يمكن أن تكون متوسطية أو فرنسية أو ٍإيطالية.  </seg>
<seg id="66">   ربما قد تكون لها أعواد خبزية لا متناهية.  </seg>
<seg id="67">  هذه هي فكرة ما بعد التحضر.  </seg>
<seg id="68">  هذه هي الفكرة التي تدور حول الرموز.  </seg>
<seg id="69">  فهي سهلة، رخيصة، لأننا عوضا عن بناء أمكنة، فإننا نصنع ذكريات عن الأمكنة.  </seg>
<seg id="70">  لأنني أعلم، وأعلم أنكم جميع تعلمون، أن هذه ليست توسكاني.  </seg>
<seg id="71">  بل أوهايو.  </seg>
<seg id="72">   لذا فالمهندسون قلقون، لذلك نبدأ في إعادة عقارب الساعة إلى الجهة الأخرى.  </seg>
<seg id="73">  في نهاية الثمانينات وأوائل التسعينات، بدأنا باختبار ما نسميه حركة الهدم.  </seg>
<seg id="74">  بدأنا بإلقاء الرموز التاريخية بعيدا، واعتمدنا على تقنيات تصميم جديدة مدعومة بالحاسوب، وخرجنا بمجموعة من التركيبات الجديدة، من حطام إلى أشكال.  </seg>
<seg id="75">  هذه أمور أكاديمية وصعبة، وليست محبوبة تماما. نحن نخذلكم بشكل كبير.  </seg>
<seg id="76">  عادة ما يتأرجح العقرب وحده ليعود إلى الجهة الأخرى.  </seg>
<seg id="77">  بعد ذلك حصل أمر رائع.  </seg>
<seg id="78">  سنة 1997، تم افتتاح هذا المبنى.  </seg>
<seg id="79">  هذا هو غوغنهايم بيلباو لمهندسه فرانك غيهري.  </seg>
<seg id="80">  وهذا المبنى قد غير جذريا علاقة العالم بالهندسة.  </seg>
<seg id="81">  قال بول غولد برجر أن بيلباو كانت واحدة من تلك العلامات الفارقة حين يتحد النقاد والأكاديميون والعموم بشكل كامل بخصوص مبنى ما.  </seg>
<seg id="82">  اعتبرت نيو يورك تايمز هذا المبنى كمعجزة.  </seg>
<seg id="83">  تضاعفت السياحة في بيلباو بنسبة 2500 في المئة بعد الانتهاء من هذا المبنى.  </seg>
<seg id="84">  فجأة، أصبح الجميع يرغب في واحدة من هذه البنايات: لوس أنجلوس، سياتل، شيكاغو، نيو يورك، كليفلاند، سبرينغفيلد.  </seg>
<seg id="85">   الكل أراد مبنى مماثلا، وأصبح غيهري يجوب كل مكان.  </seg>
<seg id="86">  إنه أول مهندس يصبح نجما.  </seg>
<seg id="87">  الآن، كيف من الممكن لهذه الأشكال-- الجامحة والتقليدية-- كيف يمكنها أن تكون في أرجاء العالم؟  </seg>
<seg id="88">  حصل هذا لأن الإعلام نجح جدا في ليعلمنا بسرعة أن هذه الأشكال تعني الثقافة والسياحة.  </seg>
<seg id="89">  فخلقنا ردة فعل عاطفية اتجاه هذه الأشكال.  </seg>
<seg id="90">  وكذلك فعل كل عمدة مدينة في العالم.  </seg>
<seg id="91">  إذ أن كل عمدة يعلم أنه إن كانت لمدينته أشكال كهذه، فهي تمتلك الثقافة والسياحة.  </seg>
<seg id="92">  حصلت هذه الظاهرة مع بداية الألفية الجديدة لبعض من المهندسين النجوم الآخرين.  </seg>
<seg id="93">  حصلت مع زاها ليبسكايند، وما حصل مع هذه النخبة القليلة من المهندسين مع بداية الألفية الجديدة كان ليبدأ في التأثير على مجال الهندسة ككل، حيث بدأ الإعلام الرقمي في زيادة السرعة التي نستهلك بها المعلومات.  </seg>
<seg id="94">  فكروا كيف أنكم تستهلكون الهندسة.  </seg>
<seg id="95">  مند 1000 سنة، كان عليكم أن تسيروا باتجاه القرية المجاورة لتروا بناية ما.  </seg>
<seg id="96">  تزداد سرعة المواصلات: يمكنك أن تبحر في سفينة، أن تستقل طائرة، أن تكون سائحا.  </seg>
<seg id="97">  تزداد سرعة التكنولوجيا: يمكن أن تراها في الجريدة، أو على التلفاز، في النهاية، كلنا مهندسون مصورون، وقد تم تحرير روح البناية من الموقع  </seg>
<seg id="98">  الهندسة في كل مكان الآن، وهذا ما يعني أن سرعة التواصل قد لحقت أخيرا بسرعة الهندسة.  </seg>
<seg id="99">  لأن الهندسة تتحرك بسرعة نوعا ما.  </seg>
<seg id="100">  لا يتطلب التفكير في تصميم بناية وقتا طويلا.  </seg>
<seg id="101">  بل بناؤها هو الذي يأخذ وقتا طويل، ثلاث أو أربع سنوات، وفي تلك الفترة سيصمم مهندس تصميمين أو ثمانية أو مئة بناية أخرى قبل أن يعرف هل حقق المبنى الذي صممه منذ أربع سنوات نجاحا أم لا.  </seg>
<seg id="102">  ذلك أنه لا توجد في الهندسة حلقة تغذية رجعية.  </seg>
<seg id="103">  لذلك ينتهي بنا المطاف ببنايات كهذه.  </seg>
<seg id="104">  ليست حركة العمارة الوحشية وليدة سنتين فقط، فهي حركة عمرها 20 سنة.  </seg>
<seg id="105">  منذ 20 سنة كنا نخرج للوجود بنايات كهذه لأننا لم نكن ندري كم كنتم تكرهونها.  </seg>
<seg id="106">  لن يحدث هذا مجددا، على ما أعتقد، لأننا نعيش على حافة واحدة من أعظم الثورات الهندسية منذ اختراع الإسمنت، والحديد، أو المصعد، وما صاحبه من ثورة إعلامية.  </seg>
<seg id="107">  إذن فنظريتي هي أنه حين تطبق الإعلام على رقاص الساعة، فإنه يبدأ في التحرك أسرع فأسرع، حتى يصل إلى أقصى جانبيه بشكل شبه متزامن، وهذا بالفعل يمحق الفرق بين الإبداع والرموز، بين بعضنا، بين المهندسين، بينكم، وبين العامة.  </seg>
<seg id="108">  يمكننا الآن خلق رموز مشحونة عاطفيا بشكل شبه لحظي من شيء جديد كليا.  </seg>
<seg id="109">  دعوني أريكم كيف يعمل هذا الأمر من خلال مشروع أنهته شركتي مؤخرا.  </seg>
<seg id="110">  تم جلبنا لنعوض هذا البناء الذي هدم.  </seg>
<seg id="111">  هذا مركز مدينة تدعى "ذ باينز" في "فاير أيلند" في ولاية نيويورك.  </seg>
<seg id="112">  هي عبارة عن تجمع سياحي.  </seg>
<seg id="113">  اقترحنا بناية تنم عن الشجاعة، كانت مختلفة عن كل البنايات التي تعود عليها السكان، كنا خائفين وكان عميلنا خائفا وكان السكان خائفون، فخلقنا سلسلة من التصورات الواقعية للإعدادات ووضعناها على الفيسبوك ووضعناها على الانستغرام، وتركنا الناس يبدؤون في فعل ما يفعلونه: مشاركتها، التعليق عليها، الإعجاب بها، ومقتها.  </seg>
<seg id="114">  لكن هذا كان يعني أنه قبل الانتهاء من البناء بسنتين، كان المبنى مسبقا جزء من المجتمع، وحين تبدو الإعدادات مطابقة تماما للمنتج النهائي، فلن تكون هناك مفاجآت.  </seg>
<seg id="115">  كان هذا المبنى مسبقا جزء من المجتمع، بعدها في أول صيف حينها، حين بدأ الناس بالتوافد ومشاركة صور البناء على شبكات التواصل الاجتماعي، لم يعد البناء مجرد بناية بل أصبح إعلاما، لأن هذه ليست فقط مجرد صور لبناية، بل هي صوركم أنتم لهذه البناية.  </seg>
<seg id="116">  وحين تستعملونها لترووا حكايتكم، فهي تصبح جزء من سردكم، وما تقومون به هو اختصار الطريق على ذاكرتنا الجماعية، وتخلقون هذه الرموز المشحونة عاطفية لنا لنفهمها.  </seg>
<seg id="117">  هذا يعني أننا لم نعد نحتاج لليونانيين لكي يملوا علينا ما علينا التفكير به بخصوص الهندسة.  </seg>
<seg id="118">  يمكن أن نخبر بعضنا البعض عما نعتقده بخصوص الهندسة، لأن التواصل الاجتماعي لم يغير علاقتنا ببعضنا فحسب، بل غير أيضا العلاقة بيننا وبين البنايات.  </seg>
<seg id="119">  فكروا للحظة في رواد المكتبة هناك في ليفنغستون.  </seg>
<seg id="120">  إن كان ذلك البناء سيبنى اليوم، كان أول ما سيقومون به هو الذهاب للإنترنت والبحث عن "مكتبات جديدة."  </seg>
<seg id="121">  سيفاجؤون حينها بأمثلة عن الاختبارات، وعن الابداع، والتفكير بشكل أعمق عن ماهية المكتبة.  </seg>
<seg id="122">  تلك هي الذخيرة.  </seg>
<seg id="123">  تلك هي الذخيرة التي يمكن أن يأخذوها معهم لعمدة ليفينغستون، ولسكان ليفنغستون، ولنقل ليس هناك تعريف واحد لماهية المكتبة اليوم.  </seg>
<seg id="124">  ولنكن جزء من هذا.  </seg>
<seg id="125">  تواجد التجارب بكثرة يعطيهم الحرية لإجراء اختباراتهم.  </seg>
<seg id="126">  كل شيء مختلف الآن.  </seg>
<seg id="127">  لم يعد المهندسون تلك المخلوقات الغامضة التي تستعمل كلمات مبهمة ورسوما صعبة، ولم تعودوا قط ذلك الجمهور المغلوب على أمره، ذلك الزبون الذي لن يقبل شيئا لم يره من قبل.  </seg>
<seg id="128">  المهندسون ينصتون لكم، ولستم تخافون الهندسة  </seg>
<seg id="129">  هذا يعني أن رقاص الساعة الذي يتأرجح إلى الأمام وإلى الخلف من طريقة إلى أخرى، من حركة الى أخرى، لم يعد له أي معنى.  </seg>
<seg id="130">  يمكننا أن نتحرك نحو الأمام ونجد حلولا قيمة للمشاكل التي يواجهها مجتمعنا.  </seg>
<seg id="131">  هذه هي نهاية تاريخ الهندسة، وهذا يعني أن بنايات الغد ستبدو مختلفة كثيرا عن بنايات اليوم.  </seg>
<seg id="132">  ما يعني أن المساحات العامة في المدينة القديمة لإشبيلية يمكنها أن تكون فريدة ومصممة على النحو الذي تعمل به مدينة حديثة.  </seg>
<seg id="133">  ما يعني أن ملعبا في بروكلين يمكن أن يكون ملعبا هناك، لا أن يكون تقليدا تاريخيا ذا آجور أحمر كما نعتقد أن يكون عليه ملعب ما.  </seg>
<seg id="134">  هذا يعني أن الروبوتات ستبني أبنيتنا، لأننا أخيرا مستعدون لاستيعاب الأشكال التي ستنتجها.  </seg>
<seg id="135">  هذا يعني أيضا أن الأبنية ستتمايل مع أهواء الطبيعة وليس العكس.  </seg>
<seg id="136">  هذا يعني أن مرأب سيارات في ميامي بيتش في فلوريدا، يمكنه أن يكون مكانا للرياضة ولليوغا ويمكنكم أيضا أن تتزوجوا هناك في وقت متأخر من الليل.  </seg>
<seg id="137">   هذا يعني أن يحلم ثلاثة مهندسين بالسباحة في النهر الشرقي في نيويورك، فيجمعون ما يقارب نصف مليون دولار من الناس الذين تجمعوا حول قضيتهم، لم يعد لديهم حتى زبون واحد.  </seg>
<seg id="138">  هذا يعني أنه لا بناية قط أصغر من أن يبدع فيها، كجناح الأيل الصغير هذا فهو قوي ووتري كتلك الحيوانات التي صمم لمراقبتها.  </seg>
<seg id="139">  وهذا يعني ألا يجب على بناية ما أن تكون جميلة لكي تكون محبوبة، كهذه البناية الصغيرة القبيحة في اسبانيا، حيث حفر المهندسون حفرة، وملؤوها بالقش. وأفرغوا الإسمنت حولها، وحين جف الإسمنت، دعوا أحدهم ليأتي وينظف القش حتى لا يتبقى منه إلا هذه الغرفة الصغيرة الخفية المليئة بالبقايا والخربشات التي تنم عما صنع منه هذا المكان،  </seg>
<seg id="140">  والذي أصبح واحدا من أكثر الأماكن سحرا لمشاهدة الغروب الإسباني.  </seg>
<seg id="141">  لأنه لا يهم إن كانت بقرة هي من بنت بناياتنا أو روبوت من بناها.  </seg>
<seg id="142">  لا يهم كيف نبني، ما يهم هو ما نبنيه.  </seg>
<seg id="143">  يعرف المهندسون مسبقا كيف يبنون بنايات صديقة للبيئة أكثر ذكاء وأسهل في الاستخدام.  </seg>
<seg id="144">  كنا فقط ننتظركم جميعا أن تعجبوا بها.  </seg>
<seg id="145">  وأخيرا، لم نعد قط على الجهة المقابلة.  </seg>
<seg id="146">  جد مهندسا، استعمل مهندسا، اعمل معنا لنصمم بنايات أفضل، مدنا أفضل، وعالما أفضل. لأن المعايير عالية.  </seg>
<seg id="147">  لا تعكس البنايات مجتمعنا، بل تحدد معالمه من خلال أبسط الفضاءات: المكتبات المحلية، المنازل التي نربي فيها أطفالنا، والممر الذي يأخذونه من غرفة النوم إلى الحمام.  </seg>
<seg id="148">  شكرا لكم.  </seg>
</doc>
<doc docid="2102" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/meaghan_ramsey_why_thinking_you_re_ugly_is_bad_for_you</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: يسأل قرابة عشر آلاف شخص شهريا قوقل  ميجان رمزي من مشروع دوف لتقدير الذات تعتقد أن أغلبهم من الفتيات، وفي حديثها القلق تفاجئنا بالنتائج التي تترتب عليها قلة الثقة بالمظهر و الجسم، من إنخفاض التحصيل الدراسي إلى مخاطر أكبر كالمخدرات و الخمور، و بعدها تشارك معنا أهم الأمور التي يمكننا فعلها لنغير هذه الحقيقة.</description>
 <keywords>talks, beauty, life, women</keywords>
 <talkid>2102</talkid>
 <title>ميجان رمزي: لم الإعتقاد بأنك قبيح ضار لك؟</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3781267">Omar Aljubbah</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/306481">anfal M.</translator>
<seg id="1">  هذه ابنة أخي ستيلا  </seg>
<seg id="2">  بلغت للتو السنة من العمر و بدأت بالمشي.  </seg>
<seg id="3">  و هي تمشي بتلك الطريقة الرائعة ككل الأطفال في سنتهم الأولى حيث يتمايلون  </seg>
<seg id="4">  إنها رائعة بكل تأكيد.  </seg>
<seg id="5">  و من أكثر الأشياء المفضلة لديها حاليا هي أن تحدق بنفسها في المرآة.  </seg>
<seg id="6">  فهي بكل تأكيد تحب انعكاسها على المرآة.  </seg>
<seg id="7">  و تضحك و تتقهقه و تقبل نفسها تلك القبلات الكبيرة الرطبة.  </seg>
<seg id="8">  إنه شيء جميل.  </seg>
<seg id="9">  و يبدو إن كل أصدقائها يقومون بذلك وقد أخبرتني والدتي إني أيضاً كنت أفعل ذلك و هذا دعاني للتفكير متى توقفت عن فعل ذلك ؟  </seg>
<seg id="10">  متى صار فجأة غير محبذ ان نحب مظهرنا؟  </seg>
<seg id="11">  لأنه من الواضح أننا لا نحب مظهرنا  </seg>
<seg id="12">  في كل شهر يبحث عشرة آلاف شخص على قوقل "هل أنا قبيح ؟"  </seg>
<seg id="13">  هذه فاي, عمرها 13 عام وتعيش في دنفر  </seg>
<seg id="14">  و كأي مراهق تريد أن تكون محبوبة و مقبولة.  </seg>
<seg id="15">  إنها ليلة يوم الأحد  </seg>
<seg id="16">  و هي تستعد للمدرسة في الأسبوع المقبل  </seg>
<seg id="17">  و هي خائفة قليلة و محتارة لأنها بالرغم من أن والدتها تخبرها طوال الوقت أنها جميلة كل يوم في المدرسة، يخبرها أحدهم أنها قبيحة.  </seg>
<seg id="18">  و بسبب الاختلاف بين ما تقوله والدتها و ما يقوله أقرانها في المدرسة لا تعلم من تصدق  </seg>
<seg id="19">  لذلك تصور فيديو لنفسها و تضعه على اليوتيوب و تسأل الناس و تطلب منهم أن يكتبوا تعليق "هل أنا جميلة أم قبيحة ؟"  </seg>
<seg id="20">  حسناً، حتى الآن فاي حصلت على 13000 تعليق  </seg>
<seg id="21">  بعض من التعليقات مقرفة، حتى أنهم لم يتكبدوا عناء التفكير بذلك  </seg>
<seg id="22">  هذه فتاة مراهقة بمظهر صحي عادي تستلم ردودا كهذه في أكثر الأوقات العاطفية الحساسة من حياتها  </seg>
<seg id="23">  الآلاف من الناس ينشرون فيديوهات كهذا، معظمهم فيتات مراهقات يتواصلون بهذه الطريقة  </seg>
<seg id="24">  لكن ما الذي دفعهم لفعل ذلك ؟  </seg>
<seg id="25">  حسناً المراهقون هذه الأيام نادراً ما يكونون وحيدين.  </seg>
<seg id="26">  فهم تحت الضغط لكي يكونوا متواجدين على شبكة الإنترنت طوال الوقت يتكلمون و يرسلون الرسائل و يعجبون  </seg>
<seg id="27">  و يعلقون و يشاركون و ينشرون .. هذا لا ينتهي أبداً. لم يسبق لنا أبداً أن كنا بهذا التواصل بهذا الشكل المستمر و الفوري و بأعمار شابة  </seg>
<seg id="28">  و كما قالت لي إحدى الأمهات، كأن هناك حفلة في غرف نومهم كل ليلة  </seg>
<seg id="29">  بكل بساطة, لا يوجد هناك اي خصوصية.  </seg>
<seg id="30">  و الضغوط الاجتماعية التي ترافق هذا قاسية  </seg>
<seg id="31">  هذه البيئة من التوصل المستمر لأطفالنا تدربهم على تقدير قيمة أنفسهم حسب عدد الإعجابات التي يحصلون عليها و نوع التعليقات التي يتلقونها  </seg>
<seg id="32">  لا يوجد فصل بين الحياة على الشبكة والحياة خارجها.  </seg>
<seg id="33">  من الصعب التمييز ما هو حقيقي و ما هو زائف  </seg>
<seg id="34">  و أيضاً من الصعب التمييز بين ما هو أصلي و ما هو متلاعب به رقمياً.  </seg>
<seg id="35">  ما هو الحدث المهم مقابل الأحداث اليومية العادية  </seg>
<seg id="36">  و أين يبحثون على الإلهام؟  </seg>
<seg id="37">  لنرى نوعية الصور اللي تملأ مصادر أخبار الفتيات هذه الأيام  </seg>
<seg id="38">  عارضات الآزياء النحيلات جدا يتصدرن المنصات  </seg>
<seg id="39">  صار من المعتاد إعادة رسم ملامح الوجة و أصبحنا نرى هاشتاقات عن النحافة  </seg>
<seg id="40">  و عن الفراغ بين الفخذين  </seg>
<seg id="41">  وهاشتاقات تشجع على فقدان الشهية  </seg>
<seg id="42">  هذه التوجهات تصاحبها نظرة مادية بحتة للمرأة في الثقافة العامة  </seg>
<seg id="43">  ليس صعبا معرفة ما تقارن الفتيات به أنفسهن  </seg>
<seg id="44">  لكن الاولاد ليسوا محصنين من هذا ايضا  </seg>
<seg id="45">  نراهم يطمحون للفك العريض والعضلات المشدودة كنجوم الرياضة و المغنين لكن, ماهي المشكلة في كل هذا؟  </seg>
<seg id="46">  طبعا نريد ان ينشأ ابناؤنا كأفراد متزنين ولكن بثقافة مههوسة بالشكل، نحن نربيهم  </seg>
<seg id="47">  على قضاء الوقت والجهد بالإهتمام بمظهرهم كعلاقاتهم الإجتماعية و مهاراتهم البدنية  </seg>
<seg id="48">  و تحصيلهم الدراسي... التي تبدأ بالتدهور  </seg>
<seg id="49">  6 من 10 فتيات يختارون عدم القيام بمهمة لإعتقادهم أنهم ليسوا بالجمال الكافي  </seg>
<seg id="50">  نحن لا نتحدث عن أنشطة ثانوية بل أنشطة أساسية لنضجهم كأفراد وكأشخاص مساهمين في المجتمع ٣٠٪ ، ما يقارب ١ من كل ٣ مراهقين  </seg>
<seg id="51">  ينسحبون من النقاشات في الصف لا يشاركون لأنهم لا يريدون  </seg>
<seg id="52">  لفت الإنتباة إلى مظهرهم واحد من كل خمسة يتغيب عن المدرسة عندما لا يكون راضيا عن مظهره دعونا نتحدث عن الإختبارات عندما تعتقد أنك لا تبدو بشكل جيد  </seg>
<seg id="53">  خصوصا إذا كنت تظن أنك لست رشيقا  </seg>
<seg id="54">  فإن درجتك ستقل عن درجات زملائك  </seg>
<seg id="55">  الذين لا يقلقون بالتفكير بهذا الأمر وهذا ثبت في فنلندا و الولايات المتحدة والصين ،و بغض النظر عن وزنك الحقيقي  </seg>
<seg id="56">  وللتوضيح أكثر، نحن نتحدث عن  </seg>
<seg id="57">  اعتقادك عن شكلك و ليس شكلك الحقيقي  </seg>
<seg id="58">  قلة الثقة بالمظهر تخفض المستوى الدراسي و تدمر الصحة حينما تقل ثقة المراهق بمظهره فإنه يتمرن أقل و لايأكل الفواكة والخضروات  </seg>
<seg id="59">  و يقوم بحميات غذائية غير صحية  </seg>
<seg id="60">  والتي تؤدي إلى اضطرابات الأكل وينخفض لديه مستوى تقدير الذات  </seg>
<seg id="61">  مما يجعله أكثر تأثرا بآراء الآخرين ويعرضه للإصابة بالإكتئاب وكل هذه الأمور تجعلهم أكثر قابلية لشرب الكحول و تعاطي المخدرات  </seg>
<seg id="62">  و الأكل غير الصحي و جراحات التجميل و الإنخراط في ممارسات جنسية و إيذاء أنفسهم  </seg>
<seg id="63">  السعي خلف الجسم المثالي يستنزف المستشفيات  </seg>
<seg id="64">  و يكلف حكوماتنا بلايين الدولارات كل سنة و لا نكف عنه النساء اللواتي يظنن بأنهن سمينات  </seg>
<seg id="65">  بغض النظر عما إذا كانوا كذلك بالفعل يتغيبن عن العمل بنسبة أكبر لتجري مقابلة عمل في اليوم الذي لا تشعر فيه بالثقة بمظهرها  </seg>
<seg id="66">  دعونا نفكر بأثر ذلك على اقتصادنا  </seg>
<seg id="67">  ومالذي سنجنيه إن تغلبنا على هذا اتاحة هذه الإمكانيات يصب في مصلحة كل فرد منا  </seg>
<seg id="68">  ولكن كيف نفعل ذلك؟  </seg>
<seg id="69">  التحدث وحده عن المشكلات  </seg>
<seg id="70">  لا يكفي لحلها  </seg>
<seg id="71">  إن اردنا أن نحدث تغييرا فيجب علينا فعل شيء  </seg>
<seg id="72">  هناك ثلاث طرق لصنع التغيير أولها التوعية بأهمية الثقة بالشكل يجب علينا تعليم المراهقين  </seg>
<seg id="73">  كيفية التغلب عل ضغط الظهور بشكل مثالي وكيف يبنون احترامهم لذواتهم  </seg>
<seg id="74">  من الجيد وجود برامج تعنى بذلك حاليا ولكن لسوء الحظ  </seg>
<seg id="75">  أغلبها لا تأتي بالنتائج المرجوة صدمت عندما عرفت أن الكثير من هذه البرامج الجيدة  </seg>
<seg id="76">  تزيد الأمر سوءا من غير قصد ولهذا يجب علينا التأكد قطعيا أن أطفالنا لا يتلقون برامج لا تترك آثار ايجابية فقط  </seg>
<seg id="77">  بل تترك تأثيرا دائما أظهرت الدراسات أن أفضل برامج التوعية تخاطب ٦ جوانب أساسية  </seg>
<seg id="78">  أولها تأثير العائلة و الأصدقاء و العلاقات ثانيا تأثير الإعلام والمشاهير ثم التعامل مع المضايقات وأذى الأقران كيف ننافس ونقارن أنفسنا بالآخرين بناء على أشكالنا و التحدث عن المظهر و آخرها احترام الذات والعناية بها  </seg>
<seg id="79">  هذه الست نقاط جوهرية لأي شخص جاد في بدء بتعليم فعال للثقة بالمظهر  </seg>
<seg id="80">  التعليم و التوعية مهم جدا و لكن هذه المشكلة تتطلب من كل منا المبادرة بأن تكون قدوة حسنة للنساء والفتيات القريبات منها  </seg>
<seg id="81">  و تحدي واقع الحال التي تظهر بها النساء في مجتمعاتنا  </seg>
<seg id="82">  لا يجب أن نحكم على كفاءة القياديات من خلال تسريحة الشعر أو مقاس الصدر أو أن نتوقع النجاح للاعبة أولمبية لأنها لا تدير الأعناق لجمالها  </seg>
<seg id="83">  علينا أن نرى الناس بأفعالهم لا بمظهرهم  </seg>
<seg id="84">  علينا أن نهتم بنوعية الصور التي ننشرها والتعليقات التي نكتبها في الشبكات الإجتماعية  </seg>
<seg id="85">  علينا أن نثني على الناس للجهود التي بذلوها و الأعمال التي قاموا بها وليس على أشكالهم  </seg>
<seg id="86">  دعوني أسألكم متى كانت آخر مرة قبلتم فيها مرآة؟  </seg>
<seg id="87">  وفي النهاية يجب علينا العمل سويا كمجتمعات و حكومات و رجال أعمال لنغير هذه الثقافة ليتربى أطفالنا على تقدير ذواتهم و احترام التفرد و الإختلاف و الإنتماء  </seg>
<seg id="88">  يجب أن نبرز الأشخاص الفاعلين في المجتمع كقدوات الأشخاص الفارقين في العالم  </seg>
<seg id="89">  و نسلط عليهم الأضواء وعند فعل ذلك، عندها يمكننا صنع التغيير  </seg>
<seg id="90">  نريد صنع عالم يشعر أطفالنا فيه بالحرية بأن يكونوا أفضل ما يمكنهم عالم حيث اعتبارهم لمظهرهم لا يعيقهم عما يطمحون إليه أو عن تحقيق ما يريدون في الحياة  </seg>
<seg id="91">  فكروا مالذي سيعنيه كل هذا لأحد في حياتك  </seg>
<seg id="92">  من الذي خطر ببالك؟  </seg>
<seg id="93">  هل هي زوجتك؟  </seg>
<seg id="94">  أختك؟  </seg>
<seg id="95">  ابنتك؟  </seg>
<seg id="96">  ابنه اخاك؟  </seg>
<seg id="97">  صديقتك؟ أو قد تكون المرأة التي تبعد عنك بمقعدين الآن  </seg>
<seg id="98">  مالذي سيعنيه لها إن تحررت من ذاك الصوت الناقد بداخلها، والذي يقلقها لتجعل سيقانها أطول أو أفخاذها أنحف أو بطنها أصغر أو قدمها أنعم؟  </seg>
<seg id="99">  مالذي سيعنيه لها إن تغلبنا على هذا الأمر وانطلقت امكانياتها بسبب ذلك؟  </seg>
<seg id="100">  اليوم، هوس ثقافتنا بالصورة يعيقنا عن التقدم  </seg>
<seg id="101">  ولكن دعونا نري أطفالنا الحقيقة  </seg>
<seg id="102">  دعنا نريهم أن مظهرهم هو جزء واحد فقط من هويتهم وأننا نحبهم لذواتهم و أفعالهم وللمشاعر التي يحسسونا بها  </seg>
<seg id="103">  دعونا ندمج تقدير الذات في مناهج مدارسنا  </seg>
<seg id="104">  دعونا نغير الطريقة التي نقارن بها أنفسنا مع الآخرين  </seg>
<seg id="105">  دعونا نعمل معا كمجتمعات من الجذور إلى الحكومات لنجعل الأطفال السعداء اليوم، صناع التغيير الواثقين بأنفسهم غدا  </seg>
<seg id="106">  دعونا نفعل ذلك  </seg>
</doc>
<doc docid="2024" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/zak_ebrahim_i_am_the_son_of_a_terrorist_here_s_how_i_chose_peace</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: إن كنت قد ترعرعت في جو من الدوغمائية والكراهية، هل بإمكانك اختيار مسار مختلف؟ كان زاك إبراهيم لا يتجاوز السابعة من عمره حين ساعد أبوه على التخطيط لتفجيرات برج التجارة العالمي سنة 1993. قصته مؤثرة وقوية وملهمة في نهاية المطاف.</description>
 <keywords>talks, Middle East, TED Books, peace, terrorism, violence</keywords>
 <talkid>2024</talkid>
 <title>زاك إبراهيم: أنا ابن إرهابي. إليكم كيف اخترت السلام.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/3781267">Omar Aljubbah</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/306481">anfal M.</translator>
<seg id="1">  في الخامس من نونبر ،سنة 1990، دخل رجل يدعى السيد نصير إلى فندق في منهاتن وقتل الحاخام مير كاهان، زعيم عصبة الدفاع اليهودية.  </seg>
<seg id="2">  لم تتم إدانة نصير بالقتل بالأساس لكنه حين كان يقضي مدة سجن متعلقة بقضايا أخف، كان يخطط بمعية رجال آخرين لهجمات على عشرات من المواقع في مدينة نيويورك، بما في ذلك من أنفاق و معابد يهودية و المقر الرئيسي للأمم المتحدة.  </seg>
<seg id="3">  لحسن الحظ،تم إحباط هذه المخططات من طرف عميل بكمتب التحقيقات الفدرالي.  </seg>
<seg id="4">  مع الأسف تفجير سنة 1993 للمركز التجاري العالمي لم يحبط.  </seg>
<seg id="5">  تمت إدانة نصير في النهاية لتورطه في العملية.  </seg>
<seg id="6">  السيد نصير هو والدي.  </seg>
<seg id="7">  ولدت في بيتسبرغ، في بنسلفانيا سنة 1983 منه، وهو مهندس مصري، ومن أم أمريكية محبة، كانت معلمة في الصف الإبتدائي، وقد بذلا معا كل ما في وسعهما ليجعلاني أعيش طفولة سعيدة.  </seg>
<seg id="8">  لدى بلوغي سن السابعة بدأت حيوية عائلتنا تتغير.  </seg>
<seg id="9">  حين عرضني أبي على جانب من الإسلام قليل من الناس، بما في ذلك غالبية المسلمين، لم يكونوا ليروه.  </seg>
<seg id="10">  تقول تجربتي الخاصة أنه حين يأخذ الناس وقتهم للتواصل مع بعضهم البعض، لا يتطلب الأمر جهدا لكي يدركوا أنه في المجمل، نتوق جميعا لنفس الأشياء في الحياة.  </seg>
<seg id="11">  لكن بالمقابل، في كل دين، وفي كل مجتمع، ستجد فئة قليلة من الناس ممن يتشبثون بحماس بمعتقداتهم لدرجة أنهم يشعرون بأن عليهم استعمال كل الوسائل الضرورية ليحملوا الآخرين على العيش كما يفعلون.  </seg>
<seg id="12">  قبيل بضعة أشهر من اعتقاله، أجلسني و شرح لي أنه خلال عطل نهاية الأسابيع الماضية، كان وبعض من أصدقائه يذهبون لتمارين الرماية في "لونغ آيلند" من أجل التمرن على الأهداف.  </seg>
<seg id="13">  وقال لي أنني سأرافقه في الصباح التالي.  </seg>
<seg id="14">  وصلنا إلى ميدان الرماية "كالفيرتون"، والذي كان، بدون علم من مجموعتنا، مراقبا من طرف مكتب التحقيقات الفدرالي.  </seg>
<seg id="15">  حين جاء دوري لإطلاق النار، ساعدني أبي على حمل البندقية على كتفي وشرح لي كيف علي أن استهدف الهدف على بعد 30 ياردة.  </seg>
<seg id="16">  في ذلك اليوم، أصابت آخر رصاصة أطلقتها الضوء البرتقالي الصغير الذي كان يوجد فوق الهدف وما كان مفاجئا بالنسبة للجميع، خاصة بالنسبة لي، أن الهدف بأكمله قد انفجر مشتعلا.  </seg>
<seg id="17">  التفت عمي إلى باقي الرجال، فقال بالعربية ،"ابن أبيه."  </seg>
<seg id="18">  ذلك الشبل من ذاك الأسد.  </seg>
<seg id="19">  وعلى ما يبدو أنهم انفجروا ضاحكين على هذا التعليق، لكن تطلب الأمر بضع سنين لكي أفهم تماما ما الذي كانوا يعتقدون أنه طريف في الأمر.  </seg>
<seg id="20">  لقد اعتقدوا أنهم رأوا فيَّ نفس الدمار الذي كان والدي قادرا على فعله.  </seg>
<seg id="21">  كان هؤلاء الرجال قد أدينوا بالنهاية بتهمة وضع شاحنة صغيرة محملة ب 1500 باوند من المتفجرات في الطابق تحت الأرضي لموقف سيارات تابع للبرج الشمالي لمركز التجارة العالمي، مسببين انفجارا أدى إلى مقتل 6 أشخاص وجرح أكثر من 1000 آخرين.  </seg>
<seg id="22">  كان هؤلاء الرجال قدوتي.  </seg>
<seg id="23">  كان هؤلاء من أناديهم " عمو" مما يعني "عمي".  </seg>
<seg id="24">  حين بلغت 19 من عمري، كنت قد انتقلت 20 مرة في حياتي، عدم الاستقرار ذلك خلال طفولتي لم يمنحني فعلا فرصة للتعرف على أصدقاء كثر.  </seg>
<seg id="25">  في كل مرة أبدأ بالشعور بالارتياح لشخص ما، تكون تلك الفترة التي عليها أن نجمع حقائبنا لننتقل للمدينة التالية.  </seg>
<seg id="26">  ولكوني دائما التلميذ الجديد في القسم، كنت غالبا ما أكون عرضة للمضايقات.  </seg>
<seg id="27">  كنت أخفي هويتي عن زملائي في القسم لكي أتجنب استهدافي، لكنه تبين أنه، كوني الولد الهادئ والسمين الجديد في القسم كان يشكل ذخيرة جيدة للسخرية.  </seg>
<seg id="28">  لذا في غالب الأحيان، كنت أقضي يومي في البيت أطالع الكتب وأشاهد التلفاز أو ألعب ألعاب الفيديو.  </seg>
<seg id="29">  ولهذه الأسباب، كنت أفتقر للمهارات الاجتماعية، على أقل تقدير، وترعرعي في منزل متعصب، لم يمكني من الاستعداد لمواجهة العالم الحقيقي.  </seg>
<seg id="30">  كبرت وأنا أحكم على الناس بناء على مقاييس اعتباطية، مثل عرق أو دين المرء.  </seg>
<seg id="31">  إذن فما الذي فتح عيني؟  </seg>
<seg id="32">  إحدى أولى تجاربي التي تحدت طريقة تفكيري كانت خلال الانتخابات الرئاسية لسنة 2000.  </seg>
<seg id="33">  خلال برنامج إعدادي في الجامعة كنت عضوا في المجلس الوطني للشباب في فيلاديلفيا.  </seg>
<seg id="34">  كان تركيز مجموعتي الخاصة عن عنف الشباب، وكوني قد كنت ضحية المضايقات معظم حياتي، كان هذا موضوعا كنت متحمسا لأجله بشكل خاص.  </seg>
<seg id="35">  كان أعضاء المجموعة من مختلف مشارب الحياة.  </seg>
<seg id="36">  في أحد الأيام، في نهاية المجلس، اكتشفت أن أحد الأطفال الذين صادقتهم كان يهوديا.  </seg>
<seg id="37">  الآن، لقد تطلب الأمر مني عدة أيام لكي تظهر هذه التفاصيل على السطح، وأدركت أنه ليس هناك أي عداء طبيعي بيننا نحن الاثنين.  </seg>
<seg id="38">  لم يكن لي صديق يهودي من قبل، وبصراحة أحسست بالفخر أنني استطعت تجاوز عقبة كنت قد حُمِلتُ طوال حياتي على تصديق أنه من المستحيل تجاوزها.  </seg>
<seg id="39">  نقطة تحول كبرى حدثت حين وجدت عملا صيفيا في "بوش غاردنز"، وهي حديقة ترفيهية.  </seg>
<seg id="40">  هناك، التقيت بأشخاص من مختلف المعتقدات والثقافات، وتبين أن تلك التجربة كانت أساسية في تطور شخصيتي.  </seg>
<seg id="41">  طوال معظم حياتي، قيل لي أن المثلية الجنسية هي ذنب، وبالتالي، أن كل الناس المثليين لهم تأثير سلبي.  </seg>
<seg id="42">  وقد صادف، أن أتيحت لي الفرصة للعمل مع ممثلين مثليين في عرض هناك، وبعدها بقليل اكتشفت أن بعضا منهم كانوا من ألطف، وأقل الناس حكما على الآخرين.  </seg>
<seg id="43">  كوني تعرضت للمضايقات عندما كنت طفلا خلق فيَّ نوعا من التعاطف مع معاناة الآخرين، ويبدو لي من غير الطبيعي بتاتا أن أعامل الناس اللطفاء بأي طريقة أخرى غير التي أحب أن أُعامل بها.  </seg>
<seg id="44">  وبفضل ذلك الشعور،كنت قادرا على مقارنة الصور النمطية التي تلقيتها عندما كنت طفلا مع التجربة الحياتية الحقيقة والتعامل مع الناس.  </seg>
<seg id="45">  لا أدري مالذي يعنيه أن تكون شاذا جنسيا، لكنني أعلم جيدا ما الذي يعنيه أن يُحكَم عليّ بخصوص شيء خارج عن إرادتي.  </seg>
<seg id="46">  بعدها جاء برنامج "ذ دايلي شو."  </seg>
<seg id="47">  فكان جون ستيوارت يجبرني، كل ليلة على أن أكون صادقا فكريا مع نفسي بخصوص تعصبي وساعدني لكي أدرك أنه لا علاقة لعرق المرء أو دينه أو توجهه الجنسي بنوعية شخصيته.  </seg>
<seg id="48">  كان في بعض الأحيان يشكل شخصية الأب بالنسبة لي حين كنت في أمس الحاجة للأب.  </seg>
<seg id="49">  يمكن للإلهام أن يأتي من مكان غير متوقع، وكون كوميدي يهودي قد قام بالكثير ليؤثر إيجابا على رؤيتي للعالم أكثر مما فعل والدي المتطرف فإني لا أعد هذا خسارة بالنسبة لي.  </seg>
<seg id="50">  ذات يوم، كنت أتحدث إلى والدتي عن أن نظرتي للعالم قد بدأت تتغير، فقالت لي أمرا سأظل أحمله دائما في قلبي طالما حييت.  </seg>
<seg id="51">  نظرت إلى بعينين متعبتين يحملهما من جرّب الدغمائية بما فيه الكفاية في حياته، وقالت، "لقد تعبت من كراهية الناس."  </seg>
<seg id="52">  في تلك اللحظة، أدركت كمية الطاقة السلبية التي يتطلبها حمل تلك الكراهية بداخلك.  </seg>
<seg id="53">  زاك إبراهيم ليس اسمي الحقيقي.  </seg>
<seg id="54">  غيرته حين قررت عائلتي أن تقطع صلتها بوالدي وبدء حياة جديدة.  </seg>
<seg id="55">  إذن فلم أخرج إلى العلن وأضع نفسي في موضع خطر محتمل؟  </seg>
<seg id="56">  حسنا، الأمر بسيط.  </seg>
<seg id="57">  أقوم بهذا على أمل أنه ربما يكون هناك شخص ما يوما ما مجبرا على استعمال العنف ربما قد يستمع إلى قصتي ويدرك أن هناك طريقا أفضل، أنه وإن كنت عرضة لذلك العنف، والإيديولوجية غير المتسامحة، لم أصبح متعصبا.  </seg>
<seg id="58">  عوضا عن ذلك، اخترت أن أستعمل تجربتي لأحارب ضد الإرهاب، ضد التعصب.  </seg>
<seg id="59">  أقوم بهذا من أجل ضحايا الإرهاب وأحبائهم، والألم والخسارة الأليمة التي أجبرهم الإرهاب على عيشها.  </seg>
<seg id="60">  لضحايا الإرهاب، سأتحدث بصوت عال ضد هذه الأعمال الخرقاء وأدين ما قام به والدي.  </seg>
<seg id="61">  وببساطة، أقف هنا كدليل أن العنف ليس متأصلا في دين أو عرق المرء، وأنه ليس على الابن أن يتبع خطى والده.  </seg>
<seg id="62">  أنا لست أبي.  </seg>
<seg id="63">  شكرا لكم.  شكرا لكم، جميعا.  شكرا لكم، جميعا.  شكرا جزيلا.   </seg>
</doc>
<doc docid="2045" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/david_chalmers_how_do_you_explain_consciousness</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: وعينا جانب أساسي من وجودنا، كما يقول الفيلسوف ديفيد تشالمرز: "لا يوجد شيء نعرف عنه مباشرة أكثر... ولكن في الوقت نفسه هو من الظواهر الأكثر غموضًا في الكون." يشارك ديفيد تشالمرز معنا بعض طرق التفكير في الفيلم الذي يُعرض داخل رؤوسنا.</description>
 <keywords>talks, brain, consciousness, neuroscience, philosophy</keywords>
 <talkid>2045</talkid>
 <title>ديفيد تشالمرز: كيف يمكن تفسير الوعي؟</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/361170">Khalid Marbou</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/908294">Eman Abdel-Gawad</translator>
<seg id="1">  الآن، لديك فيلم يُعرض داخل رأسك.  </seg>
<seg id="2">  إنه فيلم رائع متعدد المسارات.  </seg>
<seg id="3">  وهو يُعرض برؤية ثلاثية الأبعاد وتقنية الصوت المحيطي لما تشاهده وتسمعه الآن، ولكن هذه مجرد بدايته.  </seg>
<seg id="4">  فيلمك لديه رائحة وطعم وملمس.  </seg>
<seg id="5">  به إحساس بجسدك، وألمك وجوعك ونشواتك.  </seg>
<seg id="6">  به مشاعر، من الغضب والسعادة.  </seg>
<seg id="7">  كما أن به ذكريات، مثل مشاهد من طفولتك يتم تشغيلها أمامك.  </seg>
<seg id="8">  وبه هذا التعليق الصوتي السردي المستمر في تيار تفكيرك الواعي.  </seg>
<seg id="9">  وفي قلب هذا الفيلم أنت تختبر كل هذا مباشرة.  </seg>
<seg id="10">  هذا الفيلم هو تيار الوعي الخاص بك، موضوع تجربة العقل والعالم.  </seg>
<seg id="11">  الوعي واحد من الحقائق الأساسية للوجود الإنساني.  </seg>
<seg id="12">  كل واحد منا واعٍ.  </seg>
<seg id="13">  لكل منا فيلمه الداخلي، أنت وأنت وأنت أيضًا.  </seg>
<seg id="14">  لا يوجد شيء نعرف عنه الكثير بطريقة مباشرة.  </seg>
<seg id="15">  على الأقل، أنا أعلم عن وعيي بطريقة مباشرة.  </seg>
<seg id="16">  لا أستطيع أن أكون على يقين أنكم واعين.  </seg>
<seg id="17">  والوعي أيضًا يجعل الحياة جديرة بالعيش.  </seg>
<seg id="18">  إذا لم نكن واعين، فلن يكون لشيء في حياتنا معنى أو قيمة.  </seg>
<seg id="19">  ولكن في نفس الوقت، الوعي من أكثر الظواهر غموضًا في الكون.  </seg>
<seg id="20">  لماذا نحن واعون؟  </seg>
<seg id="21">  لماذا نمتلك هذه الأفلام الداخلية؟  </seg>
<seg id="22">  لماذا لسنا فقط روبوتات تعالج كل هذه المدخلات، وتنتج كل هذه المخرجات، بدون اختبار هذا الفيلم الداخلي على الإطلاق؟  </seg>
<seg id="23">  في الوقت الحالي لا أحد يملك الإجابات عن هذه الأسئلة.  </seg>
<seg id="24">  سأقترح أنه إذا أردنا دمج الوعي في العلوم، فقد تكون هناك حاجة إلى بعض الأفكار الراديكالية.  </seg>
<seg id="25">  يقول بعض الناس أن علم الوعي مستحيل.  </seg>
<seg id="26">  العلم موضوعي بطبيعته.  </seg>
<seg id="27">  أما الوعي فهو ذاتي بطبيعته.  </seg>
<seg id="28">  لهذا لا يمكن أن يكون هناك علم للوعي.  </seg>
<seg id="29">  لجزء كبير من القرن العشرين كانت هذه هي النظرة السائدة.  </seg>
<seg id="30">  درس علماء النفس السلوك بموضوعية، ودرس علماء الأعصاب المخ بموضوعية، ولم يقم أحد حتى بذكر الوعي.  </seg>
<seg id="31">  حتى قبل 30 عامًا، عندما بدأ TED، كان هناك القليل جدًا من البحث العلمي حول الوعي.  </seg>
<seg id="32">  الآن، منذ حوالي 20 عامًا، كل هذا بدأ يتغير.  </seg>
<seg id="33">  علماء الأعصاب مثل فرانسيس كريك والفيزيائيون مثل روجر بنروز قالوا أنه قد حان الوقت للعلم لدراسة الوعي.  </seg>
<seg id="34">  ومنذ ذلك الحين، كان هناك انفجار حقيقي، ازدهار للبحث العلمي حول الوعي.  </seg>
<seg id="35">  وكان هذا العمل رائعًا. كان مميزًا.  </seg>
<seg id="36">  ولكن كان به بعض القيود الرئيسية حتى الآن.  </seg>
<seg id="37">  كان محور علم الوعي في السنوات الأخيرة هو البحث عن العلاقات المتبادلة، العلاقات المتبادلة بين مناطق معينة في المخ وحالات معينة للوعي.  </seg>
<seg id="38">  لقد رأينا بعض من هذا النوع من العمل من نانسي كانويشر والعمل الرائع الذي قدمته قبل بضعة دقائق.  </seg>
<seg id="39">  الآن نحن نفهم أفضل بكثير، على سبيل المثال، أنواع مناطق المخ التي تتماشى مع التجربة الواعية لرؤية الوجوه أو الإحساس بالألم أو الإحساس بالسعادة.  </seg>
<seg id="40">  ولكن يبقى ذلك علم العلاقات المتبادلة،  </seg>
<seg id="41">  وليس علم التفسيرات.  </seg>
<seg id="42">  نحن نعلم أن هذه المناطق في المخ تتماشى مع أنواع معينة من التجارب الواعية، لكننا لا نعرف لماذا تتماشى معها.  </seg>
<seg id="43">  أود أن أوضح هذا بالقول بأن هذا النوع من العمل من علم الأعصاب يجيب على بعض الأسئلة التي نريد إجابات عنها حول الوعي، أسئلة حول ما تفعله بعض مناطق المخ وبماذا ترتبط.  </seg>
<seg id="44">  ولكن بشكل ما، هذه هي المشكلات السهلة.  </seg>
<seg id="45">  دون انتقاد علماء الأعصاب،  </seg>
<seg id="46">  ليس هناك حقًا ما هو سهل في مشكلات الوعي.  </seg>
<seg id="47">  ولكنه لا يتناول الغموض الحقيقي في لب هذا الموضوع: لماذا يجب أن تكون كل المعالجة الفيزيائية في المخ مصحوبة بالوعي في الأساس؟  </seg>
<seg id="48">  لماذا يوجد هذا الفيلم الذاتي الداخلي؟  </seg>
<seg id="49">  الآن، ليس لدينا ما يشرح ذلك.  </seg>
<seg id="50">  قد تقول دعونا فقط نمنح علم الأعصاب بضع سنوات.  </seg>
<seg id="51">  وسيتحول ذلك لظاهرة ناشئة أخرى مثل ازدحام حركة المرور، ومثل الأعاصير، ومثل الحياة أيضًا، وسنجد حلًا لها.  </seg>
<seg id="52">  تعتبر حالات النشوء الكلاسيكية كلها حالات للسلوك الناشئ، كيف يتصرف ازدحام المرور، كيف يعمل الإعصار، كيف يتكاثر الكائن الحي ويتأقلم ويتأيض، جميعها أسئلة حول العمل الموضوعي.  </seg>
<seg id="53">  يمكنك تطبيق ذلك على المخ البشري في تفسير بعض سلوكيات ووظائف المخ البشري كظواهر ناشئة: كيف نسير، وكيف نتحدث، وكيف نلعب الشطرنج، كل هذه أسئلة حول السلوك.  </seg>
<seg id="54">  ولكن عندما يتعلق الأمر بالوعي، تصبح الأسئلة حول السلوك من بين المشكلات السهلة.  </seg>
<seg id="55">  حينما يتعلق الأمر بالمشكلة الصعبة، يصبح السؤال هو لماذا يكون كل هذا السلوك مصحوبًا بتجربة ذاتية؟  </seg>
<seg id="56">  وهنا، فإن النموذج القياسي للنشوء، وحتى النموذج القياسي لعلم الأعصاب، لا يمتلك حقًا الكثير ليقوله.  </seg>
<seg id="57">  الآن، أنا شخص مادي علمي في القلب.  </seg>
<seg id="58">  أريد نظرية علمية للوعي تعمل، ولفترة طويلة، خبطت رأسي في الحائط باحثًا عن نظرية للوعي بمصطلحات فيزيائية خالصة قد تعمل.  </seg>
<seg id="59">  ولكن وصلت في النهاية إلى استنتاج أنها لم تنجح فقط لأسباب منهجية.  </seg>
<seg id="60">  وهذه قصة طويلة، ولكن الفكرة الأساسية هي أن ما تحصل عليه من التفسيرات الاختزالية الخالصة بمصطلحات فيزيائية، وبمصطلحات تعتمد على المخ، هي قصص عن طريقة عمل النظام؛ بنيته، وديناميكيته، والسلوك الذي ينتجه، وهو رائع من أجل حل المشكلات السهلة — كيف نتصرف، وكيف نعمل — ولكن حينما يتعلق الأمر بتجربة ذاتية — لماذا يبدو كل هذا وكأنه شيئًا من الداخل؟ —  </seg>
<seg id="61">  هذا شيء جديد تمامًا، ودائمًا ما يكون هذا سؤال آخر.  </seg>
<seg id="62">  لذلك أعتقد أننا نوعًا ما في مأزق هنا.  </seg>
<seg id="63">  لدينا هذه السلسلة الرائعة من التفسيرات، نحن معتادون على ذلك، ولكن يفسر علم الفيزياء علم الكيمياء، ويفسر علم الكيمياء علم الأحياء، ويفسر علم الأحياء أجزاء من علم النفس.  </seg>
<seg id="64">  ولكن لا يبدو أن الوعي يتناسب مع هذه الصورة.  </seg>
<seg id="65">  من ناحية، من المسلّم به أننا واعون.  </seg>
<seg id="66">  ومن ناحية أخرى، نحن لا نعرف كيف نحتويه في رؤيتنا العلمية للعالم.  </seg>
<seg id="67">  لذلك أعتقد أن الوعي الآن يعتبر نوع من الحالات الشاذة، وهو نوع نحن بحاجة إلى دمجه في رؤيتنا للعالم، ولكننا لا نرى كيفية ذلك بعد.  </seg>
<seg id="68">  في مواجهة حالة شاذة مثل هذه، قد تكون هناك حاجة إلى أفكار راديكالية، وأعتقد أننا قد تحتاج إلى فكرة أو اثنين تبدو في البداية مجنونة قبل أن نتمكن من التعامل مع الوعي علميًا.  </seg>
<seg id="69">  الآن، هناك بضعة ترشيحات لما قد تكون عليه هذه الأفكار المجنونة.  </seg>
<seg id="70">  صديقي دان دينيت، الموجود هنا اليوم، لديه واحدة.  </seg>
<seg id="71">  فكرته المجنونة هو أنه لا توجد مشكلة صعبة للوعي.  </seg>
<seg id="72">  فكرة الفيلم الداخلي الذاتي كلها تتضمن نوعًا من الوهم أو الارتباك.  </seg>
<seg id="73">  في الواقع، كل ما علينا القيام به هو شرح الوظائف الموضوعية، وسلوكيات المخ، ثم نكون قد شرحنا كل شيء يحتاج الى شرح.  </seg>
<seg id="74">  حسنا، أقول أتمنى له مزيد من القوة.  </seg>
<seg id="75">  هذا هو نوع الأفكار الراديكالية التي نحتاج لاستكشافها إذا كنت تريد الحصول على نظرية اختزالية بحتة للوعي تعتمد على المخ.  </seg>
<seg id="76">  في نفس الوقت، بالنسبة لي ولكثير من الأشخاص الآخرين، هذا الرأي قريب جدًا من إنكار مسند الوعي ببساطة ليكون مُرضيًا.  </seg>
<seg id="77">  لذلك سأذهب في اتجاه مختلف.  </seg>
<seg id="78">  في الوقت المتبقي، أريد استكشاف فكرتين مجنونتين أعتقد أنه قد يكون بهما بعض الأمل.  </seg>
<seg id="79">  أول فكرة مجنونة هي أن الوعي هو الأساس.  </seg>
<seg id="80">  أحيانًا يأخذ الفيزيائيون بعض جوانب الكون كلبنات أساسية: المكان والزمان والكتلة.  </seg>
<seg id="81">  ويفترضون قوانين أساسية تحكمها، مثل قوانين الجاذبية أو ميكانيكا الكم.  </seg>
<seg id="82">  هذه الخصائص والقوانين الأساسية ليست مشروحة من أي ناحية أساسية.  </seg>
<seg id="83">  بدلًا من ذلك، هي تؤخذ على أنها فطرية، ومن هنا نبني العالم.  </seg>
<seg id="84">  الآن أحيانًا، تتسع قائمة الأساسيات.  </seg>
<seg id="85">  في القرن التاسع عشر، وجد ماكسويل أنه لا يمكن تفسير الظواهر الكهرومغناطيسية من حيث الأساسيات الحالية — المكان والزمان والكتلة وقوانين نيوتن — لقد قام بافتراض قوانين أساسية للكهرومغناطيسية وافترض الشحنة الكهربائية كعنصر أساسي تحكمه تلك القوانين.  </seg>
<seg id="86">  أعتقد أن هذا هو الوضع الذي نحن فيه مع الوعي.  </seg>
<seg id="87">  إذ لم يكن بإمكانك تفسير الوعي في ضوء الأساسيات الحالية — المكان والزمان والكتلة والشحنة — إذا، من باب المنطق، نحتاج إلى توسيع القائمة.  </seg>
<seg id="88">  الشيء الطبيعي للقيام به هو افتراض الوعي ذاته كشيء أساسي، لبنة أساسية للطبيعة.  </seg>
<seg id="89">  وهذا لا يعني أنك فجأة لا تستطيع تطبيق العلوم عليه.  </seg>
<seg id="90">  هذا يفتح لك الطريق لتطبيق العلوم عليه.  </seg>
<seg id="91">  ما نحتاجه بعد ذلك هو دراسة القوانين الأساسية التي تنظم الوعي، القوانين التي تربط الوعي بالأساسيات الأخرى: المكان والزمان والكتلة والعمليات الفيزيائية.  </seg>
<seg id="92">  يقول علماء الفيزياء في بعض الأحيان أننا نريد القوانين الأساسية بسيطة جدًا لدرجة إمكانية كتابتها على الجزء الأمامي للقميص.  </seg>
<seg id="93">  حسنا أعتقد أن شيء من هذا القبيل هو الوضع الذي نحن فيه فيما يتعلق بالوعي.  </seg>
<seg id="94">  نحن نريد القوانين الأساسية بسيطة جدًا لدرجة تمكننا من كتابتها على الجزء الأمامي للقميص.  </seg>
<seg id="95">  نحن لا نعرف ما هي تلك القوانين بعد، ولكن هذا ما نبحث عنه.  </seg>
<seg id="96">  الفكرة المجنونة الثانية هي أن الوعي قد يكون عالميًا.  </seg>
<seg id="97">  كل نظام يمكن أن يكون له بعض درجات من الوعي.  </seg>
<seg id="98">  ويسمى هذا الرأي أحيانًا عمومية النفس "panpsychism": "pan" تشير للعموم و"psych" تشير للعقل، كل نظام واعٍ، ليس فقط البشر والكلاب والفئران والذباب، ولكن حتى ميكروبات روب نايت، الجسيمات الأولية.  </seg>
<seg id="99">  حتى الفوتون لديه درجة معينة من الوعي.  </seg>
<seg id="100">  المقصود ليس أن الفوتونات ذكية أو أنها تفكر.  </seg>
<seg id="101">  وليس أن الفوتون يعصفه القلق لأنه يفكر "للأسف أنا دائمًا اتنقل مقتربًا من سرعة الضوء.  </seg>
<seg id="102">  لم أتمكن قط من الإبطاء حتى أشم الورود."  </seg>
<seg id="103">  لا، ليس هكذا.  </seg>
<seg id="104">  ولكن الفكرة هي أن الفوتونات قد يكون لديها بعض عناصر الشعور الذاتي الخام، بعض المقدمات البدائية للوعي.  </seg>
<seg id="105">  قد يبدو هذا مغرورًا قليلا بالنسبة لك.  </seg>
<seg id="106">  أعني، لماذا قد يفكر أي شخص في مثل هذا الأمر الجنوني؟  </seg>
<seg id="107">  بعض الدوافع تأتي من الفكرة المجنونة الأولى، وهي بأن الوعي أساسي.  </seg>
<seg id="108">  إذا كان الوعي أساسيًا، مثل المكان والزمان والكتلة، فمن الطبيعي أن نفترض أنه قد يكون عالميًا أيضًا، مثل حالهم.  </seg>
<seg id="109">  من الجدير بالذكر أنه بالرغم من أن الفكرة تبدو غير بديهية بالنسبة لنا، فإنها أقل بداهة للأشخاص من ثقافات مختلفة، حيث يعتبر العقل البشري أكثر اتصالًا بالطبيعة.  </seg>
<seg id="110">  الدافع الأعمق يأتي من فكرة أنه ربما تكون الطريقة الأكثر بساطة وقوة لإيجاد القوانين الأساسية التي تربط الوعي بالمعالجة المادية هي ربط الوعي بالمعلومات.  </seg>
<seg id="111">  حيثما توجد معالجة للمعلومات، يكون هناك وعي.  </seg>
<seg id="112">  معالجة المعلومات المعقدة، كما في الإنسان، تعني وعيًا معقدًا.  </seg>
<seg id="113">  ومعالجة المعلومات البسيطة تعني وعيًا بسيطًا.  </seg>
<seg id="114">  والمثير حقًا أنه في بالسنوات الأخيرة قام عالم الأعصاب جوليو تونوني بأخذ هذا النوع من النظرية وقام بتطويرها بدقة مع نظرية رياضية.  </seg>
<seg id="115">  لديه مقياس رياضي لتكامل المعلومات يدعوه فاي "Phi"، وهو يقيس كمية المعلومات المتكاملة ضمن النظام.  </seg>
<seg id="116">  ويفترض أن "فاي" يتوافق مع الوعي.  </seg>
<seg id="117">  لذلك في المخ البشري، هناك كمية هائلة لا تصدق من المعلومات المتكاملة، ودرجة عالية من "فاي"، وكمية كبيرة من الوعي.  </seg>
<seg id="118">  في الفأر، هناك درجة متوسطة لتكامل المعلومات، لا يزال ذلك مهمًا، وكمية مهمة جدًا من الوعي.  </seg>
<seg id="119">  ولكن عندما ننزل إلى الديدان، والميكروبات، والجسيمات، تتدنى كمية "فاي".  </seg>
<seg id="120">  كما تتدنى كمية تكامل المعلومات أيضًا، لكنها لا تزال فوق الصفر.  </seg>
<seg id="121">  في نظرية تونوني، ستظل هناك درجات غير صفرية من الوعي.  </seg>
<seg id="122">  في الواقع، هو يقترح قانونًا أساسيًا للوعي: كلما ارتفعت درجة "فاي"، زاد الوعي.  </seg>
<seg id="123">  الآن، أنا لا أعرف إذا كانت هذه النظرية صحيحة، ولكنها في الواقع وعلى ما أظن النظرية الرائدة الآن في علم الوعي، وقد تم استخدامها لدمج مجموعة كاملة من البيانات العلمية، ولديها خاصية جميلة وهي كونها في الواقع بسيطة جدًا يمكنك كتابتها على الجزء الأمامي للقميص.  </seg>
<seg id="124">  الدافع الآخر والنهائي هو أن توجه "عمومية النفس" قد يساعدنا على دمج الوعي في العالم المادي.  </seg>
<seg id="125">  وكثيرًا ما لاحظ الفيزيائيون والفلاسفة أن الفيزياء مجردة بشكل غريب.  </seg>
<seg id="126">  فهي تصف هيكل الواقع باستخدام مجموعة من المعادلات، لكنها لا تخبرنا عن الواقع الذي يكمن ورائها.  </seg>
<seg id="127">  كما يقول ستيفن هوكينج، ما الذي يضع النار في المعادلات؟  </seg>
<seg id="128">  حسنًا، بحسب رأي "عمومية النفس"، يمكنك ترك معادلات الفيزياء كما هي، ولكن يمكنك جعلها تصف تدفق الوعي.  </seg>
<seg id="129">  هذا حقًا ما تفعله الفيزياء في نهاية المطاف، تصف تدفق الوعي.  </seg>
<seg id="130">  من وجهة النظر هذه، الوعي هو الذي يضع النار في المعادلات.  </seg>
<seg id="131">  بحسب هذا الرأي، الوعي لا يتدلى خارج العالم المادي كنوع من الإضافة.  </seg>
<seg id="132">  إنه هناك مباشرة في قلب العالم المادي.  </seg>
<seg id="133">  وجهة النظر هذه، كما أعتقد، وجهة نظر "عمومية النفس"، لديها القدرة على تغيير مظهر علاقتنا بالطبيعة، وقد يكون لها بعض العواقب الاجتماعية والأخلاقية الخطيرة جدًا.  </seg>
<seg id="134">  وبعض هذه العواقب قد يكون غير متوقع.  </seg>
<seg id="135">  كنت أعتقد أنني يجب ألا آكل أي شيء لديه وعي، ولذلك يجب أن أكون نباتيًا.  </seg>
<seg id="136">  الآن، إذا كنت مدعمًا لتوجه "عمومية النفس" وتأخذ بهذا الرأي، ستصبح جائعًا جدًا.  </seg>
<seg id="137">  لذلك أعتقد أنه عندما تفكرون في الأمر، سيؤدي ذلك إلى تغيير وجهات نظركم، في حين أن ما يهم لأغراض أخلاقية ولاعتبارات معنوية، ليس حقيقة الوعي بشكل كبير، ولكن درجة الوعي وتعقيده.  </seg>
<seg id="138">  من الطبيعي أيضًا أن نسأل عن الوعي في الأنظمة الأخرى، مثل أجهزة الكمبيوتر.  </seg>
<seg id="139">  ماذا عن نظام الذكاء الصناعي في فيلم "Her"، سامانثا؟  </seg>
<seg id="140">  هل هي واعية؟  </seg>
<seg id="141">  حسنا، إذا أخذت بوجهة نظر "عمومية النفس"، فبالتأكيد هي لديها معالجة معلومات معقدة وتكامل معلومات معقد، لذلك من المرجح جدًا أن الجواب هو نعم، هي واعية.  </seg>
<seg id="142">  إذا كان هذا صحيحًا، فذلك يثير قضايا أخلاقية خطيرة حول أخلاقيات تطوير أنظمة الكمبيوتر الذكية وأخلاقيات إغلاقها.  </seg>
<seg id="143">  أخيرًا، قد تسأل عن وعي الجماعات كلها، هذا الكوكب.  </seg>
<seg id="144">  هل لدى دولة كندا وعيها الخاص بها؟  </seg>
<seg id="145">  أو على مستوى أكثر محلية، هل مجموعة متكاملة مثل الحضور في مؤتمر TED، هل لدينا نحن الآن وعي جماعي خاص بـ TED، فيلم داخلي لمجموعة TED الجماعية هذه يختلف عن الأفلام الداخلية لكل جزء من مجموعتنا؟  </seg>
<seg id="146">  أنا لا أعرف الجواب على هذا السؤال، ولكنني أعتقد أنه على الأقل سؤال يستحق أن يؤخذ بعين الاعتبار.  </seg>
<seg id="147">  حسنًا، لذلك وجهة نظر "عمومية النفس" هذه رؤية راديكالية، وأنا لا أعرف إذا كانت صحيحة.  </seg>
<seg id="148">  أنا في الواقع أكثر ثقة في الفكرة المجنونة الأولى، التي تعتبر الوعي أساسيًا، أكثر من ثقتي في الفكرة الثانية، التي تعتبره عموميًا.  </seg>
<seg id="149">  أقصد أن وجهة النظر تثير عددًا من الأسئلة وعددًا من التحديات، مثل كيف يتم إضافة تلك القطع الصغيرة من الوعي إلى نوع الوعي المعقد الذي نعرفه ونحبه.  </seg>
<seg id="150">  إذا استطعنا الإجابة على تلك الأسئلة، فإننا سنسير على الدرب الصحيح نحو نظرية جادة للوعي.  </seg>
<seg id="151">  وإذا لم نستطع، فهذه هي ربما المشكلة الأصعب في العلم والفلسفة.  </seg>
<seg id="152">  لا يمكننا أن نتوقع حلها بين عشية وضحاها.  </seg>
<seg id="153">  لكنني أعتقد أننا سنجد حلًا لها في نهاية المطاف.  </seg>
<seg id="154">  فهم الوعي هو المفتاح الحقيقي، كما أعتقد، لفهم الكون وفهم أنفسنا، على حد سواء.  </seg>
<seg id="155">  قد نحتاج فقط للفكرة المجنونة الصحيحة.  </seg>
<seg id="156">  شكرًا لكم.  </seg>
</doc>
<doc docid="2017" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/stella_young_i_m_not_your_inspiration_thank_you_very_much</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: ستيلا يونغ كوميدية و صحافية يحدث أنها تقضي يومها في كرسي متحرك، في الواقع تريد أن توضح أنه الأعاقة لا تحولها بشكل أوتوماتيكي إلى مصدر إلهام نبيل لكل البشرية. في هذا الحديث الطريف، فيه يونج تحاول أن تكسر عادة المجتمع في تحويل أشخاص ذوي الإحتياجات الخاصة إلى " إلهام إباحي"</description>
 <keywords>talks, TEDx, activism, comedy, disability, humor, motivation</keywords>
 <talkid>2017</talkid>
 <title>ستيلا يونغ: أنا لستُ مصدر إلهامك، شكرًا جزيلًا</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1842361">Ali Alshalali</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2994040">Alaa M</translator>
<seg id="1">  لقد نشأت في قرية صغيرة جداً في فكتوريا.  </seg>
<seg id="2">  نشأتي كانت ذات طابع عادي  </seg>
<seg id="3">  ذهبت للمدرسة وتسكعت مع اصدقائي تعاركت مع اخواتي الصغيرات  </seg>
<seg id="4">  كل ذلك كان عادياً  </seg>
<seg id="5">  و عندما كان عمري 15، احد الاشخاص في مجتمعنا المحلي اتصل بعائلتي و أراد ترشيحي للحصول على جائزة إنجاز للمجتمع  </seg>
<seg id="6">  و والدي قالوا "هذا لطيف حقاً، ولكن هناك مشكلة وحيدة واضحة في ذلك  </seg>
<seg id="7">  انها في الحقيقة لم تنجز اي شيء."  و كانوا على حق في ذلك، كما تعرفون.  </seg>
<seg id="8">  لقد ذهبت إلى المدرسة، حصلت على درجات جيدة، كان لدي عمل صغير بعد المدرسة في صالون أمي لتصفيف الشعر و قضيت الكثير من الوقت في مشاهدة "بفي قاتلة مصاصي الدماء" و " داوسون ريفير"  </seg>
<seg id="9">  نعم، اعرف. يا له من تناقض.  </seg>
<seg id="10">  و لكن كل ذلك كان صحيحا.  </seg>
<seg id="11">  لم أكن أفعل شيئا خارج المألوف مطلقاً.  </seg>
<seg id="12">  لم أكن أفعل شيئا يمكن أن يعتبر كإنجاز إن اخرجت العجز خارج المعادلة.  </seg>
<seg id="13">  بعد سنوات ، كنت في الدورة التدريسية الثانية في مدرسة ملبورن الثانوية، و كنت قبل 20 دقيقة من بدء فصل الدراسات القانونية لسنة 11 حينها رفع صبي يده و قال: "يا آنسة، متى ستبدئين بإلقاء كلمتك؟"  </seg>
<seg id="14">  و اجبته، "اي كلمة؟"  </seg>
<seg id="15">  كما تعرفون، لقد كنت أشرح لهم حول قانون التشهير لمدة 20 دقيقة.  </seg>
<seg id="16">  و أضاف، "كما تعرفين، خطابك التحفيزي.  </seg>
<seg id="17">  كما تعلمين، عندما يأتي أشخاص مقعدون إلى المدرسة، فإنهم عادةً ما يقولون أشياءً ملهمةً  </seg>
<seg id="18">   "انها عادة ما تكون في القاعة الكبيرة."  </seg>
<seg id="19">  وحينها اتضح لي: كانت تجربة هذا الصبي الوحيدة مع ذوي الإحتياجات الخاصة كوسائل للإلهام  </seg>
<seg id="20">  و لكننا ليس كذلك، لهذا الصبي و ليس ذلك ذنبه، انا اعني، ذلك صحيح للكثير منا  </seg>
<seg id="21">  بالنسبة للكثير منا، المعاقون هم ليسوا معلمينا او أطبائنا او طالئي أظافرنا  </seg>
<seg id="22">  لسنا أناس حقيقين. نحن هنالك لنُلهم.  </seg>
<seg id="23">  و في الحقيقة. أنا جالسة على هذه المنصة أبدو كما أنا في هذا الكرسي المتحرك وأنتم من المحتمل نوعا ما تتوقعون مني أن ألهمكم. أليس ذلك صحيحاً؟  نعم.  </seg>
<seg id="24">  حسناً، سيداتي سادتي، أنا أخشى أانني سوف أخيب آمالكم بشكل كبير.  </seg>
<seg id="25">  لست هنا لإلهامكم.  </seg>
<seg id="26">  أنا هنا لأخبركم بأنه تم الكذب علينا حول الإعاقة  </seg>
<seg id="27">  نعم، لقد بعاونا الكذبة التي تقول بأن العجز هو شيء سيء  </seg>
<seg id="28">  أنه شيء سيء، و أن تعيش مع العجز فإن ذلك يجعلك إستثنائياً.  </seg>
<seg id="29">  انه ليس بالشئ السئ ولا يجعلك استثنائياً.  </seg>
<seg id="30">  في السنوات الماضية، كنا قادرين على نشر هذه الكذبة أبعد من ذلك. من خلال وسائل التواصل الإجتماعي.  </seg>
<seg id="31">  ربما رأيتم صور كهذه: "العجز الوحيد في الحياة هو التصرف السيء."  </seg>
<seg id="32">  او هذه: "عذرك غير مقبول." في الحقيقة.  </seg>
<seg id="33">  او هذه: "قبل ان تتوقف، حاول!"  </seg>
<seg id="34">  هذه فقط مجموعة من الأمثلة، و لكن هنالك المزيد من تلك الأمثلة.  </seg>
<seg id="35">  كما تعرفون، يمكن أن تكونوا قد رأيتم الطفلة الصغيرة من دون يدين ترسم صورةً وهي تمسك القلم بفمها  </seg>
<seg id="36">  أو قد تكونوا رأيتم طفلا على يركض على ساقين أصطناعية من ألياف الكاربون  </seg>
<seg id="37">  و هذه الصور، هنالك الكثير منها كل هذه هو ما نسميه "الإلهام الإباحي"  </seg>
<seg id="38">   و أستخدم المصطلح  عمداً، لأنها تجسد مجموعة واحدة من الناس لمصلحة مجموعة اخرى من الناس.  </seg>
<seg id="39">  لهذا في هذه الحالة، نحن نجسد المعاقين لفائدة غير المعاقين.  </seg>
<seg id="40">  الغرض من هذه الصور هو لتلهمك، لتحفزك لكي تنظر لهم و تفكر،"حسناً، مهما كانت حياتي سيئة، يمكن أن اتكون أسوء.  </seg>
<seg id="41">  كان يمكن أن أكون ذلك الشخص."  </seg>
<seg id="42">  و لكن ماذا لو كنت ذلك الشخص؟  </seg>
<seg id="43">  لم احصي عدد المرات التي فيها اقترب مني غرباء ليقولوا لي بأنهم يعتقدون انني شجاعة. أو ملهمة. و كان هذا قبل أن يكون لعملي نوع ما ظهار للعلن  </seg>
<seg id="44">  كانوا يهنأونني لقدرتي على النهوض في الصباح و تذكر أسمي   </seg>
<seg id="45">  و هذا يحصرنا و يحولنا إلى أداة هذه الصور، تلك الصور تحصر ذوي الإحتياجات الخاصة و تجعلهم أداة لصالح الأشخاص العاديين  </seg>
<seg id="46">  إنها موجودة لكي تنظر إليها و من ثم تعتقد أن كل شيء ليس بسيء بالنسبة لك. أن تجعل كل ما يقلقك في المنظور  </seg>
<seg id="47">  و الحياة كشخص معاق هو بالفعل أمر صعب للغاية.  </seg>
<seg id="48">  صحيح أننا نتجاوز بعض الصعاب  </seg>
<seg id="49">  و لكن تلك الأمور التي نتجاوزها ليست تلك التي تعتقدها.  </seg>
<seg id="50">  ليست أمور تتعلق بأجسادنا.  </seg>
<seg id="51">  أستخدم المصطلح " أشخاص معاقين" عن قصد. لأنني مشتركة بما يسمى النموذج الإجتماعي للإعاقة، الذي يخبرنا بأننا معاقين أكثر بمجتمعنا الذي نعيش فيه من أجسادنا أو تشخيصنا.  </seg>
<seg id="52">  وهكذا، لقد عشت في هذا الجسد لمدة طويلة .  </seg>
<seg id="53">  و أنا أحبه جدًا.  </seg>
<seg id="54">  يفعل الأشياء التي أحتاجه أن يفعلها، ولقد تعلمت أن أستخدمه على أعلى قدراته كما فعلتم، وهذا هو ما فعله الأطفال في تلك الصور أيضاً.  </seg>
<seg id="55">  أنهم لا يفعلون أي شيء خارق عن الطبيعة.  </seg>
<seg id="56">  أنهم يستخدمون أجسادهم و حسب لأعلى درجة أداء.  </seg>
<seg id="57">  لذا، هل من العدل أن نحصرهم و نجسدهم في طريقتنا هذه، أن ننشر تلك الصور؟  </seg>
<seg id="58">  عندما يقول الناس " أنت ِ مصدر إلهام"، يقصدونها كإطراء.  </seg>
<seg id="59">  و أعرف لماذا يحدث ذلك.  </seg>
<seg id="60">  إنه بسبب الكذبة، التي قاموا ببيعها لنا الكذبة بأن الإعاقة تجعلك شخص إستثنائي و مميز.  </seg>
<seg id="61">  في الحقيقة لا تفعل ذلك.  </seg>
<seg id="62">  و أعرف ماذا تفكرون.  </seg>
<seg id="63">  تعرفون، أنا هنا أقوم بالسخرية من الإلهام، و أنتم تفكرون " يا ألهي ستيلا، ألا تٌلهمك أحياناً بعض الأشياء؟"  </seg>
<seg id="64">  و الأمر هو ، نعم.  </seg>
<seg id="65">  أتعلم من أشخاص معاقين آخرين طوال الوقت.  </seg>
<seg id="66">  لكن لا أتعلم أنني أكثر حظَا منهم،  </seg>
<seg id="67">  إنني أتعلم أنها فكرة عبقرية أن تستخدم ممسكة الشواء لتلتقط أشياء قد سقطت منك.  إنني أتعلم تلك الخدعة المميزة كيف تشحن بطارية هاتفك من خلال بطارية كرسيك المتحرك  </seg>
<seg id="68">  عبقري!  </seg>
<seg id="69">  نحن نتعلم من بعضنا الببعض، قواتنا و ما نتحمله، ليس ضد أجسادنا و تشخيصنا و لكن ضد عالم يستثنينا و يجسدنا،  </seg>
<seg id="70">  أعتقد حقَأ أن تلك الكذبة المباعاة لنا عن الإعاقة هي ظلم كبير.  </seg>
<seg id="71">  إنها تجعل الحياة صعبة علينا،  </seg>
<seg id="72">  و تلك المقولة " الإعاقة الوحيدة في الحياة هي التصرف السيء" السبب أن تلك المقولة هراء هو لأنها غير حقيقية، بسبب النموذج الإجتماعي للإعاقة.  </seg>
<seg id="73">  لا يوجد إبتسامات كافية لسلم قامت بتحويله إلى مدرج للكراسي الكهربائية.  </seg>
<seg id="74">  أبدًا!  الإبتسام على شاشة التلفاز لن يجعل النص المكتوب يظهر للأشخاص الصم.  </seg>
<seg id="75">  ليس هنالك قدر كافي من الوقوف في وسط مكتبة و الإشعاع بطاقة إيجابية مما سيحول كل تلك الكتب إلى لغة برايل.  </seg>
<seg id="76">  لن يحدث ذلك أبدًا.  </seg>
<seg id="77">  أريد حقًا أن أعيش في عالم حيث تكون الإعاقة ليست هي الإستثناء بل الشيء الطبيعي  </seg>
<seg id="78">  أريد أن أعيش في عالم حيث فتاة في 15 جالسة في غرفتها تشاهد "بفي قاتلة مصاصي الدماء" لا يشار لها إلا أنها محققة شيء لأنها تشاهد وهي مقعدة.  </seg>
<seg id="79">  أريد أن أعيش في عالم حيث لا نملك توقعات منخفضة لأصحاب ذوي الإعاقة حيث أننا نهنأ فقط لنهوضنا من السرير و تذكر أسمنا في الصباح.  </seg>
<seg id="80">  أريد أن أعيش في عالم حيث نقدر الإنجازات الحقيقية لأصحاب ذوي الإعاقة، أريد أن أعيش في عالم حيث طفل في 11 بمدرسة ميلبرون الثانوية لا يكون متفاجئ البتة لأن معلمته تستخدم الكرسي المقعد.  </seg>
<seg id="81">  الإعاقة لا تجعلك إستثنائيًا، شكرًا لكم. بل تسأؤلك عن ما كنت تعتقد أنك تعرفه ذلك يجعلك إستثنائيًا.  </seg>
</doc>
<doc docid="2007" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/chris_kluwe_how_augmented_reality_will_change_sports_and_build_empathy</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: يريد كريس كلو أن ننظر إلى مستقبل الرياضة ونفكر في الكيفية التي سوف تساعد التكنولوجيا فيها ليس فقط اللاعبين والمدربين لكن المشجعين أيضًا. يتصور المراهن السابق في الدوري المحلي لكرة القدم أن مستقبلًا مع تكنولوجيا الواقع المدمج سوف تساعد الناس لتجريب الرياضة كما لو كانوا في أرض الملعب مباشرةً - وقد تمكنهم أيضًا من رؤية الأخرين من زاوية جديدة.</description>
 <keywords>talks, sports, technology, virtual reality</keywords>
 <talkid>2007</talkid>
 <title>كريس كلو: كيف سيغير الواقع المدمج الرياضة... ويبني التواصل الحسي.</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/1654694">Abd Al-Rahman Al-Azhurry</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/3319689">Muhammad Ramadan</translator>
<seg id="1">  ما علاقة الواقع المدمج وكرة القدم للمحترفين بالتواصل الحسي؟  </seg>
<seg id="2">  وما هي سرعة الطيران لطائر السنونو الغير مُمتلئ؟  </seg>
<seg id="3">  لسوء الحظ، لن أجيب اليوم إلا على سؤالٍ واحدٍ من هذه الأسئلة لذا فضلًا حاولوا أن تحتووا إحباطكم.  </seg>
<seg id="4">  حينما يفكر أغلب الناس في الواقع المدمج يفكرون في فيلم " ماينوريتي ريبورت" وتوم كروز يلوِح بيديه في الهواء، لكن الواقع المدمج ليس خيالًا علميًا.  </seg>
<seg id="5">  الواقع المدمج هو شيء سوف يحدث في حياتنا، وسوف يحدث لأننا نملك الأدوات لتحقيق ذلك، وعلى الناس أن يدركوا ذلك، لأن الواقع المدمج سوف يغير حياتنا تمامًا بنفس القدر الذي غيره كل من الإنترنت والهاتف المحمول.  </seg>
<seg id="6">  حسنًا كيف نصل إلى الواقع المدمج؟  </seg>
<seg id="7">  الخطوة الأولى هي الخطوة التي أرتديها الآن، نظارة غوغل.  </seg>
<seg id="8">  أنا متيقن أن نظارة جوجل مألوفة لعديد منكم  </seg>
<seg id="9">  ما قد لا تألفونه هو أن نظارة غوغل هي جهاز يسمح لكم برؤية ما أرى.  </seg>
<seg id="10">  ستمسح لكم بتجربة شعور أن تكون رياضيًا محترفًا في الميدان.  </seg>
<seg id="11">  الأن، الطريقة الوحيدة لتكون في الميدان هي أن أقوم بمحاولة وصفه لكم.  </seg>
<seg id="12">  يجب أن أستخدم كلمات.  </seg>
<seg id="13">  يجب عليَّ أن أنشئ إطارًا لتقوموا أنتم بملئه بمخيلاتكم.  </seg>
<seg id="14">  مع نظارة غوغل، يمكننا وضع هذا تحت خوذة، ويمكننا أن نشعر بما يشبه العدو في الميدان بسرعة 100 ميل في الساعة، يخفق الدم في أذنيك،  </seg>
<seg id="15">  يمكنك الشعور بما يشبه وجود رجلٍ يزن 250 رطلًا يركض نحوك يحاول قطع رأسك بكل كيانه.  </seg>
<seg id="16">  ولقد كنت في الطرف المتلقي لهذا وليس شعورًا جيدًا.  </seg>
<seg id="17">  الآن، لدي بعض اللقطات لأريكم ما يشبه ارتداء نظارة جوجل تحت خوذة لأعطيكم هذا الإحساس.  </seg>
<seg id="18">  ولسوء الحظ ليست لقطات من دوري كرة القدم المحلي لأن دوري كرة القدم يعتقد أن التكنولوجيا الناشئة هو ما يحدث حين تطفو غواصة، لكننا -  - نقوم بما يمكننا.  </seg>
<seg id="19">  إذًا، دعونا نشاهد بعض الفيديوهات.  </seg>
<seg id="20">  كريس كلو : هيا.  </seg>
<seg id="21">  آه، التعرض للاصطدام أمرٌ مريع.  </seg>
<seg id="22">  مهلًا دعونا نقترب قليلًا.  </seg>
<seg id="23">  جاهز؟  </seg>
<seg id="24">  هيا!  </seg>
<seg id="25">  كريس كلو: إذًا كما ترون، إحساس بسيط بما يشبه تعرضكم لاصطدام في ملعب كرة قدم من منظور المعترض للخصم.  </seg>
<seg id="26">  الآن، ربما لاحظتم أن هناك بعض الناس غيرموجودين: بقية الفريق.  </seg>
<seg id="27">  لدينا فيديو عن ذلك هدية من جامعة واشنطن  </seg>
<seg id="28">   لاعب الوسط الرئيسي: هيا، الفئران 54! الفئران 54!  </seg>
<seg id="29">  أزرق 8! أزرق 8! هيا!  </seg>
<seg id="30">  آه!  </seg>
<seg id="31">  كريس كلو: ثانيةً هذا يجعلكم أقرب قليلًا لما يشبه أن تكون في الملعب، لكن هذا ليس قريبًا حتى من أن تكون في دوري كرة القدم المحلي.  </seg>
<seg id="32">  المشجعون يريدون تلك التجربة.  </seg>
<seg id="33">  يريدون التواجد في الملعب  </seg>
<seg id="34">  يريدون أن يكونوا لاعبيهم المفضلين، ولقد تحدثوا معي بالفعل عبر اليوتيوب، وعبر تويتر، قائلون، "هل يمكن تطبيق ذلك على لاعب الوسط الرئيسي؟  </seg>
<seg id="35">  أوعلى لاعب الخلف؟  </seg>
<seg id="36">  نريد تلك التجربة."  </seg>
<seg id="37">  حسنًا، بمجرد أن نحصل على تلك التجربة مع جوبرو ونظارة غوغل، كيف يمكن أن تغمرالمستخدم أكثر  </seg>
<seg id="38">  كيف نخطو الخطوة التالية؟  </seg>
<seg id="39">  حسنًا، خطونا تلك الخطوة بواسطة ما يسمى أوكيوليس ريفت وأنا متأكدٌ أن العديد منكم يألفونه.  </seg>
<seg id="40">  ويُوصف الأوكيوليس ريفت كواحدٍ من أكثر أجهزة الواقع الافتراضي التي تم اختراعها واقعيةً على الإطلاق، وهذا ليس صخبًا زائفًا.  </seg>
<seg id="41">  أنا بصدد أن أريكم أن هذا ليس بصخب زائف في هذا الفيديو.  </seg>
<seg id="42">   رجل: أه! أه!  </seg>
<seg id="43">  لا! لا! لا! لا أريد أن ألعب ثانيةً! لا!  </seg>
<seg id="44">  يا إلهي! آآآآآآآآآه  </seg>
<seg id="45">  كريس كلو: إذًا هذه تجربة رجل في قطار الموت خائف على حياته.  </seg>
<seg id="46">  برأيك كيف ستكون تجربة ذلك المشجع حين نريه لقطة الفيديو لأدريان بيترسون ينطلق عبر الخط معطيًا المدافع ذراعًا قوية قبل أن يركض للمس الأرض؟  </seg>
<seg id="47">  برأيك كيف ستكون تجربة ذلك المشجع حين يكون هو ميسي راكضًا في الملعب واضعًا الكرة خلف الشبكة، أو فيدريد يرسل الكرة في ويمبلدون؟  </seg>
<seg id="48">  برأيك كيف ستكون تجربة ذلك المشجع حين ينزلق أسفل جانب جبل بسرعة أكثر من 70 ميل في الساعة كمتزلق تلال أوليمبي؟  </seg>
<seg id="49">  أعتقد أن مبيعات حفاضات الكبار قد ترتفع.  </seg>
<seg id="50">   لكن هذا ليس الواقع المدمج بعد.  </seg>
<seg id="51">  هذا هو الواقع الافتراضي فحسب.  </seg>
<seg id="52">  كيف نتحول للواقع المدمج؟  </seg>
<seg id="53">  نتحول للواقع المدمج حين ينظر المدربون والمديرون والمالكون لهذه المعلومات المتدفقة عن رغبة الناس في المشاهدة ويقولون: "كيف يمكننا استخدام هذا لجعل فرقنا أفضل؟  </seg>
<seg id="54">  كيف نستخدم هذا للفوز بالمباريات؟"  </seg>
<seg id="55">  لأن الفرق دائمًا تستخدم التكنولوجيا للفوز بالمباريات.  </seg>
<seg id="56">  فهم يحبون الفوز. هذا يمنحهم المال.  </seg>
<seg id="57">  إذًا لمحة تاريخية مختصرة عن التكنولوجيا في دوري كرة القدم المحلي  </seg>
<seg id="58">  في 1965، بولتمور كلوتس وضع معصم للاعب الوسط الرئيسي ليتسنى له استدعاء الألعاب أسرع.  </seg>
<seg id="59">  فازوا بالسوبر بول هذا العام.  </seg>
<seg id="60">  الفرق الأخرى حاذت حذوها.  </seg>
<seg id="61">  شاهد اللعبة أناس أكثر لأنها أصبحت أكثر تشويقًا  </seg>
<seg id="62">  كانت أسرع.  </seg>
<seg id="63">  في 1994، وضع دوري كرة القدم المحلي سماعات داخل خوذات لاعب الوسط الرئيسي ثم الدفاع لاحقًا.  </seg>
<seg id="64">  شاهد المباريات أناس أكثر لأنها كانت أسرع.  </seg>
<seg id="65">  كانت أكثر إمتاعًا.  </seg>
<seg id="66">  في 2023، تخيل أنك لاعب تعود إلى الحشد وقد عُرضت لعبتك القادمة أمام وجهك تمامًا على الواقي البلاستك الشفاف الخاص بك الذي ترتديه بالفعل الآن.  </seg>
<seg id="67">  لا مزيد من القلق حول نسيان الألعاب.  </seg>
<seg id="68">  لا مزيد من القلق حول حمل كتيب الألعاب لتذكيرك.  </seg>
<seg id="69">  فقط اخرج وتفاعل.  </seg>
<seg id="70">  ويريد المدربون ذلك بشدة، لأن المهام الناقصة تتسبب في خسارة المباراة ويكره المدربون خسارة المباريات.  </seg>
<seg id="71">  فخسارة المباريات تعرضك لفصلك من العمل كمدرب.  </seg>
<seg id="72">  هم لا يريدون ذلك.  </seg>
<seg id="73">  لكن الواقع المدمج ليس مجرد كتيب ألعاب مُحسن.  </seg>
<seg id="74">  الواقع المدمج هو أيضًا طريقة للحصول على كل تلك البيانات واستخدامها في الوقت الحقيقي لتحسين كيفية لعبك للمباراة.  </seg>
<seg id="75">  كيف يمكن أن يكون ذلك؟  </seg>
<seg id="76">  حسنًا، إعدادٌ بسيطٌ جدًا عبارةٌ عن كاميرا في كل ركن من الاستاد موجهة للأسفل تمنحك رؤية من الأعلى لجميع الناس هناك في الأسفل.  </seg>
<seg id="77">  لديك معلومات أيضًا من أجهزة استشعار الخوذة والمتسارعات التكنولوجيا التي يتم العمل عليها حاليًا  </seg>
<seg id="78">  تأخذ كل تلك المعلومات، وتجعلها تتدفق للاعبيك  </seg>
<seg id="79">  الفرق الجيدة تجعلها تتدفق بطريقة تمكن اللاعبين من استخدامها.  </seg>
<seg id="80">  والسيئون ينتج لديهم حمل معلومات زائد.  </seg>
<seg id="81">  ذلك يحدد الفرق الجيدة  </seg>
<seg id="82">  من السيئة. والآن، فإن قسم تكنولوجيا المعلومات الخاص بك مهمٌ بقدر أهمية قسم الكشافين  </seg>
<seg id="83">  والتنقيب عن البيانات ليس للمهووسين بعد الآن.  </seg>
<seg id="84">  كما إنها قد تكون أيضًا للاعبي الأسطوانات من يعرف؟  </seg>
<seg id="85">  كيف سيبدوا ذلك في الملعب؟  </seg>
<seg id="86">  حسنًا، تخيل أنك لاعب الوسط الرئيسي.  </seg>
<seg id="87">  أخذت التمريرة ثم تراجعت للخلف  </seg>
<seg id="88">  تستكشف الملعب بحثًا عن متلقٍ حر. فجأة، ومضة لامعة على الجانب الأيسر من الواقي تعلمك أن الظهير الجانبي الغير مرئي يركض باتجاهك  </seg>
<seg id="89">  في الحالة العادية، لن تراه لكن نظام الواقع المدمج يعلمك بذلك.  </seg>
<seg id="90">  تخطو نحو الهدف  </seg>
<seg id="91">  وميض آخر ينبهك لمستقبل حر.  </seg>
<seg id="92">  تمرر الكرة، لكنك ضَربت في لحظة التمرير.  </seg>
<seg id="93">  الكرة تبعد عن مسارها  </seg>
<seg id="94">  أنت لا تعرف أين سوف تهبط.  </seg>
<seg id="95">  على أي حال، على واقي المُستَقبِل، يرى رقعة من العشب تضيء ويعلم أن عليه التعديل  </seg>
<seg id="96">  يذهب، ويمسك الكرة، ويركض، ويلمس الأرض.  </seg>
<seg id="97">  الحشد يمضي متحمس، والمشجعون معه في كل خطوة في الطريق، يشاهدون من كل منظور.  </seg>
<seg id="98">  الآن هذا هو الشيء الذي سيخلق تشويقًا ضخمًا في المباراة.  </seg>
<seg id="99">  سوف تجعل كما هائلا من الناس يشاهدون، لأن الناس يريدون هذه التجربة.  </seg>
<seg id="100">  المشجعون يريدون أن يكونوا في الملعب.  </seg>
<seg id="101">  يريدون أن يكونوا لاعبهم المفضل.  </seg>
<seg id="102">  سيكون الواقع المدمج جزءً من الرياضة، لأنها مربحة جدًا ليس إلا.  </seg>
<seg id="103">  لكن السؤال االذي سأطرحه عليكم هو هل هذا هو كل ما يمكننا استعمال الواقع المدمج فيه؟  </seg>
<seg id="104">  هل سوف نستخدمه فقط لطعامنا، واستمتاعنا، ومتعتنا كالمألوف؟  </seg>
<seg id="105">  لأني أعتقد أننا نستطيع استخدام الواقع المدمج لشيء أكثر.  </seg>
<seg id="106">  أنا متيقن من استطاعتنا استخدام الواقع المدمج كطريق لتعزيز التواصل الحسي خلال الأجناس البشرية نفسها، من خلال الإظهار حرفيًا لشخص ما كيف يبدوا أخذ مكان شخصٍ آخر.  </seg>
<seg id="107">  نحن نعرف ما قيمة هذه التكنولوجيا للدوريات الرياضية.  </seg>
<seg id="108">  قيمتها أن تصل الإيرادات لمليارات الدولارات في العام.  </seg>
<seg id="109">  لكن ما قيمة هذه التكنولوجيا لمدرس في فصل محاولًا إظهار لمتمردٍ ما مدى ضرر أفعاله من منظور الضحية؟  </seg>
<seg id="110">  ما قيمة هذه التكنولوجيا لشاذ أوغندي أو روسي محاولين إظهار للعالم كيف يكون العيش تحت الاضطهاد؟  </seg>
<seg id="111">  ما قيمة هذه التكنولوجيا للكابتين هادفيلد أو نيل ديجراس تايسون وهم يحاولون إلهام جيلٍ من الأطفال ليفكروا في الفضاء والعلوم أكثر بدلًا من التقارير الربع سنوية وآل كارداشيان؟  </seg>
<seg id="112">  أيها السيدات والسادة، الواقع المدمج قادم  </seg>
<seg id="113">  الأسئلة التي نسألها، والاختيارات التي نقوم بها، والتحديات التي نواجهها، كالمعتاد، تعود إلينا.  </seg>
<seg id="114">  أشكركم.  </seg>
</doc>
<doc docid="1997" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/kevin_briggs_the_bridge_between_suicide_and_life</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: لسنوات عديدة عمل الرقيب كيفن بريغز وظيفة سوداوية ، غير اعتيادية ، أحياناً يكافئ عليها بغرابة : كان يقوم بدوريات خفر في جنوب جسر البوابة الذهبية في سان فرانسيسكو ، مكان أشتهر بمحاولات الانتحار . في حديث شخصي ، عميق وحكيم يشاركنا بريغز قصص حول من تحدث وأنصت لهم وهم يقفون على حافة الحياة . ويعطي نصيحة قوية لأولائك الذين قد يحاول من يحبونهم الانتحار .</description>
 <keywords>talks, culture, depression, mental health, suicide</keywords>
 <talkid>1997</talkid>
 <title>كيفن بريغز: الجسر مابين الحياة والموت</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/37209">Ayman Mahmoud</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/737285">Bader AlHaddad</translator>
<seg id="1">  تقاعدت مؤخراً من خفر طرقات كاليفورنيا بعد خدمة 23 سنة .  </seg>
<seg id="2">  معظم تلك الفترة قضيتها في دوريات في جنوب مقاطعة مارين . والذي يشمل جسر البوابة الذهبية .  </seg>
<seg id="3">  الجسر عبارة عن مبنى إبداعي ، معروف على مستوى العالم بمنظره الجمالي لسان فرانسيسكو ، والمحيط الهادي ، وبهندسته الملهمة .  </seg>
<seg id="4">  للأسف ، هو أيضاً عامل جذب للانتحار ، حيث يعد من أكثر المناطق في العالم محاولة للانتحار .  </seg>
<seg id="5">  افتتح جسر البوابة الذهبية عام 1937 .  </seg>
<seg id="6">  جوزيف ستراوس ، رئيس المهندسين ، المسؤول عن بناء الجسر اقتبس عنه وهو يقول ، " الجسر عملياً مضاد للانتحار .  </seg>
<seg id="7">  الانتحار من على الجسر ليس عملياً وليس ممكناً. "  </seg>
<seg id="8">  لكن من حين افتتاحه أكثر من 1600 شخص قفزوا لحتفهم من على ذلك الجسر .  </seg>
<seg id="9">  البعض يعتقد بأن السفر بين برجي الجسر سيؤدي بهم إلى بُعد آخر ، هذا الجسر يحمل فكرة رومنسية وكأن السقوط من عليه سيحررك من آلامك وأحزانك ، والماء في الأسفل سيغسل روحك .  </seg>
<seg id="10">  لكن دعوني أخبركم بما يحدث فعلاً عندما يستخدم الجسر بنية الإنتحار .  </seg>
<seg id="11">  بعد السقوط الحر بأربع أو خمس ثوان ، يرتطم الجسم بالماء بسرعة تصل إلى 75 ميل في الساعة .  </seg>
<seg id="12">  تلك الصدمة تهشم العظام ، التي تخترق بعد ذلك الأعضاء الحيوية ،  </seg>
<seg id="13">  الكثير يموتون من أثر الارتطام .  </seg>
<seg id="14">  أما الذين لا يموتون فهم بشكل عام يطفون بلا حول ولا قوة ، وبعدها يغرقون .  </seg>
<seg id="15">  لا أعتقد بأن الذين اختاروا هذه الطريقة في الانتحار يدركون كم هو مروع الموت بهذه الطريقة .  </seg>
<seg id="16">  هذا هو الرباط .  </seg>
<seg id="17">  باستثناء الأربطة حول البرجين ، هناك 32 بوصة من الحديد موازية للجسر .  </seg>
<seg id="18">  هنا يقف أغلب هؤلاء الأشخاص قبل أن يقتلوا أنفسهم .  </seg>
<seg id="19">  ومن خبرتي أستطيع القول بأن الشخص لو وصل إلى ذلك الرباط ، وفي أحلك لحظات حياته ، فمن الصعب جداً أن تستعيده .  </seg>
<seg id="20">  إلتقطت هذه الصورة العام لماضي بينما كانت هذه الشابة تتحدث مع الضابط وهي تتأمل حياتها .  </seg>
<seg id="21">  وأستطيع أن أقول لكم بسعادة أننا استطعنا بنجاح ذلك اليوم أن نستعيدها من على السياج .  </seg>
<seg id="22">  عندما بدأت في العمل على الجسر ، لم نكن مدربين تدريباً رسمياً .  </seg>
<seg id="23">  كنا نعاني في تلبية هذه النداءات  </seg>
<seg id="24">  لم يكن الأمر سيئاً فقط لمن يحاول الانتحار ، بل للضباط أيضاً .  </seg>
<seg id="25">  لقد قطعاً شوطاً طويلاً منذ ذلك الحين .  </seg>
<seg id="26">  الآن ، الضباط القدامى والأخصايين النفسيين يدربون الضباط الجدد .  </seg>
<seg id="27">  هذا هو جيسون غاربر .  </seg>
<seg id="28">  ألتقيت جيسون في 22 يونيو من العام الماضي عندما استلمت نداء بحالة يشتبه أنها محاولة إنتحار جالساً على الرباط في منتصف الجسر .  </seg>
<seg id="29">  استجبت ، وعندما وصلت ، راقبت جيسون وهو يتحدث مع ضابط الجسر  </seg>
<seg id="30">  كان جيسون يبلغ 32 عاماً من العمر وقد جاء بالطائرة من نيو جيرسي .  </seg>
<seg id="31">  في الواقع ، لقد أتى إلى هنا مرتين قبل هذه المرة من نيو جيرسي لمحاولة الإنتحار من فوق هذا الجسر .  </seg>
<seg id="32">  بعد حوالي الساعة من التحدث إلى جيسون ، سأل اذا ما كنا نعرف قصة صندوق باندورا .  </seg>
<seg id="33">  لو تذكرون في الأسطورة الإغريقية ، زيوس خلق باندورا ، وأرسلها إلى الأرض مع صندوق ، ثم أخبرها ، "بأن لا تفتح الصندوق أبداً ."  </seg>
<seg id="34">  لكن في يوم ما ، تمكن الفضول من باندورا ، ودفعها إلى فتح الصندوق .  </seg>
<seg id="35">  فانطلقت منه الطواعين والأحزان ، وكل أنواع الشر ضد البشر .  </seg>
<seg id="36">  الخير الوحيد في ذلك الصندوق كان الأمل .  </seg>
<seg id="37">  بعدها سأَلنا جيسون ، " ماذا سيحدث لو فتحت الصندوق ولم يكن هنالك أمل ؟ "  </seg>
<seg id="38">  صمت بعدها للحظات ، ومال على يمينه ، ثم رحل .  </seg>
<seg id="39">  هذا الشاب الحنون ، الذكي من نيو جيرسي أقدم للتو على الإنتحار .  </seg>
<seg id="40">  تحدث مع أبوي جيسون في تلك الليلة ، وأعتقد أنني وأثناء حديثي معهم ، لم أبدو وكأنني قد عملت كل مافي وسعي ، لأنه وفي اليوم التالي ، اتصل حَبر الأسرة ليتحقق مني .  </seg>
<seg id="41">  أبوا جيسون طلبوا منه فعل ذلك .  </seg>
<seg id="42">  الضرر الغير المباشر للإنتحار يأثر على أناس كثيرين .  </seg>
<seg id="43">  سأطرح عليكم هذا السؤال : ماذا ستفعلون لو كان أحد أفراد أسرتكم أصدقاءكم ومن تحبون يحاول الإنتحار ؟  </seg>
<seg id="44">  ماذا ستقولون ؟  </seg>
<seg id="45">  كيف ستعرفون ما ستقولونه ؟  </seg>
<seg id="46">  حسب خبرتي ، فإنه ليس فقط بالتحدث وإنما بالإنصات .  </seg>
<seg id="47">  أنصت لتفهم .  </seg>
<seg id="48">  لا تحاجج ، ولا تلوم ، لا تخبر ذلك الشخص بأنك تشعر به ، لأنك على الأغلب لا تشعر .  </seg>
<seg id="49">  فقط بتواجدك هناك ، قد تكون نقطة التحول التي يحتاجون إليها .  </seg>
<seg id="50">  اذا ما أحسست بأن شخص يفكر بالإنتحار ، لا تخشى بأن تواجهه وتسأله عن ذلك .  </seg>
<seg id="51">  أحد طرق طرح هذا السؤال كالتالي : " أشخاص آخرون في ظروف مشابهة فكروا في إنهاء حياتهم ؛ هل خطرت في بالك مثل هذه الأفكار ؟"  </seg>
<seg id="52">  مواجهة الشخص مباشرةً قد تنقذ حياته وتكون نقطة تحول بالنسبة له .  </seg>
<seg id="53">  بعض الإشارات الآخرى التي يمكنك ملاحظتها : اليأس ، الاعتقاد بأن الحياة مرعبة وأنها لن تتحسن أبداً ؛ العجز ، الاعتقاد بأنه لا يوجد شئ تستطيع فعله حيال الأمر ؛ الانسحاب من الحياة الإجتماعية ؛ وفقدان الرغبة في الحياة .  </seg>
<seg id="54">  خطر لي هذا الحديث قبل عدة أيام ، بعدما وصلني بريد إلكتروني من سيدة أرغب في قراءة رسالتها لكم  </seg>
<seg id="55">  فقدت ابنها في 19 من يناير هذا العام ، فأرسلت لي هذا البريد فقط قبل عدة أيام ، وبعد موافقتها ومباركتها سأقرأ عليكم .  </seg>
<seg id="56">  " مرحباً ، كيفن . أتوقع أنك في مؤتمر TED الآن .  </seg>
<seg id="57">  لابد أن التواجد هناك يعد تجربة رائعة .  </seg>
<seg id="58">  أفكر في أنه يفترض بي أن أسير على الجسر نهاية الأسبوع .  </seg>
<seg id="59">  فأردت أن أترك لك ملاحظة .  </seg>
<seg id="60">  آملةً بأن توصل كلمتي للناس فيعودون لبيوتهم ويخبرون عنها أصدقاءهم الذين يخبرون أصدقاءهم ، إلخ .  </seg>
<seg id="61">  مازلت فاقدة للاحساس بعض الشئ ، لكن بدأت بالفعل في إدراك تلك اللحظات بأن مايك لن يعود للمنزل .  </seg>
<seg id="62">  كان مايك يقود سيارته من بيتالوما باتجاه سان فرانسيسكو ليشاهد مباراة فريق سان فرانسيسكو 49 مع والده في 19 من يناير .  </seg>
<seg id="63">  لكنه لم يصل إلى الأبد .  </seg>
<seg id="64">  اتصلت بشرطة بيتالوما وأبلغت عن فقدانه في تلك الليلة .  </seg>
<seg id="65">  وفي الصباح التالي ، أتى ضابطان إلى منزلي وأبلغوني بأن سيارة مايك كانت واقفة بالقرب من الجسر  </seg>
<seg id="66">  وقد لاحظه شاهد عيان وهو يقفز من على الجسر في الساعة 1:58 مساء اليوم السابق .  </seg>
<seg id="67">  شكراً جزيلاً لك لمساندة أولائك الذين كانوا فقط ولفترة مؤقتة ضعفاء جداً ليساندوا أنفسهم .  </seg>
<seg id="68">  من منا لم يشعر بالضعف حتى بدون المعاناة من مرض نفسي ؟  </seg>
<seg id="69">  إنه لمن الصعب جداً القضاء عليه .  </seg>
<seg id="70">  دعائي لك في كفاحك .  </seg>
<seg id="71">  جسر البوابة الذهبية ، كان يفترض أن يكون المعبر لخليجنا الجميل ، وليس مقبرة .  </seg>
<seg id="72">  أمنياتي لك بالتوفيق هذا الأسبوع ، فيكي. "  </seg>
<seg id="73">  لا أستطيع تصور شجاعتها بأن تذهب للمشي فوق الجسر وتسير في الطريق الذي سلب منها ابنها ذلك اليوم . وشجاعتها فقط في مواصلة الحياة .  </seg>
<seg id="74">  أريد أن أعرفكم على رجل أصفه بالأمل والشجاعة .  </seg>
<seg id="75">  في 11 من مارس 2005 ، أستجبت لنداء على الراديو بما يحتمل انه محاولة انتحار على ممر المشاة الجانبي قرب البرج الشمالي .  </seg>
<seg id="76">  قدت دراجتي النارية على ممر المشاة ولاحظت ذلك الرجل ، كيفن بيرثيا ، يقف على ممر المشاة الجانبي .  </seg>
<seg id="77">  عندما رآني ، اجتاز مباشرة حاجز المشاة ، ووقف على ذلك الأنبوب الصغير والذي يلتف على البرج .  </seg>
<seg id="78">  وطوال الساعة والنصف التالية ، أنصت إلى كيفن وهو يتكلم عن اكتئابه ويأسه .  </seg>
<seg id="79">  كيفن قرر في ذلك اليوم أن يرجع من على ذلك الحاجز ويعطي حياته فرصة آخرى .  </seg>
<seg id="80">  عندما رجع كيفن ، هنأته .  </seg>
<seg id="81">  "هذه بداية جديدة ، هذه حياة جديدة."  </seg>
<seg id="82">  لكني سألته ، " ماذا كان السبب الذي جعلك تعود من جديد وتعطي الحياة والأمل فرصة آخرى ؟"  </seg>
<seg id="83">  أتعلمون ماذا قال لي ؟  </seg>
<seg id="84">  لقد قال ، " أنك أنصت إلي .  </seg>
<seg id="85">  تركتني أتحدث ، وفقط أنصت إلي . "  </seg>
<seg id="86">  بعد الحادثة بفترة قصيرة ، استلمت رسالة من أم كيفن ، وهاهي الرسالة معي الآن ، وأود قراءتها عليكم .  </seg>
<seg id="87">  " عزيزي السيد بريقز، لا شئ سيمحو ما حدث في 11 من مارس ، لكنك أحد أسباب بقاء كيفن معنا الآن .  </seg>
<seg id="88">  أوقن تماماً بأن كيفن كان يستغيث للنجدة  </seg>
<seg id="89">  لقد تم تشخيصه بمرض نفسي يتعالج منه الآن بانتظام .  </seg>
<seg id="90">  لقد تبنيت كيفن عندما كان عمره 6 أشهر ، ولم أكن أعلم إطلاقاً بصفاته الموروثة ، لكن والشكر لله ، نحن نعلم ذلك الآن .  </seg>
<seg id="91">  كيفن استقام كما يقول .  </seg>
<seg id="92">  نحن نحمد الله حقاً لوجودك .  </seg>
<seg id="93">  المخلصة والمدينة لك ، نارفيلا بيرثيا. "  </seg>
<seg id="94">  وفي أسفل الرسالة كتبت ، " هامش ، عندما زرت مستشفى سان فرانسيسكو العام في تلك الليلة ، كانوا قد كتبوا اسمك على أنك المريض .  </seg>
<seg id="95">  أقسم أنني أردت وبشدة تصحيح ذلك الخطأ ."  </seg>
<seg id="96">  اليوم ، كيفن أصبح أبٌ حنون وعضو فعال في المجتمع .  </seg>
<seg id="97">  يتحدث بصراحة عن أحداث ذلك اليوم وعن اكتئابه على أمل أن قصته تلهم الآخرين .  </seg>
<seg id="98">  الانتحار ليس مجرد شئ واجهته أثناء عملي .  </seg>
<seg id="99">  أنه شئ شخصي .  </seg>
<seg id="100">  جدي أقدم على الانتحار بتسميم نفسه .  </seg>
<seg id="101">  مع أن ذلك الفعل قد أنهى ألمه الخاص ، لكنه سلبني فرصة التعرف عليه .  </seg>
<seg id="102">  هذا ما يفعله الانتحار .  </seg>
<seg id="103">  أغلب المنتحرين ، أو من يفكرون بالانتحار ، لا ينوون إيذاء شخص آخر .  </seg>
<seg id="104">  يريدون فقط إنهاء ألمهم الخاص .  </seg>
<seg id="105">  عادةً ، يتم تحقيق ذلك بثلاث طرق : بالنوم ، بالمخدرات أو الكحول أو إما بالموت .  </seg>
<seg id="106">  أثناء عملي ، استجبت وشاركت في المئات من نداءات محاولة الانتحار والأمراض النفسية حول الجسر .  </seg>
<seg id="107">  وتلك الحوادث التي كنت المسؤول المباشر فيها فقدت فيها فقط حالتين ، لكن حالتين تعتبر كثيرة .  </seg>
<seg id="108">  واحدوة منها كانت جيسون .  </seg>
<seg id="109">  والآخرى كانت لرجل تكلمت معه حوالي الساعة .  </seg>
<seg id="110">  وأثناء حديثي معه ، صافح يدي ثلاث مرات .  </seg>
<seg id="111">  عند المصافحة الأخيرة ، نظر إلي ، وقال ، " كيفن ، أنا آسف ، لكن علي الذهاب . "  </seg>
<seg id="112">  وقفز بعدها .  </seg>
<seg id="113">  مرعب ، مروع تماماً  </seg>
<seg id="114">  أريد أن أخبركم أيضاً ، أن الغالبية العظمى من الناس الذين نلتقيهم على ذلك الجسر لا يقدمون على الانتحار  </seg>
<seg id="115">  بالإضافة أيضاً ، أولئك القلة الذين قفزوا من على الجسر وعاشوا واستطاعوا التكلم عن تجربتهم ، تلك الواحد أو الاثنان بالمئة ، قال أغلبهم أنه وفي تلك اللحظة التي اجتازوا فيها ذلك الحاجز علموا أنهم قد ارتكبوا خطأً وأرادوا العيش مرة آخرى .  </seg>
<seg id="116">  ما أقوله للناس ، أن الجسر لا يصل فقط مارين بسان فرانسيسكو لكنه يصل الناس ببعضها أيضاً .  </seg>
<seg id="117">  ذلك الاتصال أو الجسر الذي نكوّنه ، لهو شئ يجب على كل واحد منا أن يناضل من أجله .  </seg>
<seg id="118">  الانتحار يمكن الوقاية منه .  </seg>
<seg id="119">  هناك مساعدة ، هناك أمل .  </seg>
<seg id="120">  شكراً جزيلاً لكم .  </seg>
</doc>
<doc docid="1961" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/geena_rocero_why_i_must_come_out</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: حين رأت العارضة جينا روكيرو لأول مرة، صورة محترفة لنفسها مرتدية بكيني، كانت تحدث نفسها: "أعتقد أنني قد حققت حلمي" تقولها بافتخار. وهذه ليس تجربة اعتيادية، ولكن، وكما تقوم روكيرو بالكشف عنه، فإنه قد تم تصنيفها على أنها صبي حين ولدت. تقول روكيرو بأن حركة المتحولين جنسياً تمنحها شعوراً جديدا بالفخر وبالعزم.</description>
 <keywords>talks, LGBT, Transgender, activism, beauty, fashion, gender, identity, inequality</keywords>
 <talkid>1961</talkid>
 <title>جينا روكيرو: لماذا يجب أن أظهر للعلن</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/361170">Khalid Marbou</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/423717">Mishal Ali</translator>
<seg id="1">  العالم يجعلك تصبح شيئا مختلفا عما أنت عليه، ولكن، في داخلك، أنت تعرف من أنت، وذلك السؤال يحترق داخلك: كيف تصبح كذلك؟  </seg>
<seg id="2">  ربما أكون فريدًة في ذلك، ولكني لست وحيدًة، لست وحيدًة على الإطلاق.  </seg>
<seg id="3">  لذلك حين أصبحت عارضة أزياء، أحسست بأني أخيرًا سأحقق الحلم الذي طالما حلمت به منذ كنت طفلة.  </seg>
<seg id="4">  شخصيتي الخارجية تتطابق مع حقيقتي الداخلية. مع ذاتي.  </seg>
<seg id="5">  لعدة أسباب معقدة، سأتطرق لها لاحقًا، عندما أنظر إلى هذه الصورة، حينها، شعرت بأني حققت ذلك. لقد حققتي ذلك. لقد وصلتي.  </seg>
<seg id="6">  ولكن خلال أكتوبر الماضي، أدركت أني مازلت فقط في البداية.  </seg>
<seg id="7">  جميعنًا، تم وضعنا داخل صناديق من قبل أهالينا، بسبب الدين، بسبب المجتمع، بسبب لحظات من التاريخ. حتى أجسامنا ذاتها.  </seg>
<seg id="8">  بعض الأشخاص لديه الشجاعة لكسر ذلك، وعدم قبول الحدود المفروضة عليهم بسبب لون بشرتهم أو بسبب اعتقادات من حولهم.  </seg>
<seg id="9">  هؤلاء الأشخاص هو مصدر تهديد مستمر للوضع الراهن، لما يعتبر حاليًا مقبولًا.  </seg>
<seg id="10">  في حالتي، خلال السنوات التسعة الماضية، بعض جيراني، بعض أصدقائي وزملائي وحتى وكيلي، لم يعرفو عن تاريخي.  </seg>
<seg id="11">  أعتقد، بشكل غامض، هذا ما يسمى بالإفشاء.  </seg>
<seg id="12">  وهذا سري.  </seg>
<seg id="13">  لقد تم تسجيلي عند الولادة كصبي استنادًا على الشكل الخارجي لأعضائي التناسلية.  </seg>
<seg id="14">  أذكر حين كنت بعمر 5 سنوات في الفلبين، متجولًا حول المنزل، كنت دائما أضع قميصا على رأسي.  </seg>
<seg id="15">  وكانت أمي تسالني، "كيف يمكنك ارتداء ذلك القميص على رأسك طوال الوقت؟"  </seg>
<seg id="16">  كنت أقول: "ماما، هذا شعري، أنا فتاة."  </seg>
<seg id="17">  عرفت حينها كيفية التعريف الذاتي.  </seg>
<seg id="18">  الجنس، كان ومازال يعتبر حقيقة مطلقة. غير قابلة للتغيير، ولكننا نعرف الآن أنه أكثر مرونة، وتعقيدًا وغموضًا.  </seg>
<seg id="19">  بسبب نجاحي، لم أملك الشجاعة لمشاركة قصتي، ليس بسبب اعتقادي بأنني مخطئة، ولكن بسبب كيفية تعامل العالم معنا. والذي نتمنى أن نعيش بحرية.  </seg>
<seg id="20">  كل يوم، أنا ممتنة جدًا بأنني امرأة.  </seg>
<seg id="21">  لدي أم وأب وعائلة الذين تقبلوا حقيقتي كما أود أن أكون.  </seg>
<seg id="22">  العديد ليسوا بذلك الحظ.  </seg>
<seg id="23">  هناك عادة قديمة في الثقافة الآسيوية تحتفل بالغموض المائع للجنس.  </seg>
<seg id="24">  هناك آلهة بوذي للشفقة.  </seg>
<seg id="25">  هناك آلهة هندوسية، إلهة الهجرة.  </seg>
<seg id="26">  وذلك حين كنت في الثامنة، كنت في احتفال في الفلبين بتلك الأسرار.  </seg>
<seg id="27">  كنت في مقدمة المسرح، وأتذكر، ظهرت تلك السيدة الجميلة أمامي تحديدًا، وأتذكر تلك اللحظة شيئًا ما داخلي يقول: هذا هو ما أريد أن أصبحه.  </seg>
<seg id="28">  لذك حين كنت في الخامسة عشر، مازلت ألبس ثياب صبي، قابلت سيدة اسمها "تي.أل"  </seg>
<seg id="29">  كانت مديرة لوكالة استعراض للمتحولين جنسيًا.  </seg>
<seg id="30">  تلك الليلة سألتني، "كيف لم تنضمي إلى مسابقات الجمال؟"  </seg>
<seg id="31">  لقد أقتنعتني أنه إذا أردت ذلك بأنها ستتكلف برسوم التسجيل والملابس، وتلك الليلة، لقد ربحت في ملابس السباحة والافضل في الرداء الطويل وأخذت المركز الثاني في المسابقة من بين 40 مشاركًة.  </seg>
<seg id="32">  تلك اللحظة غيرت حياتي.  </seg>
<seg id="33">  وفجأة، تم تقديمي إلى مسابقة جمال العالم.  </seg>
<seg id="34">  وليس معتادًا بأن تكون أول مهنة هي ملكة جمال المتحولين جنسيًا، ولكني اغتنمت الفرصة.  </seg>
<seg id="35">  ولذلك من 15 سنة إلى 17 سنة شاركت في معظم تلك المسابقات حتى أنني شاركت في مسابقة كانت تقام في شاحنة قطر. حرفيًا. أو في مرة أخرى، مسابقة كانت تقام بجانب حقل زراعة أرز، وحين تمطر - وفي الفلبين تمطر بكثرة - المنظم كان يضطر لنقل المسابقة إلى داخل منزل أحد الأشخاص.  </seg>
<seg id="36">  لقد تعايشت مع طيبة الغرباء، خصوصًا حين نسافر إلى مقاطعات بعيدة في الفلبين.  </seg>
<seg id="37">  ولكن، الأهم في ذلك، أنني قابلت بعض أفضل أصدقائي من ذلك المجتمع.  </seg>
<seg id="38">  في عام 2001، والدتي، والتي انتقلت إلى سان فرانسيسكو، اتصلت بي وقالت انه تم الموافقة على طلب تصريح الدخول لأمريكا، والذي يعني تبعًا بأنه يمكنني الانتقال إلى أمريكا.  </seg>
<seg id="39">  لقد قاومت ذلك.  </seg>
<seg id="40">  أخبرت والدتي: "ماما، أنا مستمتعة  </seg>
<seg id="41">  هنا مع أصدقائي، أنا أحب السفر، وبكوني ملكة جمال."  </seg>
<seg id="42">  ولكن بعد أسبوعين، اتصلت وقالت: "هل تعرفين أنه في أمريكا يمكنك تغيير اسمك وجنسك؟"  </seg>
<seg id="43">  ذلك كل ما احتجت سماعه.  </seg>
<seg id="44">  أمي كذلك قالت لي بأن أضع حرف E مزدوج في اسمي.  </seg>
<seg id="45">  وهي أيضًا كانت معي حين خضعت لعملية الجراحة في تايلند في عامي التاسع عشر.  </seg>
<seg id="46">  ذلك مثير للعجب، حيث في بعض أفقر المدن في تايلند أدائهم يعتبر من أفضل وأدق وعلى مستوى عالي من الأمان في تلك العمليات الجراحية.  </seg>
<seg id="47">  حينها في الولايات المتحدة، يجب أن تخضع لجراحة قبل أن تقوم بتغيير الإسم والجنس المسجل.  </seg>
<seg id="48">  لذا، في عام 2001، انتقلت إلى سان فرانسيسكو، وأتذكر حين كنت أريد الحصول على رخصة قيادة في كاليفورنيا وكان اسمي حينها Geena وعلامة الجنس كانت "أنثى"  </seg>
<seg id="49">  تلك كانت لحظة قوة.  </seg>
<seg id="50">  لبعض الناس، الهوية الشخصية هي للقيادة أو حتى للحصول على كحول، بالنسبة لي، كانت رخصتي للحياة، لأشعر بالتبجيل.  </seg>
<seg id="51">  وفجأة، شعوري بالخوف بدأ يذبل.  </seg>
<seg id="52">  شعرت بأني قادرة على تحقيق حلمي والانتقال للعيش في نيويورك كعارضة.  </seg>
<seg id="53">  العديد ليسو سعداء حظ.  </seg>
<seg id="54">  أنا أعتقد أنه بسبب تلك المرأة والتي اسمها آيلا نيتلز.  </seg>
<seg id="55">  فهي من نيويورك، وهي سيدة يافعة كانت تعيش حقيقتها بشجاعة، ولكن الكراهية تحيط بحياتها.  </seg>
<seg id="56">  وبالنسبة للغالبية في مجتمعي، هذه هي حقيقة حياتنا.  </seg>
<seg id="57">  معدل الانتحار لدينا أعلى ب9 مرات من المعدل العام.  </seg>
<seg id="58">  في ال20 من نوفمبر، ننظم وقفة عالمية لذكرى يوم المتحولين.  </seg>
<seg id="59">  أنا هنا على هذا المسرح بفضل تاريخ طويل لأولئك الناس الذين ناضلوا ووقفوا ضد الظلم.  </seg>
<seg id="60">  هذه هي مارشا بي وجونسون وسيلفيا ريفيرا.  </seg>
<seg id="61">  اليوم، وهذه اللحظة بالذات، هذه هي لحظة ظهوري الحقيقية.  </seg>
<seg id="62">  لم أعد أستطيع عيش حقيقتي من أجل نفسي ولوحدي فقط.  </seg>
<seg id="63">  أود تقديم الأفضل لمساعدة الآخرين ليعيشوا حياتهم بدون خجل أو خوف.  </seg>
<seg id="64">  أنا هنا، مكشوفة، حتى في يوم ما، لن تكون هناك حاجة لوقفة ال20 من نوفمبر.  </seg>
<seg id="65">  حقيقتي الداخلية جعلتني أتقبل ذاتي.  </seg>
<seg id="66">  هل يمكنك ذلك؟  </seg>
<seg id="67">  شكرا جزيلًا.  </seg>
<seg id="68">   شكرا جزيلًا، شكرا جزيلًا.  كاثرين شولز: جينا، سؤال سريع لك.  </seg>
<seg id="69">  أنا أتسائل ماذا ستقولين، خصوصا للآباء، ولكن بشكل أوسع، للأصدقاء، للعائلة، لأي شخص يجد نفسه في مواجهة مع طفل أو شخص يواجه أو يمر بوضع مربك عن الجنس الذي تم تحديده له، ماذا يمكنك قوله لعائلة ذلك الشخص لمساعدتهم أن يصبحوا أفضل، مراعيين ولطفاء بالنسبة لهم؟  </seg>
<seg id="70">  جينا: بالطبع، حسنًا. بداية، أنا جد محظوظة.  </seg>
<seg id="71">  نظام الدعم، خصوصا مع دعم والدتي، وعائلتي، بحد ذاته كان قويًا جدًا.  </seg>
<seg id="72">  أتذكر كل لحظة أود تدريب امرأة متحوله يافعة، أنصحهم، أو أحيانا حين يتصلون بي ويخبرونني بأن والديهم لا يقبلون ذلك. كنت أرفع الهاتف وأتصل بوالدتي، " ماما، هل يمكنك التحدث مع تلك المرأة؟"  </seg>
<seg id="73">  وأحيانا يجدي نفعًا، وأحيانا لا ينفع. ولكن ذلك فقط تحديد الجنس في صميمنا، أليس كذلك؟  </seg>
<seg id="74">  أعني، جميعنا تم تصنفينا حين ولدنا، ولذلك ما أحاول القيام به هو بدء تلك المحادثة أنه أحيانا الجنس المحدد لنا لا يوافقنا. ولذلك يجب أن توجد مساحة تمكن للناس تحديده ذاتيا، وتلك المحادثة التي علينا خوضها يجب أن تكون مع الآباء، والزملاء.  </seg>
<seg id="75">  حركة المتحولين جنسيًا، مازالت في البداية، مقارنة مع كيف بدأت حركة المثليين.  </seg>
<seg id="76">  مازال الكثير مما يجب عمله.  </seg>
<seg id="77">  يجب أن يكون هناك تفهم.  </seg>
<seg id="78">  يمكن أن توجد مساحه للتساؤل وطرح الأسئلة، وأنا أتمنى منكم جميعًا أن تكونوا حلفائي.  </seg>
<seg id="79">  كاثرين: شكرا جزيلًا، كان ذلك رائعًا. جينا: شكرًا.  </seg>
</doc>
<doc docid="1954" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ziauddin_yousafzai_my_daughter_malala</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: يذكر المعلم الباكستاني ضياء الدين يوسفزاي، العالم بحقيقة بسيطة لا يريد الكثير من الناس سماعها: النساء والرجال يستحقون فرصاً متساوية للتعليم واتخاذ القرار والهوية المستقلة. يخبر قصة من حياته وحياة ابنته ملالا التي أصيبت بطلق ناري من طالبان في عام 2012 وذلك بسبب تجرؤها على الذهاب إلى المدرسة. يسأل ضياء الدين "ما الشيء الذي يجعل ابنتي قوية جداً؟" ويجيب "لأنني لم أقصّ أجنحتها".</description>
 <keywords>talks, education, family, feminism, global issues, women, yesallwomen</keywords>
 <talkid>1954</talkid>
 <title>ضياء الدين يوسفزاي: ابنتي، ملالا</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/361170">Khalid Marbou</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/2049474">Bilal Al Kalaji</translator>
<seg id="1">  في العديد من المجتمعات الذكورية والقبلية يُعرف الأباء عادة نسبة لأبنائهم ولكني واحد من القلائل الذين يعرفون نسية لابنتهم وأنا فخور بهذا الشيء  </seg>
<seg id="2">   بدأت ملالا حملتها من أجل التعليم والدفاع عن حقوقها، في عام 2007 وعندما كُرمت من أجل جهودها في عام 2011 ومُنِحَت الجائزة الوطنية للسلام أصبحت مشهورة جدًا أصبحت معروفة جدًا في دولتها  </seg>
<seg id="3">  قبل كل ذلك، كانت ابنتي ولكن الآن، أنا أبوها  </seg>
<seg id="4">  سيداتي وسادتي إذا نظرنا لتاريخ البشرية، قصة النساء هي قصة ظلم، عدم مساواة، عنف واستغلال.  </seg>
<seg id="5">  كما ترون، في المجتمعات الذكورية، من البداية، عندما تولد بنت، ولادتها لا يحتفل بها.  </seg>
<seg id="6">  وهي غير مرحب فيها، سواء من أمها أو من أبيها.  </seg>
<seg id="7">  الجيران يأتون يواسون الأم، ولا يباركون للأب.  </seg>
<seg id="8">  الأم تكون غير مرتاحة جدًا لولادتها لبنت.  </seg>
<seg id="9">  عندما تولد الفتاة الأولى، الابنة الأولى، تكون الأم حزينة جدًا.  </seg>
<seg id="10">  عندما تولد الابنة الثانية، تُصدم الأم، وعندما تكون متوقعة أن يولد ابن ذكر، ولكن تولد فتاة ثالثة، تشعر الأم بالذنب وكأنها مجرمة.  </seg>
<seg id="11">  ليست الأم فقط هي من تعاني، بل وأيضا الفتاة، المولودة الجديدة، عندما تكبر، تعاني هي أيضا.  </seg>
<seg id="12">  في عمر الخامسة، عندما يجب أن تكون في المدرسة، تبقى الفتاة في البيت بينما يذهب إخوتها الذكور إلى المدرسة.  </seg>
<seg id="13">  وحتى الثانية عشر من عمرها، بطريقة ما، تعيش حياة جيدة.  </seg>
<seg id="14">  تستطيع أن تمرح.  </seg>
<seg id="15">  تستطيع أن تلعب مع صديقاتها في الشوارع، وأن تتنقل في الشوارع مثل الفراشة.  </seg>
<seg id="16">  ولكن عندما تصبح مراهقة، عندما تدخل عأمها الثالث عشر، تُمنع من مغادرة البيت من دون مرافق.  </seg>
<seg id="17">  تسجن بين أربع جدران بيتها.  </seg>
<seg id="18">  هي ليست فردا حرا بعد الآن.  </seg>
<seg id="19">  تصبح بما يسمى بالشرف شرف أبيها وإخوتها وعائلتها. وإذا تعدت حدود ذلك الشرف، قد تُقتل.  </seg>
<seg id="20">  ومن المثير للاهتمام أن ميثاق الشرف المزعوم، لا يؤثر فقط على حياة الفتاة، بل يؤثر أيضا على حياة الذكور في عائلتها.  </seg>
<seg id="21">  أعرف عائلة مكونة من سبع أخوات وأخ واحد، وذلك الأخ الواحد، هاجر إلى دول الخليج، لكي يكسب المعيشة من أجل أخواته السبع وأمه وأبيه، لأنه يعتقد أنه سيكون من المهين إذا تعلمت أخواته السبع مهارة وخرجن من البيت لكي يكسبن المعيشة بنفسهن.  </seg>
<seg id="22">  هذا الأخ، ضحى بمتعة حياته وبسعادة أخواته من أجل ما يسمى بالشرف.  </seg>
<seg id="23">  وهنالك عادة أخرى في المجتمعات الذكورية تسمى بالإطاعة.  </seg>
<seg id="24">  "الفتاة الجيدة" من المفروض أن تكون هادئة جدًا ومتواضعة جدًا ومطيعة جدًا.  </seg>
<seg id="25">  هذا هو المعيار.  </seg>
<seg id="26">  يجب أن تكون الفتاة الجيدة المُقتدى بها هادئة جدا.  </seg>
<seg id="27">  من المفروض أن تكون صامتة وأن تفبل قرارات أبيها وأمها وقرارت الأكبر منها سنًا، حتى لو لم تعجبها.  </seg>
<seg id="28">  إذا كانت متزوجة من رجل لا تحبه أو من رجل كبير في السن، عليها أن تقبل بذلك، لانها لا تريد أن ينظر إليها على أنها "غير مطيعة".  </seg>
<seg id="29">  إذا تزوجت في سن صغيرة جدًا، عليها أن تقبل بذلك.  </seg>
<seg id="30">  وإلا سوف ينادونها بغير مطيعة.  </seg>
<seg id="31">  وماذا يحدث بالنهاية؟  </seg>
<seg id="32">  في كلمات الشاعرة، هي تُزوّج، توضع في السرير وبعد ذلك تلِد المزيد من الأبناء والبنات.  </seg>
<seg id="33">  وسخرية الوضع أن هذه الأم، ستعلم نفس درس الاطاعة لابنتها ونفس درس الشرف لأبنائها.  </seg>
<seg id="34">  وهذه الحلقة االمفرغة تطول وتطول.  </seg>
<seg id="35">  سيداتي وسادتي وضع الملايين من النساء يمكن أن يُغَيّر إذا فكرنا بطريقة مختلفة، إذا فكر النساء والرجال بطريقة مختلفة، إذا النساء والرجال في المجتمعات الذكورية والقبلية في الدول المتطورة، إذا استطاعوا أن يكسروا بعض عادات العائلة والمجتمع، إذا كان بامكانهم إلغاء القوانين العنصرية في الأنظمة في دولهم، التي تتعارض مع حقوق الإنسان الأساسية للنساء.  </seg>
<seg id="36">  أيها الإخوة والأخوات، عندما ولدت ملالا، وللمرة الأولى, صدقوني, أنا لا أحب المواليد الجدد، سأكون صادقًا معكم, ولكن عندما نظرت في عينيها صدقوني، حصلت على شرف كبير.  </seg>
<seg id="37">  وقبل أن تولد بفترة طويلة، فكرت بإسمها، وكنت مفتونا بمناضلة أسطورية بطولية في أفغانستان.  </seg>
<seg id="38">  اسمها كان مالالاي من مايواند، أسميت ابنتي تيمنا بها.  </seg>
<seg id="39">  أيام قليلة بعد أن ولدت ملالا، وُلِدَت ابنتي أتى ابن عمي - وكانت صدفة - أتى إلى منزلي وأحضر شجرة العائلة، شجرة عائلة يوسفازي، نظرت إلى الشجرة، ورأيت أنها تتعقب تاريخ 300 سنة من أسلافنا.  </seg>
<seg id="40">  ولكن كانوا كلهم رجالا، فالتقطت قلمي، أضفت خطًا لاسمي، وكتبت "ملالا".  </seg>
<seg id="41">  وعندما كبرت، وأصبح عمرها أربع أعوام ونصف، سجلتها في مدرستي.  </seg>
<seg id="42">  لربما تتساءلون لماذا أذكر أني سجلتها في مدرسة؟  </seg>
<seg id="43">  يجب أن أذكر هذا الشيء.  </seg>
<seg id="44">  ربما يكون هذا الشيء مفهوم ضمنيًا في كندا، وفي أمريكا وفي العديد من الدول المتقدمة ولكن في البلدان الفقيرة، في المجتمعات الذكورية والمجتمعات القبلية، هذا الشيء يعتبر حدثا هامًا في حياة البنت.  </seg>
<seg id="45">  الالتحاق بالمدرسة يعني أن تعرف هويتها واسمها.  </seg>
<seg id="46">  القبول في المدرسة يعني أنها قد دخلت عالم الأحلام وعالم الأمال حيث يمكنها أن تكتشف قواها الكامنة في حياتها المستقبلية.  </seg>
<seg id="47">  لدي خمسة أخوات، لم تتمكن أي واحدة منهن أن تلتحق بالمدرسة، ولكنكم سوف تتفاجؤون. أنه من أسبوعين، عندما كنت أملأ طلب الفيزا الكندية، عندما كنت أملأ القسم المتعلق بالعائلة من الطلب، لم أستطع أن أتذكر الأسماء الأخيرة لبعض أخواتي.  </seg>
<seg id="48">  والسبب وراء ذلك هو أنني لم أر في حياتي كلها أسماءهن مكتوبة في وثيقة ما  </seg>
<seg id="49">  كان هذا هو السبب الذي دعاني إلى أن أقدر ابنتي.  </seg>
<seg id="50">  الشيء الذي لم يتمكن والدي من منحه لأخواتي أي بناته، كنت أعتقد أنه لا بد أن أغيره.  </seg>
<seg id="51">  لطالما قدرت الذكاء والفطنة الذين تمتلكهما ابنتي.  </seg>
<seg id="52">  كنت أشجعها أن تجلس معي عندما كان أصدقائي يأتون.  </seg>
<seg id="53">  كنت أشجعها أن تذهب معي إلى العديد من الاجتماعات.  </seg>
<seg id="54">  وكل هذه القيم الطيبة، التي كنت أحوال غرسها في شخصيتها.  </seg>
<seg id="55">  لم تكن لها فقط. لملالا فقط.  </seg>
<seg id="56">  لقد نقلت كل هذه القيم الطيبة لطلاب مدرستي من الفتيات والفتيان على حد سواء  </seg>
<seg id="57">  استخدمت التعليم كوسيلة للتحرير.  </seg>
<seg id="58">  علمت طالباتي، علمت طالباتي من الفتيات، ألّا يتعلمن درس الإطاعة.  </seg>
<seg id="59">  علمت طلابي من الفتيان ألّا يتعلموا الدرس الذي يسمى بالشرف المزيف.  </seg>
<seg id="60">  إخوتي وأخواتي الأعزاء، لقد كنا نسعى من أجل حقوق إضافية للمرأة وكنا نكافح كي نحصل على المزيد، المزيد من المساحة للنساء في المجتمع.  </seg>
<seg id="61">  ولكن ظهرت أمامنا ظاهرة جديدة.  </seg>
<seg id="62">  كانت قاتلة لحقوق الإنسان وبالتحديد لحقوق المرأة.  </seg>
<seg id="63">  كانت تسمى بالـ"الطلبنة".  </seg>
<seg id="64">  والتي تعني استبعادًا تامًا لمشاركة المرأة في كل الأنشطة السياسية والاقتصادية والاجتماعية  </seg>
<seg id="65">  مئات المدارس فجرت.  </seg>
<seg id="66">  منعت الفتيات من الذهاب إلى المدرسة.  </seg>
<seg id="67">  وأجبرت النساء على لبس الخمار ولم يسمح لهن الذهاب إلى الأسواق.  </seg>
<seg id="68">  أُسكت الموسيقيون، جلدت الفتيات والمغنون قتلوا.  </seg>
<seg id="69">  الملايين كانوا يعانون، ولكن القليلون هم من تحدثوا، وقد كان أكثر الأشياء رعبًا أن تكون محاطًا بأشخاص كهؤلاء ممن يقتلون ويجلدون، وأن تكون أنت تتحدث عن حقوقك.  </seg>
<seg id="70">  لقد كان حقًا أكثر الأشياء رعبًا.  </seg>
<seg id="71">  في عمر الـ10 سنوات، وقفت ملالا، لقد وقفت من أجل الحق في التعليم  </seg>
<seg id="72">  لقد كتبت ملاحظة من أجل مدونة الـBBC، لقد تطوعت بنفسها من أجل أفلام وثائقية للـنيويورك تايمز لقد تحدثت من كل منصة تمكنت من الحديث عليها.  </seg>
<seg id="73">  وكان صوتها الصوت الأكثر قوة.  </seg>
<seg id="74">  لقد انتشر دوي صوتها في كل العالم.  </seg>
<seg id="75">  وكان هذا هو السبب الذي جعل حركة طالبان غير قادرة على تحمل حملتها، في التاسع من أكتوبر عام 2012، أطللقت على رأسها النار من مسافة قريبة.  </seg>
<seg id="76">  كان هذا اليوم كأنه يوم القيامة بالنسبة لعائلتي ولي.  </seg>
<seg id="77">  تحول العالم إلى ثقب أسود كبير.  </seg>
<seg id="78">  عندما كانت طفلتي بين الحياة والموت، همست في أذن زوجتي، "هل ألام على ما حصل لابنتي وابنتك؟"  </seg>
<seg id="79">  ولكنها وبشكل مفاجئ قالت "أرجوك لا تلم نفسك.  </seg>
<seg id="80">  لقد وقفت في جانب الحق.  </seg>
<seg id="81">  لقد وضعت حياتك على المحك من أجل الحق، من أجل السلام، من أجل التعليم، لقد أُلهمت ابنتك منك وانضمت إليك.  </seg>
<seg id="82">  كلاكما كان على الطريق الصحيح والله سوف يحميها".  </seg>
<seg id="83">  هذه الكلمات القليلة عنت الكثير لي، ولم أسأل هذا السؤال مجددًا.  </seg>
<seg id="84">  عندما كانت ملالا في المستشفى، كانت تقاسى شديد الالأم وتعاني من صداع شديد لأن عصبها الوجهي قُطع، لقد كنت أرى ظلًا قاتمًا يخيم على وجه زوجتي.  </seg>
<seg id="85">  ولكن ابنتي لم تتذمر يومًا.  </seg>
<seg id="86">  كانت تقول لنا، "إنني بخير مع ابتسامتى المعوجة وشعور التنميل في وجهي  </seg>
<seg id="87">  سأكون على ما يرام، رجاء لا تقلقوا".  </seg>
<seg id="88">  كانت هي عزائنا وسلواننا، وقامت بمواساتنا.  </seg>
<seg id="89">  إخوتي وأخواتي الأعزاء، علمتنا المرونة في أقسى الأواقات، أنا سعيد بمشاركتي إياكم أنه بالرغم من أنها رمز لحقوق الطفل والمرأة، هي مثل أي فتاة بعمر الـ16 عام.  </seg>
<seg id="90">  تبكي عندما لا تكمل واجبها المنزلي.  </seg>
<seg id="91">  تتخاصم مع إخوتها، وأنا سعيد جدًا لذلك.  </seg>
<seg id="92">  يسألني الناس، ما هو الشيء المميز في تربيتي الذي جعل ملالا جريئة وشجاعة جدًا والذي جعلها تتحدث وتكون متوازنة؟  </seg>
<seg id="93">  وأجيبهم، لا تسألوني ماذا فعلت.  </seg>
<seg id="94">  ولكن اسألوني ماذا لم أفعل.  </seg>
<seg id="95">  أنا لم أقصص أجنحتها. هذا كل ما في الأمر.  </seg>
<seg id="96">  شكرًا جزيلًا لكم.  </seg>
<seg id="97">   شكرًا، شكرًا لكم جزيلًا، شكرًا لكم.   </seg>
</doc>
<doc docid="1939" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/mary_lou_jepsen_could_future_devices_read_images_from_our_brains</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: كخبير في أجهزة العرض الرقمية المتطورة, دراسات ماري لاو جيبسون عن كيفيو عرض معظم افكارنا الإبداعية على شاشة عرض. وكريض خضع لجراجة في الدماغ, ذلك قادها لأن تتعرف أكثر على الأنشطة العصبية والتي تفسر الأختراعات, الإبداع, والافكار. لقد قامت بدمج هذان الشغفان في حديث مثير للعجب عن دراسات لأجهزة عرض متطورة للدماغ قد يمكنها ان تقود الى حدود حيث يمكن فهم كيف  نفكر.</description>
 <keywords>talks, Surgery, biotech, brain, cognitive science, computers, creativity, engineering, intelligence, interface design, medical imaging, medical research, memory, neuroscience, science, technology, visualizations</keywords>
 <talkid>1939</talkid>
 <title>ماري لاو جيبسون: هل من الممكن للأجهزة في المستقبل ان تقرأ الصور من عقولنا؟</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/37209">Ayman Mahmoud</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/423717">Mishal Ali</translator>
<seg id="1">  خضعت لجراحة في المخ منذ ١٨ سنة ومنذ ذلك الحين, جراحة المخ اصبحت شغفً بالنسبة لي  </seg>
<seg id="2">  في الواقع انا مهندسة  </seg>
<seg id="3">  في البداية, دعني اقول اني انضممت موخراً الى مجموعه "Google's Moonshot" في قسم العروض في " Google X" وعلم الجراحة الذي سأتحدث عنه اليوم هو عمل قمت قبل قبل الانضمام الى "Google" وعلى الجانب ما قبل "Google"  </seg>
<seg id="4">  حسناً, يقال, هناك وصمه عار حين تخضع لجراحة في المخ  </seg>
<seg id="5">  هل مازلت ذكي؟ ام لا؟  </seg>
<seg id="6">  واذا الجواب لا, هل يمكنك ان تكتسب الذكاء مر اخرى؟  </seg>
<seg id="7">  بعد جراحتي العصبية جزء من الدماغ أَزيل ووجب علي التعامل مع ذلك  </seg>
<seg id="8">  لم يكن جزء من المادة الرمادية في الدماغ, ولكن كان جزء ميت من المادة اللزجه في مركز الدماغ الذي يتحكم بالهرمونات والناقلات العصبية الرئيسية.  </seg>
<seg id="9">  مباشرة بعد الجراحة, وجب علي أن اقرر كمية الادوية التي يجب اخذها يومياً. وذلك ان امتنعت عن تناول هذه المواد, سوف اموت خلال ساعات.  </seg>
<seg id="10">  يومياً, ومنذ ١٨ سنة, كل يوم على حده وجب علي ان اقرر التركيبة والخليط من المواد الكيميائية, وتناولها, للبقاء على قيد الحياة.  </seg>
<seg id="11">  وكان عناك العديد من القرارات الصعبة.  </seg>
<seg id="12">  ولكن لحسن الحظ, انا شغوفةً بالتجريب, ولذلك, قررت ان احاول إيجاد أفضل الجرعات لانه لم يكن يوجد اي مرجع واضح لذلك ومفصّل.  </seg>
<seg id="13">  بدأت بتجربة عنده خلطات وكنت مصدومة كيف ان تغيير بسيط في الخليط يحدث تغيير بشكل كبير بشعوري الذاتي. مشاعري عن ذاتي, تفكيري تصرفاتي تجاة الآخرين.  </seg>
<seg id="14">  إحدى المواقف المثيرة: لمدة شهرين بالواقع قمت بتجربة جرعات وادوية قياسية تناسب لرجل بعمر العشرينات وقد صدمت كيف ان افكاري تغيرت.  </seg>
<seg id="15">   كنت غاضبة طوال الوقت, وافكر بالجنس بشكل مستمر, وايضاً بأني اذكى شخص على الإطلاق, وايضاً ------- وبالطبع خلال السنوات قابلت شبّان نوعاً ما كذلك, او ربماً بمستوى أقل قليلاً من ذلك التفكير.  </seg>
<seg id="16">  لقد كانت حالتي متطرفة.  </seg>
<seg id="17">  ولكن, ما فأجاني, لم اكن احاول ان اكون متعجرفة.  </seg>
<seg id="18">  بالواقع كنت احاول ان اكون, مع البعض من الاحساس بفقد الأمان, لحل مشكله أواجهها أمامي, ولكن ذلك لم يجدي نفعاً.  </seg>
<seg id="19">  لذلك لم أستطع إحتمال ذلك.  </seg>
<seg id="20">  قمت بتغيير الجرعات.  </seg>
<seg id="21">  ولكن, تلك التجربة, اعتقد انها اعطتني تقدير للرجال ولما قد يحصل لهم وايضاً تفاهمي مع الرجال اصبح افضل منذ ذلك الحين.  </seg>
<seg id="22">  ما كنت أحاول فعله بالقيام بتعديل وموازنة الهرمونات والناقلات العصبية وماشابه محاولة لاستعادة ذكائي المفقود بعد المرض والجراحة. أفكاري الابداعية. وتسلل الافكار.  </seg>
<seg id="23">  وغالباً تفكيري من خلال الصور, وحتى حين ذلك كان وسيلتي للحصول على هذه الصور العقلية التي استعملها في النماذج الاولية, اذا صح التعبير, اأفكاري, تجربة أفكار مختلفة الحجم, وتجربة غير المألوف.  </seg>
<seg id="24">  هذا النوع من التفكير ليس بجديد.  </seg>
<seg id="25">  فلاسفة مثل "Hume" و "Descartes" و "Hobbes" شاهدوا ذلك بشكل متشابهة  </seg>
<seg id="26">  جميعهم اعتقدوا ان الصور العقلية والافكار هي نفس الشيء.  </seg>
<seg id="27">  وهناك من يناقض ذلك في الوقت الحالي, والعديد من المناظرات حول كييفية عمل العقل, ولكن بالنسبة لي انها بسيطة: الصور عقلية, للغالبية مننا هي اساسية في التفكير الإبداعي والخلّاق.  </seg>
<seg id="28">  اذن بعد عده سنوات. قمت بموازنة نفسي ولدي العديد من الصور العقلية الحية مع مستوى كبير من الأناقة وتحليل نفسي داعم لذلك.  </seg>
<seg id="29">  وحالاً انا أعمل على كيف احصل على هذه الصور في دماغي الى شاشة الحاسب بشكل أسرع؟  </seg>
<seg id="30">  هل تتصور, اذا استطعت, مخرجة فلم تستطيع ان تستعمل خيالها فقط وتخرجه أمام العالم؟  </seg>
<seg id="31">  او موسيقار قادر ان يخرج الموسيقى من دماغة؟  </seg>
<seg id="32">  هذه امكانيات مذهلة ووسيلة للمبدعين لمشارة افكارهم بسرعة الضوء.  </seg>
<seg id="33">  والحقيقة. ان رغم العوائق لفعل ذلك هو يوسع الادراك لأنظمة المسح للدماغ.  </seg>
<seg id="34">  اذن دعوني اقدم لكم سبب اعتقادي اننا قريبين نوعاً ما من ذلك بمشاكرتكم تجربتين حديثتين من اثنين من افضل مجموعات الدراساة العصبية.  </seg>
<seg id="35">  كلاهما استعمل "FMRI" تقنية التصوير بالرنين المغناطيسي الوظيفي لتصوير الدماغ وهذه صورة للدماغ مقدمة من "Giorgio Ganis" وزملائه في جامعه هارفارد.  </seg>
<seg id="36">  في العامود الأيسر تُظهر صورة الدماغ لشخص يمظر الى صورة.  </seg>
<seg id="37">  العامود الأوسط يُظهر مسح الدماغ نفس الشخص يتخيل ويرى نفس الصورة.  </seg>
<seg id="38">  والعامود على اليمين نتج دمج العامودين الأوسط والأيسر. ويظهر ان الاختلاف بالكاد يكون معدوم.  </seg>
<seg id="39">  وتم إعادة ذلك على العديد من الأشخاص. ومع العديد من الصور المختلفة, مع نفس النتيجة النهاية دائماً.  </seg>
<seg id="40">  الأختلاف بين رؤية صورة و تخيل رؤية نفس الصورة, بالكاد يكون لا يوجد اختلاف.  </seg>
<seg id="41">  يتبع, دعوني استعرض معكم التجربة الأخرى, وهي مقدمه من معمل "Jack Gallant" في جامعة كاليفورنيا.  </seg>
<seg id="42">  استطاعوا ان يفكوا تشفير موجات الدماغ وتحويلها لمجال مرئي يمكن ادراكه  </seg>
<seg id="43">  ودعوني اقدم ذلك لكم.  </seg>
<seg id="44">  في هذه التجربة, تم عرض على الأشخاص مئات من الساعات من مقاطع فيديو من موقع  اثناء القيام بالتصوير لنشاط الدماغ لانشاء مكتبة أكبر من ردات فعل الدماغ لمجموعات من المقاطع.  </seg>
<seg id="45">  ثم يتم عرض فلم جديد يحتوي على صور جديدة, اشخاص جدد, وحيوانات مختلفة فيه, وخلال ذلك يتم مسح نشاط الدماج من جديد.  </seg>
<seg id="46">  الحاسب الألي, يستعمل بيانات المسح فقط ويقوم بفك تشفير ذلك النشاط الدماغي ليعرض الصورة التخيلية الفعلية للاشخاص اثنناء المشاهدة.  </seg>
<seg id="47">  على الجانب الأيمن, تشاهد تحليل الحاسب الألي, وعلى الجانب الأيسر, المقطع الحقيقي.  </seg>
<seg id="48">  النتيجة مثيرة للذهول.  </seg>
<seg id="49">  أننا قريبون جداً من عمل ذلك.  </seg>
<seg id="50">  نحتاج فقط الى تحسين الدقة.  </seg>
<seg id="51">  والان تذكر حين تشاهد صورة مقابل ان تتخيل نفس الصورة, ذلك يعطي نفس المسح للدماغ.  </seg>
<seg id="52">  تم عمل ذلك باستعمال افضل دقة لمسح الدماغ متوفرة حالياً. ودقة تلك الماسحات تطورت بالواقع لآلاف المرات خلال السنوات الماضية.  </seg>
<seg id="53">  اذن نحن نحتاج دقة أفضل أكبر ألف مرة لنحصل على لمحة صورية أعمق.  </seg>
<seg id="54">  كيف نفعل ذلك؟  </seg>
<seg id="55">  هناك العديد من التقنيات لذلك  </seg>
<seg id="56">  احداها, كسر الجمجمه وايصال اقطاب مباشرة.  </seg>
<seg id="57">  لا أؤيد ذلك  </seg>
<seg id="58">  هناك العديد من تقنيات التصوير تم استعراضها, بعضها قدمتها بنفسسي, ولكن بالاعتماد على نجاح الرنين المغناطيسي الحالي, اولاً نحتاج ان نسأل, هل هذه هي نهاية الطريق لهذه التقنية؟  </seg>
<seg id="59">  الحكمه التقليدية تقول ان الوسيله الوحده للحصول على دقه أكبر هو بمغناطيس أكبر حجماً, ولكن من خلال حجم اكبر للمغناطيس فقط ذلك يوفر بعض التحسينات الإضافية للدقة, وليس التحسن بالمقدار ألف مره الذي نريده.  </seg>
<seg id="60">  سأقدم فكرة بدلاً من مغناطيس أكبر, لنصنع مغناطيس أفضل.  </seg>
<seg id="61">  هناك العديد من التقنيات تقدم ذلك في علم تقنية النانو حين يتم تطبيقها في صناعات المغناطيس انتجت عن قئه جديدة من المغناطيسات. وبتلك التقنية, نستطيع ان نحصل على انماظ مفصلة جداً وواضحة للمجال المغناطيسي في جميع اجزاء الدماغ, وباستعمال ذلك, نستطيع الحصول على تركيبات متداخلة ثلاثئية الأبعاد لنسيطر على عدة انماط بشكل دقيق, كما هو معروض هنا من خلال تحريك الاشياء.  </seg>
<seg id="62">  يمكننا انشاء تركيبات أكثر تعقيداً باجراء تعديل بسيط جداً نوعا ما كراسم التنفس "Spirograph"  </seg>
<seg id="63">  اذن لما يكون ذلك مهماً؟  </seg>
<seg id="64">  العديد من الجهود في تنقيات الرنين المغناطيسي خلال سنوات اتجهت للصناعة بأحجام أكبر, احجام كبيرة جداً, صحيح؟  </seg>
<seg id="65">  ورغم ذلك العديد من التحسينات في دقة التصوير حقيقةَ اأتت من حلول ذكية ومبدعة للتشفير التحليل في محولات الترددات موجات FM والمستقبلات في انظمة الرنين المغناطيسي.  </seg>
<seg id="66">  أيضاً, بدلاً من مغناطيس موحد المجال نستعمل مغناطيس محدد الأنماط بالإضافة الى ترددات موجات FM  </seg>
<seg id="67">  وبالتالي, بدمج انماظ المغناطيسات مع موجات الراديو FM ومعالجتهم والتي يمكن بشكل كبير زيادة المعلومات التي يمكننا استخراجها من مسح واحد.  </seg>
<seg id="68">  وبالإضافة الى ذلك, نستطيع ان نصف جميع ما تعلمناه عن هيكل الدماغ والذاكرة للحصول على التحسن بمقدار ألف مرة الذي نحتاجه.  </seg>
<seg id="69">  وباستعمال تقنية "FMRI" الرنين المغناطيسي الوظيفي, ممكن ان نستطيع قياس ليس فقط تدفق الدم المؤكسد, ولكن قياس الهرمونات والنواقل العصبية التي سبق تحدث عنها بالبداية وايضاً ربما النشاط العصبي المباشر. والذي هو يمثّل الحلم.  </seg>
<seg id="70">  سوق نستطيع ان ننقل افكارنا مباشرى الى الوسائط الرقمية.  </seg>
<seg id="71">  هل يمكن ان تتخيل ان نستطيع تجاوز اللغة وان نتواصل بيننا مباشرة عن طريق الأفكار البشرية؟  </seg>
<seg id="72">  ماذا يمكننا فعله حينها؟  </seg>
<seg id="73">  وايضاً كيف يمكننا ان نتعلم التعامل مع حقاق الأفكار البشرية التي لم تتم تصفيتها؟  </seg>
<seg id="74">  تعتقد ان الانترنت كبيرة.  </seg>
<seg id="75">  هناك اسئله ضخمة.  </seg>
<seg id="76">  قد تكون وسيلة غير مقاومة ان نضّخم افكارنا ومهارات تواصلنا.  </seg>
<seg id="77">  وبالواقع, نفس هذه الأداة قد تقود للحصول على علاج من مرض الزهايمر وامراض مشابهه.  </seg>
<seg id="78">  لدينا اختيارات محديدة كافية لفتح الباب.  </seg>
<seg id="79">  بعض النظر, اختر عاماً هل سيحدث ذلك خلال ١٥ عاماً؟  </seg>
<seg id="80">  من الصعب تخيل انه ستحتاج مدة أطول.  </seg>
<seg id="81">  نحتاج ان نتعلم كيف ان نقوم بهذه الخطوة سوياً  </seg>
<seg id="82">  شكراً جزيلاً  </seg>
</doc>
<doc docid="1932" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/ash_beckham_we_re_all_hiding_something_let_s_find_the_courage_to_open_up</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: تقدم آش بيكهام في هذه المحادثة المؤثرة نهجًا جديدًا للتعاطف والانفتاح. يبدأ بفهم أن الجميع، في مرحلة ما من حياتهم، قد واجهوا مشقات. والسبيل الوحيد للخروج، كما تقول بيكهام، هو بفتح الباب والخروج من خزانتك.</description>
 <keywords>talks, TEDx, culture, empathy, happiness</keywords>
 <talkid>1932</talkid>
 <title>آش بيكهام: جميعنا نُخفي شيئًا ما. دعونا نجد الشجاعة للانفتاح</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/361170">Khalid Marbou</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1842361">Ali Alshalali</translator>
<seg id="1">  سوف أتحدث معكم الليلة عن الخروج للعلن، وليس كما هو معتاد سماعه، ليس بخصوص المثلية الجنسية.  </seg>
<seg id="2">  إني أعتقد أننا جميعنا لدينا أسرار.  </seg>
<seg id="3">  قد يكون سرك هو إخبارك لشخص أنك تحبه لأول مرة، أو إخبار شخص بأنك حامل، أو إخبار شخص بأنك مصاب بالسرطان، أو بدء أي محادثة صعبة أخرى قد نمر بها خلال حياتنا.  </seg>
<seg id="4">  كل حديث عن سر، هو حديث صعب، وعلى الرغم من أن مواضيعنا قد تختلف كثيرًا، إلّا أن تجربة أن تعيش والتحرر من الانغلاق هي تجربة عالمية.  </seg>
<seg id="5">  إنّه أمر مخيف ونكرهه، لكن يجب القيام به.  </seg>
<seg id="6">  منذ بعض سنوات مضت، كنت أعمل في مقهى ساوث سايد والنات. وهو مطعم محليّ في المدينة، وأثناء عملي، كنت أمرّ بفترات نضال شديد للمثليّة الأنثوية: كعدم حلاقة إبطيّ الاقتباس من أغاني 'أني دي فرنكو' كتراتيل.  </seg>
<seg id="7">  واعتمادا على التهدل في سراويل 'كارجو' القصيرة الخاصة بي وكيف مؤخرا كنت قد حلقت رأسي، فإن السؤال غالبا ما يكون انتشر عني، عادة من قبل طفل صغير: "هم، هل أنت صبي أو فتاة؟"  </seg>
<seg id="8">  وسيكون هناك صمت محرج على الطاولة.  </seg>
<seg id="9">  فأكشر فكي أكثر تشددا قليلا، أحمل وعاء القهوة بانتقام أكثر قليلا.  </seg>
<seg id="10">  يقوم الأب بتحريك ورق صحيفته بشكل مربك والأم تطلق نظرات إلى طفلها تقشعر لها الأبدان.  </seg>
<seg id="11">  ولكن لا أقول شيئا، وأبقى مهتاجة داخليا.  </seg>
<seg id="12">  وصلت إلى نقطة حيث في كل مرة أمشي إلى طاولة موجود فيها طفل يتراوح عمره بين 3 و10 سنة، كنت على استعداد للقتال.  </seg>
<seg id="13">   وهذا شعور رهيب.  </seg>
<seg id="14">  لذلك وعدت نفسي، في المرة القادمة، سوف أقول شيئا.  </seg>
<seg id="15">  وسوف أخوض تلك المناقشة الصعبة.  </seg>
<seg id="16">  إذا، في غضون أسابيع، حدث ذلك مجددا.  </seg>
<seg id="17">  "هل أنت صبي أو فتاة؟"  </seg>
<seg id="18">  الصمت مألوف، ولكن هذه المرة أنا مستعدة، وأنا على وشك أن أرمي جميع مقررات الدراسات النسائية التمهيدية في هذه الطاولة.  لدي اقتباس لبيتي فريدان.  </seg>
<seg id="19">  لدي اقتباس لغلوريا ستاينم.  </seg>
<seg id="20">  لدي حتى القليل من مقاطع من "Vagina Monologues" لتأديتها.  </seg>
<seg id="21">  لذلك أخذت نفسا عميقا ونظرت إلى أسفل ومن تحدق في وجهي هي فتاة عمرها أربع سنوات في ثوب وردي، ليس تحديا للمبارزة النسوية، مجرد طفل لديه سؤال: "هل أنت صبي أو فتاة؟"  </seg>
<seg id="22">  لذلك أخذت نفسا عميقا آخر، جلست جاثمة أسفل بجانبها، وقلت: "مهلا، أنا أعلم أنه نوعا ما مربك.  </seg>
<seg id="23">  شعري قصير مثل صبي، وأرتدي ملابس صبي، ولكن أنا فتاة، وأنت تعرفين كيف أحيانا ترغبين في ارتداء ثوب وردي، وأحيانا ترغبين في ارتداء ملابس النوم المريحة الخاصة بك؟  </seg>
<seg id="24">  حسنا، أنا ذلك النوع من الفتيات اللاتي ترتحن أكثر في ملابس نوم مريحة".  </seg>
<seg id="25">  فنظرت إلي الطفلة بإمعان , دون أي صعوبات تذكر، وقالت: " ملابس نوم المفضلة لدي هي البنفسجية مع الأسماك.  </seg>
<seg id="26">  هل يمكنني الحصول على فطيرة، من فضلك؟"  </seg>
<seg id="27">   وهكذا كان الأمر.فقط، "أوه، حسنا، أنت فتاة.  </seg>
<seg id="28">  ماذا عن تلك الفطيرة؟"  </seg>
<seg id="29">  كانت أسهل محادثة صعبة قد أتيحت لي في أي وقت مضى.  </seg>
<seg id="30">  ولماذا؟ لأن فتاة الفطيرة وأنا، كنا على حد سواء حقيقيين مع بعضنا البعض.  </seg>
<seg id="31">  بحيث مثل الكثيرين منا، عشت داخل بضع خزانات في حياتي، ونعم، في معظم الأحيان، حدث أن جدراني كانت قوس قزح.  </seg>
<seg id="32">  ولكن في الداخل، في الظلام، لا تستطيع أن تقول ما لون هذه الجدران.  </seg>
<seg id="33">  كنت فقط تعرف ما تشعر به لدى العيش داخل خزانة.  </seg>
<seg id="34">  لذلك حقا، وخزانة ملابسي لا تختلف عما عندكم أو عندك أو عندك  </seg>
<seg id="35">  بالتأكيد، أنا سأعطيك 100 سبب لماذا كانت تجربتي أصعب من تجاربكم، لكن هنا مربط الفرس: كلمة صعب ليست شيئا نسبيا.  </seg>
<seg id="36">  الصعوبة هي الصعوبة.  </seg>
<seg id="37">  من يستطيع أن يخبرني أن تفسر لشخص أنك أعلنت إفلاسك هو أصعب من إخبار شخص ما أنك قمت للتو بخداعه؟  </seg>
<seg id="38">  من يستطيع إخباري أن قصة اعترافه أصعب من إخبار طفلك ذي الخمس سنوات أنك تتجهين نحو الطلاق؟  </seg>
<seg id="39">  ليس هناك شيء أصعب، إنه فقط صعب.  </seg>
<seg id="40">  نحن بحاجة لأن نوقف معايرة مشاكلنا مع مشاكل الآخرين من أجل أن نخفف من أنفسنا أو نزيدها عبئا حيال مشاكلنا وأن نرثى على الحقيقة الماثلة أننا جميعا نعاني من الصعوبات.  </seg>
<seg id="41">  في مرحلة ما من حياتنا، كلنا نعيش داخل خزانات، وهو ما قد يشعرنا بالأمان، أو على الأقل أكثر أمانًا مما يقبع خلف ذلك الباب.  </seg>
<seg id="42">  لكن أنا هنا لأخبركم، لا يهم من أي شيء صُنعت جدرانكم، الخزانة ليست مكانا ليعيش فيه إنسان.  </seg>
<seg id="43">  شكرًا.  لذا تخيل نفسك قبل 20 سنة.  </seg>
<seg id="44">  بالنسبة لي، كانت لدي ضفيرة كذيل الحصان، وفستان حمالات وأحذية بكعب عالي.  </seg>
<seg id="45">  لم أكن تلك المثلية المتشددة مستعدة لأن أتعارك مع أي طفل في الرابعة يأتي إلى المقهى.  </seg>
<seg id="46">  كنت متجمدة من الخوف، متكومة عند زاوية حجرتي حالكة السواد ممسكة بقنبلة المثلية الجنسية، وكان الإقدام على أي حركة هو أكثر الأشياء رعبًا قد أفعلها على الاطلاق  </seg>
<seg id="47">  عائلتي وأصدقائي والغرباء - قضيت جل حياتي في محاولة إرضائهم وعدم تخييب ظنهم، أما الآن فأنا أقلب الأمور رأسا على عقب عمدًا.  </seg>
<seg id="48">  أنا كنت أحرق صفحات السيناريو التي طالما اقتفينا أثرها ولزمن طويل، لذلك إن لم تلقوا بعيدا بتلك القنبلة، فإنها ستقضي عليكم.  </seg>
<seg id="49">  واحدة من أكثر الذكريات الحية التي ألقيت فيها القنابل كان في حفل زواج أختي.  </seg>
<seg id="50">   كانت تلك المرة الأولى بحضور عدد كبير أن يعرفوا أنني مثلية، وخلال قيامي بواجب الضيافة، في ثوبي الأسود وكعبي العالي، كنت أتجول بين الطاولات ثم توقفت بطاولة كان يجلس عليها أصدقاء والدي، أناس يعرفونني منذ سنيين.  </seg>
<seg id="51">  وبعد حديث قصير، صرخت إحدى النساء "أنا أحب ناثان لين!"  </seg>
<seg id="52">  ثم بدأت حرب مقارنة المثلية الجنسية.  </seg>
<seg id="53">  "أش، هل ذهبتي إلى كاسترو من قبل؟"  </seg>
<seg id="54">  "حسنا، نعم، في الواقع، لنا أصدقاء في سان فرانسيسكو."  </seg>
<seg id="55">  "حسنا، لم نذهب إلى هنالك من قبل ولكن سمعنا أنها مذهلة."  </seg>
<seg id="56">  "أش، هل تعرفين أنتونيو مصفف شعري؟  </seg>
<seg id="57">  إنه حقا شخص جيد ولم يتحدث مطلقًا عن صديقته."  </seg>
<seg id="58">  "أش، ما هو برنامجك التلفزيوني المفضل؟  </seg>
<seg id="59">  برنامجنا المفضل؟ المفضل: ويل وغراس.  </seg>
<seg id="60">  وهل تعلمين من نحب؟ جاك.  </seg>
<seg id="61">  جاك هو المفضل بالنسبة لنا."  </seg>
<seg id="62">  ثم إحدى النساء، مرتبكة لكن أرادت بشدة أن تظهر دعمها، لتلفت نظري أنها تقف في صفي، في آخر الأمر قالتها ومن غير تفكير، "حسنا، أحيانا زوجي يرتدي قمصانا وردية".  </seg>
<seg id="63">   وكان عندي الخيار في تلك اللحظة، باعتبار أن الجميع كانوا يلقون قنابلهم.  </seg>
<seg id="64">  أن باستطاعتي العودة إلى صديقتي وإلى طاولة المثلية المحببة لدي وأن أستهزئ برددوهم، أعاقبهم على سذاجتهم وعجزهم من خلال القفز عبر أطواق المثلية الجنسية التي جلبتها معي، أو أن أستطيع التعاطف معهم وأن ألاحظ أن ذلك ربما كان من أصعب الأشياء التي قاموا بها، ذلك البدء بخوض ذلك النقاش كان بمثابة الخروج من خزاناتهم المغلقة.  </seg>
<seg id="65">  بكل تأكيد، كان من السهولة بمكان أن أشير الى شعورهم بالنقص.  </seg>
<seg id="66">  فهم موقفهم أكثر صعوبة بكثير والاعتراف بحقيقة أنهم كانوا يحاولون.  </seg>
<seg id="67">  وما الذي يُمكن أن تنصح به شخصًا ما غير أن يحاول؟  </seg>
<seg id="68">  إذا كنت تهدف إلي الصراحة مع شخص ما، فلا بد أن تكون مستعدا للصراحة في المقابل.  </seg>
<seg id="69">  لذا ما زالت الحوارات الحادة ليست نقطة قوتي.  </seg>
<seg id="70">  إسألوا أي شخص واعدته.  </seg>
<seg id="71">  ولكني أتحسن، وأتبع ما أحب أدعوه فطيرة المبادىء الثلاث للفتاة.  </seg>
<seg id="72">  الأن، رجاء انظروا الى الأمر من خلال منظور شخص مثلي، ولكن هل تعرف ما يتطلبه الأمر للخروج للعلن بشكل أساسي هو نفس الشيء.  </seg>
<seg id="73">  رقم واحد: كن أصليًا.  </seg>
<seg id="74">  اخلع الدرع. كن نفسك.  </seg>
<seg id="75">  الطفل عند المقهى لم يكن يحمل درعا، ولكني كنت مستعدة للمعركة.  </seg>
<seg id="76">  إذا كنت تريد من أحد ما أن يكون صريحا معك، فهو بحاجة أن يعرف أنك تنزف أيضًا.  </seg>
<seg id="77">  رقم اثنين: كن واضحا. فقط قلها. اكسر الحواجز.  </seg>
<seg id="78">  إذا كنت مثلي الجنس، اعترف بذلك.  </seg>
<seg id="79">  إذا أخبرت والديك أنك ربما قد تكون مثليًا، سيكون لديهم الأمل في أن يتغير ذلك.  </seg>
<seg id="80">  لا تمنحهم ذلك الإحساس بآمال كاذبة.  </seg>
<seg id="81">   ورقم ثلاثة، والأهم -  لا تعتذر.  </seg>
<seg id="82">  أنت تُخبر بحقيقتك.  </seg>
<seg id="83">  لا تعتذر على ذلك إطلاقا.  </seg>
<seg id="84">  يمكن أن يتأذى البعض على مدى الطريق، لذلك، اعتذر عن أفعالك، ولكن لا تعتذر مطلقًا عن حقيقتك.  </seg>
<seg id="85">  فعلا، البعض قد يخيب ظنهم فيك، لكن ذلك يخصهم، لا يخصك أنت.  </seg>
<seg id="86">  هذه هي توقعاتهم الخاصة حولك، ليس توقعاتك أنت.  </seg>
<seg id="87">  تلك قصتهم، ليست قصتك.  </seg>
<seg id="88">  القصة الوحيدة التي تهم حقًا هي ما كنت تريد أن تكتبه.  </seg>
<seg id="89">  لذلك المرة القادمة عندما تجد نفسك في الخزانة حالكت السواد ممسكا بقنبلتك، اعلم أننا جميعنا مررنا بها من قبل.  </seg>
<seg id="90">  وقد تشعر أنك وحيد جدا، ولكنك لست كذلك.  </seg>
<seg id="91">  ونحن نعلم أن ذلك صعب ولكننا نحتاجك هنا، بغض النظر عما صُنعت منه الجدران، لأنني أضمن لكم أن هنالك آخرين يحدقون من خلال ثقوب مفاتيح خزاناتهم يتطلعون إلى الروح الشجاعة لتفتح الباب، لذا كن ذلك الشخص وأظهر للعالم أننا أكبر من خزاناتنا وأن تلك الخزانة ليست بمكان يناس شخصا ليعيش فيه بصدق.  </seg>
<seg id="92">  شكرا لكم، بولدر. استمتعوا بأمسيتكم.   </seg>
</doc>
<doc docid="1922" genre="lectures">
 <url>http://www.ted.com/talks/alex_wissner_gross_a_new_equation_for_intelligence</url>
 <description>TED Talk Subtitles and Transcript: هل يوجد معادلة للذكاء؟ نعم. إنها F = T ∇ Sτ. في حديث مذهل و مثقف، يشرح ألكس ويسنر-جروس الفيزيائي و عالم الكمبيوتر ما الذي يعنيه ذلك بحق السماء. </description>
 <keywords>talks, AI, TEDx, brain, cognitive science, cosmos, engineering, extraterrestrial life, future, gaming, intelligence, machine learning, math, mind, neuroscience, physics, programming, robots, science, software, universe</keywords>
 <talkid>1922</talkid>
 <title>ألكس ويسنر-جروس: معادلة جديدة للذكاء</title>
 <reviewer href="http://www.ted.com/profiles/37209">Ayman Mahmoud</reviewer>
 <translator href="http://www.ted.com/profiles/1587407">Ghina Zand Alhadid</translator>
<seg id="1">  الذكاء -- ما هو؟  </seg>
<seg id="2">  إن نظرنا إلى تطور المنظور إلى الذكاء، أحد الأمثلة الأولى كانت الاقتباس الشهير لإدسجر ديجكسترا القائل: &amp;quot;إن السؤال عن ما إذا كانت الآلة تستطيع التفكير مشوّق بنفس قدر السؤال عن ما إذا كانت الغواصة يمكنها السباحة.&amp;quot;  </seg>
<seg id="3">  الآن، إدسجر ديجكسترا، عندما كتب هذا، لقد قصده كانتقاض لأوائل علماء الحاسوب، مثل ألان تيرنج.  </seg>
<seg id="4">  لكن، إن نظرت نظرة إلى الوراء و فكرت بما هو أكثر الإبداعات تمكيناً الذي جعلنا قادرين على بناء ألات صناعية تسبح و ألات صناعية تطير، تجد أنه فقط من خلال فهم الآليات الفيزيائية الكامنة في السباحة و الطيران استطعنا بناء هذه الآلات.  </seg>
<seg id="5">  و هكذا، منذ عدة سنوات، شرعت ببرنامج لمحاولة فهم الآليات الفيزيائية الأساسية التي تكمن في الذكاء.  </seg>
<seg id="6">  دعنا نرجع خطوة إلى الوراء.  </seg>
<seg id="7">  دعنا أولاً نبدأ بتجربة فكرية.  </seg>
<seg id="8">  تخيل أنك من جنس فضائي لا تعلم أي شيء عن الأحياء على الأرض أو علم الأعصاب على الأرض أو الذكاء على الأرض، لكنك تمتلك مناظير رائعة و أنت قادر على مشاهدة الأرض، و لديك حياة طويلة جداً، بحيث أنك قادر على مشاهدة الأرض خلال الملايين، بل المليارات من السنين.  </seg>
<seg id="9">  و قد شاهدت تأثير غريب حقاً.  </seg>
<seg id="10">  لقد شاهدت، خلال الألفيات، إن الأرض تُضرب بالكويكبات بشكل مستمر حتى مرحلة ما، و هذا في مرحلة معينة، تشير تقريباً لسنتنا، 2000 بعد الميلاد، إن الكويكبات التي تضرب الأرض و التي من المفترض أن تتصادم معها انحرفت بشكل غامض أو تفجرت قبل ارتطامها بالأرض.  </seg>
<seg id="11">  الآن بالطبع، كسكان الأرض، نحن نعلم السبب قد يكون أننا نحاول أن نحمي أنفسنا.  </seg>
<seg id="12">  نحن نحاول أن نمنع الارتطام.  </seg>
<seg id="13">  لكن إن كنت من جنس فضائي لا يعلم أي من هذا، و لا تمتلك أي مفهوم عن الذكاء الأرضي، أنت مجبر على تكوين نظرية فيزيائية تفسر كيف، حتى نقطة معينة في الزمن، الكويكبات التي تهدم سطح كوكب توقفت بشكل غامض عن فعل ذلك.  </seg>
<seg id="14">  لذا إنني أدّعي أن هذا هو نفس التساؤل في فهم الطبيعة الفيزيائية للذكاء.  </seg>
<seg id="15">  لذا في هذا البرنامج الذي توليته منذ بضعة سنوات، نظرت إلى مجموعة متنوعة من المواضيع في العلم، و في العديد من المجالات، التي كانت تشير، باعتقادي، إلى آلية كامنة، وحيدة للذكاء.  </seg>
<seg id="16">  في علم الكونيات، على سبيل المثال، لقد كان هناك العديد من المواضيع المختلفة التي تدلنا على أن كوننا يبدو أنه منظّم بطريقة فائقة الدقة لتطوير الذكاء، و، بالأخص، لتطوير الحالات الكونية التي تزيد إلى الحد الأعلى من التنوع في الأزمنة المستقبلية المحتملة.  </seg>
<seg id="17">  في الألعاب، على سبيل المثال، في لعبة الڠـو -- الجميع يذكر في عام 1997 عندما هزم ديب بلو  الذي صنعته أي بي أم جاري كاسباروف في الشطرنج -- القليل من الناس تدرك أنه في السنوات العشر الماضية تقريباً، في لعبة الڠـو، يقال أنها لعبة أكثر تحدي بكثير لأنه لديها عامل أكثر تفرع بكثير، أيضاً بدأت بالخضوع للاعبي ألعاب الكمبيوتر للسبب عينه: إن أفضل التقنيات اليوم للحواسب التي تلعب الڠـو  </seg>
<seg id="18">  هي التقنيات التي تحاول زيادة الخيارات المستقبلية لأكبر قدر ممكن خلال اللعب.  </seg>
<seg id="19">  بالنهاية، في التخطيط الحركي الآلي، يوجد العديد من التقنيات الحديثة التي حاولت استغلال قدرات الروبوتات لزيادة حرية التصرف المستقبلية إلى الحدود القصوى من أجل إنجاز مهام معقدة.  </seg>
<seg id="20">  و هكذا، بأخذ كل هذه المواضيع و بتجمعها مع بعض، تساءلت، منذ بضع سنوات مضت، هل هناك تقنية كامنة للذكاء التي يمكننا عزلها من كل هذه المواضيع المختلفة؟  </seg>
<seg id="21">  هل يوجد معادلة وحيدة للذكاء؟  </seg>
<seg id="22">  و الإجابة، باعتقادي، هي نعم. ["F = T ∇ Sτ"] الذي ترونه هو على الأغلب أقرب نظير إلى E = mc²  للذكاء قد رأيته في حياتي.  </seg>
<seg id="23">  إذاً ما ترونه هنا هو تصريح توافقي أن الذكاء هو إجبار، F، الذي تعمل على زيادة حرية التصرف المستقبلي للحدود القصوى.  </seg>
<seg id="24">  إنها تعمل على زيادة حرية التصرف المستقبلية إلى الحدود القصوى، أو إبقاء الخيارات متاحة، باستخدام بعض القوة T، مع تنوع الأزمنة مستقبلية ممكنة، S، حتى أفق الزمن المستقبلي، تاو.  </seg>
<seg id="25">  باختصار، إن الذكاء لا يحب أن يُحصَر.  </seg>
<seg id="26">  إن الذكاء يحب أن يزيد من حرية التصرف المستقبلية إلى أقصى الحدود و أن يبقي الخيارات مفتوحة.  </seg>
<seg id="27">  و هكذا، بامتلاك هذه المعادلة الوحيدة، إنه من الطبيعي أن تسأل، إذاً ماذا يمكننا صنعه بهذه؟  </seg>
<seg id="28">  ما هو مدى قدرتها التنبؤية؟  </seg>
<seg id="29">  هل تتنبأ بالذكاء البشري؟  </seg>
<seg id="30">  هل تتنبأ بالذكاء الاصطناعي؟  </seg>
<seg id="31">  إذاً سوف أريكم فيديو الآن الذي، باعتقادي، سوف يعرض بعض من التطبيقات الرائعة لهذه المعادلة الوحيدة فقط.  </seg>
<seg id="32">   الراوي: اقترحت الأبحاث الحديثة في علم الكونيات أن الأكوان التي تنتج المزيد من الفوضى، أو &amp;quot;الإنتروبي&amp;quot;، خلال حياتها لا بد لها من أن تميل إلى ظروف أكثر تفضلاً لوجود كائنات ذكية كأنفسنا.  </seg>
<seg id="33">  لكن ماذا لو أن هذه العلاقة الكونية المؤقتة بين الإنتروبي و الذكاء تشير إلى علاقة أعمق؟  </seg>
<seg id="34">  ماذا لو السلوك الذكائي لا يرتبط فقط بإنتاج إنتروبي ذات المدى الطويل، لكن في الحقيقة ينبثق مباشرة منها؟  </seg>
<seg id="35">  لاكتشاف ذلك، لقد طورنا محرك برامج اسمه إنتروبيكا، صُمم لزيادة إنتاج إنتروبي ذات المدى الطويل لأي نظام يجد نفسه به.  </seg>
<seg id="36">  بشكل رائع، كان إنتروبيكا قادر على النجاح في عدة إختبارات ذكاء حيواني، في لعب ألعاب بشرية، و حتى في كسب المال بتداول الأسهم، كل ذلك بدون إعطائه تعليمات لفعل ذلك.  </seg>
<seg id="37">  هذه بعض الأمثلة على إنتروبيكا في الواقع.  </seg>
<seg id="38">  تماماً كإنسان يقف مستقيماً من دون أن يقع، هنا ترى إنتروبكا يوازن بشكل آلي عصا باستخدام عربة.  </seg>
<seg id="39">  هذا السلوك استثنائي جزئياً لأننا لم نعطي إنتروبيكا هدف أبداً.  </seg>
<seg id="40">  لقد قرر بمفرده أن يوازن العصا.  </seg>
<seg id="41">  هذه القدرة على الموازنة سوف يكون لها تطبيقات في الروبوتات البشرية و في التكنولوجيا المساعدة للإنسان.  </seg>
<seg id="42">  تماماً كما تستخدم الحيوانات الأشياء في بييئتها كأدوات للوصول إلى المساحات الضيقة، هنا نرى إنتروبيكا، مرة أخرى بمبادرته الفردية، كان قادر على تحريك قرص كبير يمثل حيوان إلى مكان آخر لجعل قرص صغير، يمثل أداة، يصل إلى مساحة صغيرة حيث يوجد قرص ثالث و تحرير القرص الثالث من موضعه الأصلي.  </seg>
<seg id="43">  هذه الأداة تستخدم قدرة سوف يكون لها تطبيقات في الصناعة و الزراعة الذكية.  </seg>
<seg id="44">  أيضاً، تماماً كبعض الحيوانات الأخرى القادرة على التعاون لسحب نهايتي الحبل في نفس الوقت لتحرير الطعام، هنا نحن نرى أن إنتروبيكا قادر على إنجاز نسخة نموذجية لتلك المهمة.  </seg>
<seg id="45">  لهذه القدرة على التعاون تطبيقات مثيرة للاهتمام للتخطيط الاقتصادي و العديد من المجالات الأخرى.  </seg>
<seg id="46">  إن إنتروبيكا له تطبيقات واسعة في العديد من الميادين.  </seg>
<seg id="47">  مثلاً، هنا نحن نراه يلعب بنجاح لعبة بونج ضد نفسه، و هو يعرض قدرته على اللعب.  </seg>
<seg id="48">  هنا نحن نرى إنتروبيكا يُوَلِّف اتصالات جديدة على شبكة تواصل اجتماعي حيث ينقطع الاتصال مع الأصدقاء بشكل مستمر و الحفاظ بنجاح على الاتصال الجيد للشبكة.  </seg>
<seg id="49">  لهذه القدرة على توليف الشبكات تطبيقات أيضاً في الرعاية الصحية، و الطاقة، و الذكاء.  </seg>
<seg id="50">  هنا نرى إنتروبيكا تدير مسارات أسطول من السفن، يكتشف بنجاح و يستخدم قناة بنما ليمتد في رحلته من المحيط الأطلسي إلى المحيط الهادي.  </seg>
<seg id="51">  باستخدام النموذج نفسه، إن إنتروبيكا له استخدامات واسعة في المشكلات المتعلقة بالدفاع الذاتي، و الخدمات اللوجستية و التنقل.  </seg>
<seg id="52">  أخيراً، نحن هنا نرى إنتروبيكا يكتشف بشكل عفوي و ينفذ خطة اشتري بسعر رخيص، بع بسعر مرتفع في سوق أوراق المالية المحاكي للحقيقة، و يزيد من الممتلكات التي يديرها بنجاح بشكل طردي.  </seg>
<seg id="53">  هذه القدرة على تنظيم المخاطرة سوف يكون لها تطبيقات واسعة في الاقتصاد و التأمين.  </seg>
<seg id="54">  ألكس ويسنير-جروس: إذاً ما قد شاهدتم للتو هو أن مجموعة من التصرفات المعرفية الذكية الخاصة بالإنسان كاستخدام الأدوات و المشي باستقامة و التعاون الاجتماعي كلها تتبع معادلة واحدة، التي تسيِّر نظام ما لزيادة حريته في التصرف المستقبلي إلى أقصى الحدود.  </seg>
<seg id="55">  الآن، هناك سخرية عميقة هنا.  </seg>
<seg id="56">  بالرجوع إلى بداية كان هناك دائماً مفهوم أننا إن طورنا الذكاء الآلي، سوف يكون هناك ثورة آلية.  </seg>
<seg id="57">  سوف تثور الآليات ضدنا.  </seg>
<seg id="58">  أحد العواقب الكبرى لهذا العمل هو أنه لربما طوال كل هذه العقود، كان لدينا المفهوم العكسي للثورة الآلية.  </seg>
<seg id="59">  الأمر ليس في أن الآلات تصبح ذكية في البداية ثم ينتابها جنون العظمة و تحاول السيطرة على العالم.  </seg>
<seg id="60">  إنه تماماً العكس، أن النزعة للسيطرة على كل الأزمنة المستقبلية الواردة هي مبدأ أساسي أكثر من مبدأ الذكاء، أن نواحي الذكاء العامة يمكن في الحقيقة أن تنبعث مباشرة من السيطرة، بدلاً من أن يكون الأمر بالعكس.  </seg>
<seg id="61">  عاقبة أخرى مهمة هي البحث عن الهدف.  </seg>
<seg id="62">  إنني أُسأل غالباً، كيف يمكن تفسير قدرة البحث عن الأهداف في هذا الإطار؟  </seg>
<seg id="63">  و الإجابة هي، إن القدرة على البحث عن الأهداف يمكن تفسيرها مباشرة من هذا بالمنطق التالي: كما تعبر خلال نفق، عنق زجاجة في فضاء طريقك المستقبلي، من أجل إنجاز العديد من الأهداف الأخرى لاحقاً، أو كما تستثمر بضمان مالي، تقليل من مرونك في المدى القصير من أجل زيادة ثروتك على المدى الطويل، إن البحث عن الهدف ينتج مباشرة  </seg>
<seg id="64">  عن دافع طويل الأمد لزيادة حرية تصرفك المستقبلية.  </seg>
<seg id="65">  و أخيراً، ريتشارد فينمان، فيزيائي معروف، كتب مرة أنه إن تدمرت الحضارة البشرية و كنت قادر على إعطاء مبدأ واحد فقط لأحفادنا لمساعدتهم على إعادة بناء الحضارة، إن ذلك المبدأ يجب أن يكون أن كل المادة حولنا مصنوعة من عناصر صغيرة يجذب بعضها الآخر عندما تبتعد عن بعضها لكن تتنافر عندما تقترب من بعضها.  </seg>
<seg id="66">  نسختي المقابلة لتلك المقولة هي أن نعطي أحفادنا لمساعدتهم على بناء نواحي الذكاء الاصطناعي أو لمساعدتهم على فهم الذكاء البشري، هو التالي: إن الذكاء يجب أن ينظر إليه على أنه عملية فيزيائية التي تحاول أن تزيد من حرية التصرف المستقبلية إلى أقصى الحدود و تتجنب القيود في مستقبلها.  </seg>
<seg id="67">  شكراً جزيلاً.  </seg>
</doc>
</srcset>
</mteval>
